<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>santiweide&#39;s Blog</title>
    <link>https://santiweide.github.io/</link>
    <description>Recent content on santiweide&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©2019 Notepadium.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 10:33:45 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://santiweide.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小偷家族</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E5%B0%8F%E5%81%B7%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E5%B0%8F%E5%81%B7%E5%AE%B6%E6%97%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小偷家族是一部我很喜欢的题材，甚至是我小时候放学路上、躺在床上的时候，会去想象的一个题材——没有亲缘关系的人们因为流浪共同生活在了一个屋檐下，打零工。打的工也总是一些对小孩来讲的梦幻职业，游乐园小丑，冰激凌店店员之类的。只是在那个理想的想象中，还不至于偷东西卖钱来补贴家用。仅仅打零工是不足以维生的，不管是物价，还是物欲，还是失业率。信代的公司甚至到了为了少发工资，整体都从下午开始上班的地步。想要更多钱的时候也会去玩小钢珠，一种可以兑换现金的赌博游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是有秘密的人。信代的秘密可能是凛和奶奶。信代一个人在警察局扛下一切的时候，是那么的冷静，但是提到了捡来的小女孩凛的时候还是忍不住流泪…….到底是对社会更加不信任，还是对自己身边的人更不信任？还是对社会更不信任吧。愿意为了小女孩的安全和幸福去收容她，也是相信自己所处的这样的小偷家族，拥有社会中某些家庭所不具备的温暖。“伤害你是因为爱你的话，都是骗人的。真的爱你的话，会对你很好很好的。”但是孩子们终究还是要回到社会中的。信代最后坚定地告诉祥太祥太是如何进入这个家的，这可能意味着小偷家族从此拆散，但信代不仅相信自己一个人会过得还不错，也会相信这样对其他人也是更顺应社会期待的事情，可以让其他人过得更好。宁愿相信信代不是想当母亲，只是出自对周围的人的爱。只是这样的情感也会面临着失去，这是终将面对的事情，于是被迫如此温柔坚定。心疼信代啊……扛下一切罪名之后，想到凛之后想要擦眼泪但只能装做梳理头发&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奶奶的秘密，可能是给亚纪的私房钱，以及向前夫家庭讨要抚养费作为所谓养老年金。可能奶奶只是想要一个可以互相关注而不只是关注钱的家人们吧&amp;hellip;.只是作为一个高中生年纪的亚纪，对当下这个家族的事情以及奶奶的秘密不知晓的样子，实在是觉得有点想不清楚……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祥太的秘密，可能是内心中对shibata是想要叫一声爸爸的。祥太晚上笔画偷盗之前的保佑手势是想把家人们偷回来吗…….凛的到来让祥太没能再那么自如地偷东西了，对shibata的理念也会开始怀疑。做偷东西这种和常规道德有出入的事情的时候，和自己的道德观和解也比较容易——只要没被发现，就不会有指责，自己可以用任何理由说服自己这是一个ok的事情，譬如电影中shibata说的，放在商店里的东西是不属于任何人的。当偷东西被发现了，会因为伤害了对方的尊严和利益觉得尴尬羞愧，这点还是很能共感祥太被小卖部老爷爷发现的时候的尴尬和内心冲突的。祥太上车了也不敢看外面，一直低头，祥太是知道shibata会跑着追上来的&amp;hellip;.正如以前，祥太对shibata说，我会叫你爸爸，只有在你听不见的时候……要去接受违背社会规范的情谊，还是会有点难的，正如小偷家族家人们之间的情谊一直没有被社会所看见一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shibata的秘密是什么呢？是对祥太保有一些想当父亲的冲动？祥太被抓住之后，警察们引导祥太说，你的所谓的家人们在你受伤的时候可是想要逃走的呀，这样的他们真的是你的家人吗？从此对偷东西充满疑问的祥太也开始怀疑家人之间情谊的真实性。于是，在离开医院后，和shibata再次会面、一起过夜的那个晚上，祥太问背靠背睡觉的shibata，当时你们是要抛弃我吗？即使是没有想要一起逃走，为了祥太可以毫无挂念地离开自己这个小偷大叔，shibata说，是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实还是很喜欢这部电影，但是太虐了不想五星，感觉因为五星而去看的人会好痛苦……（比如本人，痛苦中）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>她没有看见我</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E5%A5%B9%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%9C%8B%E8%A7%81%E6%88%91%E8%AF%9D%E5%89%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 22:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E5%A5%B9%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%9C%8B%E8%A7%81%E6%88%91%E8%AF%9D%E5%89%A7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我爸爸，他没有看见我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我女儿，她没有看见我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王阿姨，她没有看见我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有谁看见你了吗…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈，你去哪里了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近也看了很多“消失的她”类型的电影，比如迷雾中的女人，上半部是紧张刺激的图书馆探险以及和司机偷情剧情，下半部则是加入拉拉之家、寻找外星人、在旷野河流中徒步寻找真我。不管是女友身份的突然离席，还是尽职尽责植物分类专家身份的突然离席，一个人离开社会预设角色的时候，对周围人来讲总是一件有点摸不清头脑的事情，于是就会有人想要破解这个“谜题”。果然，离开社会规训之后的女人没有人认得了呢（冷笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《她没有看见我》的女主角就是这样一位“解密侦探”。起初是女主角的爸爸打电话吐槽妈妈不做饭了净点啥子外卖，甚至拥有了私房钱。又是自己尝试腾挪出宝贵时间想和妈妈聊聊天的时候，妈妈对自己也是百般敷衍，电话里吵吵闹闹，甚至传来类似儿歌的简单音乐（难道妈妈去赌博厅沉迷起了柏青哥）。于是这位女儿便出马，探寻自己已经到了法定退休年龄（55岁）的母亲到底在作些什么妖。舞台烟雾起，这位母亲也是一个迷雾中的女人呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一幕，女主角从北京回到老家，穿上妈妈在自己这个年纪穿的大红裙子大绿衣服大高跟鞋大墨镜，试图在家里找到蛛丝马迹。这位爸爸很笃定，说妈妈一定是另有男人包养，才会早出晚归，不给自己做饭，尤其是不给周末钓鱼下棋打牌的自己做饭，手脚没有那么协调的她也开始加入夕阳红行动，跳起了曾经自己口中那个“年纪有点不合适”的舞蹈。据说，妈妈的性格也变化了很多，至少从对远道而来的女儿爱答不理，只提供剩饭服务来看确实如此。妈妈身上唯一没有变的，就是还和自己的铁杆闺蜜，王阿姨，有着密切的关系。于是，我们的女主角接下来要去探下王阿姨的口风，看看到底是什么男人把妈妈搞去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到第二幕，女主角换上了碎花裙子和白色披肩，加入了广场舞阵营。小心翼翼和王阿姨套近乎，却越套越陌生，直到自己说出来自己内心的疑问：妈妈到底有没有在搞外遇啊！（妈妈有没有跟王阿姨外遇啊（划掉））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜这个疑问还是贻笑大方了，王阿姨作为正经人（指跳舞演员）表示她们只是普通铁杆好姐妹，姐妹最近也在给自己的话剧巡演攒钱，所以会有私房钱。王阿姨旋即使用小铁盒开展了一段回忆杀：你的妈妈，她超爱小虎队，她也曾经是运动会短跑健将，也曾和最好的朋友在大树下埋下自己的愿望，也曾经被说像个男孩子的性格，也曾为找工作努力、为找工作碰壁，被社会挑挑拣拣。一切都像一场梦一样存在和逝去&amp;hellip;&amp;hellip;毕业典礼上和平的白鸽看起来像是一片碎纸，又像是当时梦想瓶子里的小纸条，又像是那个和闺蜜一起裁制的碎花裙的碎花&amp;hellip;&amp;hellip;自己的妈妈曾经是那样的青春，也有做不完的梦……现在妈妈还是按部就班结了婚，生了小孩，上班，退休，曾经的梦想被封存在这个小铁盒里，也在此刻和自己女儿发生了共振。此刻，女儿真的很想要找到妈妈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遵循外卖包装的蛛丝马迹，女儿来到了四线小县城CBD。那是小城市难以想象的繁华和时尚，甚至拥有堪比fukouku的天井儿童乐园。和waiter一聊，发现母亲似乎和厨子瓜葛紧密；和年轻貌俊的厨子一聊，却发现母亲和他意外的亲密——厨子怎么还知道爸爸的作息和不做饭的事情啊！不过，厨子解释，他给吴大姐（女主之母）做饭纯是因为感激，妈妈给厨子带小孩，厨子作为报答给妈妈做饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没有意外完，女儿就被小孩子牵着去找自己妈妈了。waiter口中那个开朗爱笑的人真的是我妈妈吗？那个在商场上班的女人真的是我妈吗？我妈在商场是做什么工作呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到儿童乐园，听到那曾经神秘的单音节音乐，看到闪耀的迪斯科灯球，再看这托马斯铁轨，不必看到妈妈，一切谜团迎刃而解——妈妈曾经因为是一位女性而失去的火车司机工作，现在可以回来了！一瞬间今敏感十足的灯光和画面像一场梦一样，联合小火车将我们带入另一个世界。在这个世界里有一个宝箱，可以把所有女性的梦想都实现…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女主看到这一切的时候，我想妈妈没有看到女儿——因为这个时候她不需要再去做一个妈妈，只要开火车就好。虽然想到妈妈最后寻找自我的方式是找了个班上，但是这个班，不论是四线城市的CBD，还是CDB里的超级乐园，甚至是和同楼层川菜馆副厨建立了做饭带娃情谊，都有种超现实的感觉，就还是没有那么不能接受吧。The very terminal is to live out of our life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着侦探母亲消失过程，女儿穿上妈妈的各种衣服，企图对母亲的经历感同身受，这种亲近的感觉真的催人泪下…….可能大家心中都有一片记忆是和妈妈一起回忆妈妈小时候的故事，看妈妈中学喜欢看的书，听妈妈喜欢的歌，浏览妈妈的集邮册，去妈妈一直想去的地方。这部话剧让这样的时刻在心中翻江倒海，即使是四川盆地也难以容纳这番波涛了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本之行</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 22:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023.10.3 on site! Nagoya!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上从电车车站去宾馆的路上看到了日本的月亮，和精致的建筑在一起有一种独特的静谧氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾馆在B床，是上铺；下铺的姐姐是一位会说英语的姐姐，看到我在外面充电，温馨提示可以在床头找到充电口！于是很惊喜地发现这个床位空间利用如此合理！爱上日本第一瞬间～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楼梯间是蓝色的地砖，是整齐的蓝色。在一楼上完厕所出来，看到一位好看的美国or欧洲小姐姐！对方似乎看出我对开门的犹豫，帮助我打开了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到姐姐在我床下，我差点中文说出口，哇哦，我以为这里没有人诶！姐姐看我放大了声音，连忙说，后面可能有人在睡觉叻，你看有拖鞋（一边指了一指自己的拖鞋）。body language拉满哈哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上想上厕所，发现天亮了，于是便就此出门。昨天晚上似乎没有被咳嗽或者鼻塞打扰到，出门感受到空气便有一种跑起来的冲动！于是在名古屋的街道上开始奔跑，惊起了一片乌鸦hhh&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走了一段便开启便利店探索，发现罗森会有座位，全家没有座位；贩卖机咖啡卖很多也比较便宜，水龙头的水是可以直接饮用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在楼下写日记的时候，刚才洗漱遇到的可爱的小姐姐们看起来也要走了。有幸共处一个房间，只是可惜他们选择坐在了白男旁边：P（虽然但是感觉可能是一家人呢！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在床上的时候看了一会小径分叉的花园，感觉自己还是不太能get阿根廷作家呢….（给医生锐推荐什么书呢～思考中！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上还是离开了Nagoya Hostel，还是很不舍得的，毕竟有很nice的姐姐在下铺……不过，还是要出发的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是走到了名古屋JR车站，买到了JR票，并且用小的那张刷进出了JR。虽然是自由席，但是混到了座位！车里面除了我都是学生的样子，可能是初中生游学？大家都穿着正装，会很阳光地拍照片，想到了台湾的学生们呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在广岛吃的第一顿饭是很有分量的一顿：面条+饺子+米饭！！！还好有胡椒粉和柠檬汁，不然我也不知我该如何吞下这些会出现在我的三顿饭里面的东西……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面就是在广岛里随机游走。感觉小城市的坏处就是，晚上可能没啥夜生活，名古屋晚上10点还算热闹，广岛就感觉不太行了，适合找个7x24营业的地方写代码呢：P（暗暗埋下伏笔，广岛hostel的客厅也远没有名古屋的那个适合工作….就很小嘛！可能旅行还是喜欢大城市……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午在外面转了好久，有河边草坪，城市美术馆，还有一个很像诚品书店的shopping mall。出来的时候天已经黑黑的了，于是就此启程回到旅馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广岛春旅馆又叫Haru旅馆，打开邮件的时候发现Haru明早才回来，但是贴心地留了一封信，除了有一丝丝不安全感以外还不错呢….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐槽一下床设计，需要头朝外睡觉因为朝着里面的话抬头会被桌板撞击！：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之是隔音和遮光都不太好的一个设计，而且很不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吐槽一下卫生间的灯也不是常亮的，有一丝丝害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天打算用现金支付然后退税，感觉可以退掉500yen，还可以用零钱洗衣服，niceee！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是就此先睡觉了…啊，上楼梯找房间的时候听到隔壁男生说话的声音也挺害怕的，下次还是有女生only宿舍就住女生only宿舍呢QAQ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.4 - 宫岛之猴和女性力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚hostel的店主Haru没回来，今早也没见到，于是出发去岛上神社。本来要做山阳线去岩国，但是不小心买了去新岩国的票（果然还是用日语方便一点），于是决定先去新岩国转一圈再去好了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过jr还是快啊！10分钟多就到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以为坐bus会需要用硬币，但是意外可以用suica支付，欣然刷卡。开始坐在后排，后面看到街景真的很漂亮很不一样，很想下车逛一圈，于是跑到前排坐了。不过司机大叔人很好，问我在哪一站下车，说到那一站再刷卡就好了。当然，后来被我突然刷卡夺门而出的行为吓到了可能：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下车之后见到一个小孩子们排队滑滑梯的公园，于是在那里吃起来了从711买来的三明治。于是吃到了第一个没有卡比的三明治！还有鸡胸肉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猛然回头发现，自己身后似乎是一个游泳池？只是还没有充水的泳池，但想到了窗边的小豆豆中的泳池；原来故事里和动画片里都是真的啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着小街道转了一圈，走到了地铁站，前往阚岛（宫岛）。一个水上的神社，而且在岛屿上可以坐一下轮渡。轮渡频率很快，每次的人感觉也不少，还有一些金发碧眼的游客提着行李箱，应该是要入住岛上。轮渡上也遇到一家广东人，想要和里面姐姐成员搭个话，但是还是最终没能够开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宫岛上面的时候，爬了一下山。虽然路标齐全，路径还是很崎岖，有时候山路窄窄的只容得下一只脚通过，不免怀疑这个是个排水沟吧……一路上没有什么行人，只有阳光晒在泥土和植物上之后散发出来的香气，很像在大连的山里的样子。于是一点一点往上爬，也会有点怕自己就此下不来了。不过似乎在旅途中间的地方就打消了我的这个顾虑，从此往前再走一步都会很困难——出来了一只红面狒狒对我叫喊！我尝试往前走一步，猴子叫声就更大了；我叫喊excuse me，猴子似乎安静了一秒钟，回头跑了一段路，但是，回来的时候带来了另外两只猴子……啊…….这个时候觉得每走一步，书包和垃圾袋摩擦的声音，都有可能引来猴子更多更大声的叫声……于是还是安静地下山，从此一路无话也无猴子…..安心了。下山因为路程比较熟悉，感觉很快就走下去了，也没有再遇到猴子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下山之后去罗森猛猛买吃的，成功种草炸物；还买到了心心念念的lemon sour，默认不加糖包真的是太棒了！只是，园区小鹿似乎对罗森纸袋很感兴趣，总是想吃掉它。只好用力拍打小鹿，防止它吃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从岛上回来的时候有和一个台湾老奶奶聊天。虽然对方头发已经全部白色了，也带着墨镜，只是指了一下旁边的座位，说，ok？但是会觉得愿意坐在我旁边的话，多半是有一点交流意愿的！果断抓住！并且赠送小兔子！原来这位奶奶是来自台湾高雄，跟随一个70人工会旅行团来日本玩，广岛是他们其中的一站。他们似乎原来是从事和火车相关的工作，算是同事，但也不完全互相认识。她一个人来到了适合观景的上层船艇，小伙伴们在下面，看来也是很喜欢冒险的老奶奶！哈哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回到宾馆，洗完澡之后尝试了一下coin washing machine；在山上跑了一天真的是太脏了，自己都嫌弃我自己……unfortunately, 我把dryer和washer搞反了……还好dryer可以提前结束，抢救出来衣服火速放到下面的洗衣机里面，呼…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晾完衣服之后躺在床上准备睡觉，但是一个人住总是觉得孤单，想要找人一起聊聊天，便在微信上疯狂骚扰大家。聊着聊着，外面传来声音，应该是新房客来到了这里。隐隐约约听到了女性英文的发音，一下子心里亲切了许多，安全感骤增！闭上眼睛的时候，想到刚才的女性声音，仿佛自己的小小房间和她的房间变成一个联通的空间，无限广大延展起来了。昨天甚至还会有逼仄的感觉，怀疑自己会不会有幽闭恐惧症；今天自己就元气满满，感觉可以一觉睡到天光光！这就是女性力量吧！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.5 - Haru，白衣姐姐和侑季&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上到达旅馆的时候大概20.00左右，一路上忙于拍照各种晚间星光和小桥流水人家。在黑黑的小房子里看到唯一一个亮着灯光的地方，大概就是Guest House了！在门口隐隐约约看到是两个女孩子，心情一下子就好了很多，甚至想了一秒是不是情侣呀～不过进去便知道这两个人其实是Guest和Host的关系：P残念。不过Host对我还挺好的，不管是来到之前的bookings email confirmation中的 teach you how to know when to come &amp;amp;&amp;amp; thank you for your time, 还是到来之后的悉心讲解，so sweet…另外填写问卷的时候用了google form，也觉得很不错！毕竟这里还是一个小地方，看到熟悉的东西会比较惊喜呢！自动化改变生活（x）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对….host真的好漂亮，很像初中班主任&amp;amp;英语老师呢….想要合影！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走之前要用英文留言，一定一定！（这就开始措辞）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;host问我要不要一起去筹备祭典的活动的时候，我欣然同意，只是简单问了一下before bed time I could use the bathroom. 她说应该可以10点回来吧，于是我们就这样出发了！上了她的小面包车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;host开车还是很稳的，夜晚崎岖的小路也可以很稳健地行驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来日本还有一个观察，自己似乎有时候想说中文，但是满脑子都是英文….导致不知该说什么了….甚至打开日语翻译软件之后也是，张口英文，想必软件都懵了…..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过语言不通大概也会知道一点东西，比如似乎在筹备活动扫地的时候，host和一边的大叔说了些什么，似乎是表示希望在演出的时候给我谋求一个职位，但是大叔拒绝了的样子……感受到了host的好心呢，真的很不错！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚存微还找我，说因为收拾太匆忙了导致丢了一包螺丝很狼狈TAT，心情崩溃中。虽然听到存微说这个事情的时候，自己也觉得有点自责，要是和存微定下10.12再收拾就好了… 不过想到，这也是一件没有发生的事情，不如着眼当下，搜一下京东买晾衣架会不会更方便一点（且不至于崩溃）…….总之感觉还是挺不容易的就是，还是安慰一下，语气缓和一点比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.6 - 8 a.m.，GuestRoom客厅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，柳川作为小城市可能坏处就是有人随地吸烟吧……讨厌男人理由+1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上起来想要跟房东打个招呼，但是始终也没有见面。啊，见到了，她拿着清洁工具似乎想要打扫，但是她是从哪里出现的！（想要偶遇（不是））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么年轻的时候会迷茫，因为不知道自己是不是被爱的吗？不知道自己做什么会得到自己想要的那个，爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想问host，最近有什么最想要做的事情，很喜欢的事情，很喜欢的人。想知道host每天的生活是什么样子的，想知道host昨晚忙啥来着，想知道host参加村里的筹备祭祀的时候这么积极是为什么，想知道为什么host在游历日本之后要回来老家，想知道老家对于host来说意味着什么，想知道host的爸妈现在还好吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和host一起扫地的时候，host说，约定了一个地点作为汇合，就要从四面八方扫过来。不知道为什么这个仪式还是挺感动的….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不小心跨过了红旗，host说，在日本很多东西都是不能跨越的，这个红旗是很重要的东西，不要跨越，thank you. 不过也在想，为什么host会如此尊重这个传统。还有什么是host非常严苛尊重的传统呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上有人带着旗子走出，似乎host也去了！我也想去QAQ让我找找地方…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦host没有走掉，还好还好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是觉得host的眼睛里带着笑意……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想问host，may I take a photo with you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想在走的时候跟host说，I am into you, may I kiss you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得一个吻弥留之际会有千万种不舍，唇舌相接的瞬间亲密感骤增，在嘴唇离开的那个瞬间还是依依不舍，于是变成十指相扣，不能放下拉着的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但和host相处总是有距离感，Guest House的感觉还是很强烈的。昨晚在筹备的时候看到我靠得很近，或者总是想要帮忙的样子，会说Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许也是这样子的距离感，让我更想要靠近吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢host，让我知道我还会如此心动于人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.7 - 去佐贺机场的bus上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上完成了花车仪式，侑季带我和大哥们一起去吃饭。加我一共六个人，晃和大贵也一起坐上了侑季的车。这天晚上知道了host的名字是侑季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭的时候，侑季一会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉和日本人用翻译软件交流就像在玩一个文字游戏，需要用鼠标点一下npc才会说话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柳川真的很享受和local people呆在一起，享受在host身边的感觉。是我喜欢host吗？还是来到一个语言陌生地方的新鲜感导致的无限热情？在上一家旅店没有人入住的时候自己的挑剔，以及后面来了喜欢的人之后感觉房间都变得宽敞；是对人的爱才让生活变得没有那么刻薄，没有那么严苛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到国内也有很多花车习俗，自己甚至很讨厌妈妈在家里装点节日气氛。一部分觉得劳民伤财，一部分也可能是因为审美无法苟同，或许也可能是感受到了节日劳作的压力——这可能会变成自己也要投入大量时间精力金钱去做的、并且没有那么不认同的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也在想 自己对自己的家里的习俗总觉得是对自己的束缚，不能用轻松的心情看待 但是旅游的话会用轻松的心情 也更能为之做出努力了，甚至很享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是距离感和随时可以离开的心情，让自己相信自己不是被这种习俗束缚，而是这种习俗让我能够更好地获得我想要的东西：人与人的相处，相识，团聚，承诺，信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我是local people 可能我也会像当场的小孩子一样，在爸爸臂膀下扭来扭去。可能也会觉得，侑季好辛苦。但是真的这件事情很震撼，大家心很齐，也不会觉得拆了再装，或者以什么姿态扫地是没有意义的。心中只感觉很神圣，非常神圣，是大家的劳动让这件事变得神圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们发现生活中大多数事情是没有意义的时候，一起做一件自己赋予意义的事件，就是最大的意义吧。人与人的喜爱，信任，是支持我们去做这件事情的动力。We are a team, no matter what language we speak or where we are from.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;btw，佐贺机场春秋航空的候机区域竟然有热水，太懂中国人了吧：P&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;letter-to-horiwari&#34;&gt;letter to horiwari&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dear Yuki,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is my pleasure to have a chance to know you and your guest room.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thank you for your accompany through the trip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All the best,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wanjing(Michelle)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面是一封昨天下午写的短短的信件，甚至可能没有写完，因为不想把自己带入离别的状态。果然还是不够勇敢啊，勇敢也是对自己狠心一点，对现实更加接纳一些；就像更接纳存微的钉子被我扔掉了这个事实一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许那天早上Yuki也在等我，是在想送我到Bus Station，也许东亚式告别就是，她在驾驶座上伸出手，我从后面握住，感受那样子的温度和触觉。握着手，拍一张合影，然后匆匆忙忙下车，假装已经走远；只是还是忍不住回头看向她，还想再看一眼。一回头却发现她正在和我招手打招呼。真的要告别了啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道Yuki会不会也因为想要和我变得更亲密，于是会在和Andy&amp;amp;等在一起的时热烈的抱成一团。不知道是不是对我们的安全担忧，才会我放进来客人的时候狠狠Blame on me. 也许一开始叫我去祭典的时候会不想让我干活，或者对我的一举一动充满了感谢；也许对我的话很有耐心是一种民族文化，但真的很有吸引力啊……于是也更坚定，我也可以成为这样子的人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有一些旅行的时候没有完成的事情，很多想问侑季的问题。侑季一个人在这里会孤单吗？柳川是一个小城市；从大城市快节奏的东京来到这里，会不会不习惯？会不会离自己的朋友比较远？在民俗经营的话需要一直呆在这里，会不会有时候想要离开？侑季又是为什么回来呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也会觉得，作为host每天会面临一些旅客带来的不确定性，并且一直保持welcoming的心态，很不容易。浏览了booking上面的点评，真的是好评如潮啊～真的没有人想追侑季嘛！好喜欢侑季哦！！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚侑季带我和其他人一起吃日本料理，认识了晃，大津，步七，还有翼斗。Yuki的名字是侑季，好期待下次去日本哦…我要下载到line，注册账号，并且和Yuki用email联系！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来10.5那天真的是神奇的一天啊….见到了Haru，在神社遇到了白衣姐姐，也认识了侑季。真的很喜欢这里！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人一天的写作，一个人一天的整理信息和心情，把自己心里想的事情和外部世界的语言融为一体，然后拥有更多想法，也是很幸福的事情啊！Glad to have two days for it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想把照片打印下来…..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原始计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 护照 + 身份证 + 钱包&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 零钱袋子（目前看thinkpad的包就不错！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 内裤 * 8（一次性全带，再带两条非一次性）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 2&lt;em&gt;短袖 + 2&lt;/em&gt;长裤 + 一套睡衣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 换出来的日元，放在笔袋里面带过去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Mac + ThinkPad充电器 + 充电宝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 雨伞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 随缘选一本书，可以送给日本的朋友捏，就不带回来了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 垃圾袋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ 拖鞋，以免自己的鞋子gg了，🤔洗澡也可以穿自己的拖鞋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.00 出发&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;prepare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Air 14.45 大兴机场 → 19.05 中部国际机场（名古屋）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subway &amp;lt;名铁线 Meitetsu&amp;gt; → 金山站（Kanayama St.）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subway &amp;lt;名古屋地铁名城线 右循环&amp;gt; → 上津前（Kamimaezu St）（exit no.8）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广岛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;名古屋站&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东海道、山阳新干线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广岛下车&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东海道、山阳新干线，广岛站上车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;久留米下车&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换乘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西铁天神大牟田线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;西铁柳川下车&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没有定宾馆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.00出发 提前4h必要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐贺机场14.10 → 浦东机场 15.05&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>租房室友变更风云</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E5%AE%A4%E5%8F%8B%E5%8F%98%E6%9B%B4%E9%A3%8E%E4%BA%91/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 22:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E5%AE%A4%E5%8F%8B%E5%8F%98%E6%9B%B4%E9%A3%8E%E4%BA%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023.9.4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天终于鼓起勇气在群里面问了下，客厅的堆积物品是临时放置还是永久放置…虽然中午因为保洁被拉进来的小哥哥可能看到我说这个会有一脸懵逼的感觉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得世道险恶，我们应该一起想办法。但是真的面对了这样的问题，大家可能都在选择自保优先，尽量不惹麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天来的小姐姐看我没有完全settle，就潇洒离去，走，看下一家。对一个新的房客来讲，选择的权利总是有的；而已经在这里住的房客的话，主动性就少了很多，一下子就很被动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上六点被噩梦惊醒，晚上回家总是想看下手机有没有人找我，内心还是挺害怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候事情是，想好了好多结果，最后按照某种结果慢慢推进……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023.9.7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得以后的日子不知道会怎么样，可能赚钱了也不会变好，事情不一定都能由花钱来解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要付出精力，时间，空间，来磨合人与人关系。当然也不是所有关系都需要磨合的，比如合租室友最好还是保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，和中介沟通的时候总有种危机感和不安全感。不管是晚上看房子会觉得不安全，还是后面。昨天中午和我爱我家的中介老大一起看房的时候，感觉这个房间中介想来就来，想走就走。约我看房时间的时候，只感觉到了尽快解决，也没有感受到对已经在租房子的室友们的尊重。总是会觉得，把自己以后的居所托付给这样的中介，是一件很危险的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于已有的公共空间，中介只是说，随便晾衣服，但并没有征求已经在住的室友们的同意。于是想到，如果我租了这里的房子，我非但没有对物的所有权，并且还会承担自己的空间被中介肆意占用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过房子后，又见了自如的管家。自如管家穿衣服随便很多，但是很有礼貌，即使家里可能没有人，也是提前叫门、敲门、带鞋套。只是，自如的房子，确实比我爱我家要破烂一点。可能，在某些地方，尊重也成为了付费的一环了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完房子回到公司，感觉好疲惫。中午也确实心动要不要搬家——阳光的诱惑真的很大。中介是懂得差异化竞争的，暖和的地方总是很有魅力。我想我会喜欢充满阳光的房间。只是，房间的大小，以及搬家的时间、精力成本，还是让我再三犹豫，最后选择先回公司工作再说。晚上的时候看到中午中介发给我的消息，问我考虑得如何？我说再考虑考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看房子后的第二天晚上，在昨晚我回复的同一时间，中介催我快点下决定。无责退租对于租不出去的房子而言是无损的，而自己也不想给中介这样子的便利。感觉秋天过去之后，中介把房子租出去的难度也会加剧，自己在这家中介中的状态更加危险——中介可能会通过恶毒室友把我逼走。对中介的意图也是很难有一个很善意的揣测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，这周收拾行李，把没有必要的衣服送走，书籍和零碎物品打包，送到公司寄存；在家中只保留生活必需物品。如果遇到什么意外，可以快速、省精力地抽身。可能这就是天下武功，唯快不破吧。在北京不会期待有一个地方可以称作家……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渐渐自己活成了，要么认为对方的意图只是为了做生意，并且是做我的生意；要么是觉得对方在敷衍，只是做一个表面好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023.9.8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午日本签证申请材料寄了出去，于是终于了却了今年3月时候的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上想上厕所，于是醒来再也没有睡着。在床上迷迷糊糊听着窗外的雨天。北京九月的雨，下起来竟有些上海的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚洗澡的时候室友让我插空完成，于是有幸在十点多躺下睡觉，也借机洗了澡洗了衣服。不过倒是没有那么愿意频繁使用洗衣机了，想着工作日还是尽量不要洗衣服好了，等到休息日再一起洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，洗完澡倒是很难再睡着了，可能是白天喝了太多的水，或者乌龙茶。也可能是晚上回家前和即将离开的重庆室友的聊天让我思绪万千。对室友的不信任感和猜疑总是想让我快速离开这个地方。说一套做一套，在协商的时候强调自己的合理性而没有站在其他人的角度，或者生活中气味、空间和声音的侵占，都会让我很不舒服。于是想到自己对宝玲好感的缺失，也是一部分来自于宝玲对空间的侵占。可能我自己真的不是恋物的吧，把空间留给自己也是保有自己对空间自主权的表现。维护空着的状态出来，也是一种占有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随机波动租房子一期讲到，当把东西折叠、打包然后拿出来的时候，会感受到一阵虚无——新的劳动就是在抵消过去的劳动！如果可以无损搬家就好了，免去打包和拆卸的功能。这个时候也会在想，到底是我占有了物，还是物占有了我。为何不能潇洒离开，非要拖家带口……于是决定只留下身边常用的衣服，书也尽量看电子书 &amp;amp; 使用电脑；想要看看自己最少能用多少东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才想看下室友是何许人也，于是打开了微信，点开转账，发现室友已经删掉我了，于是有点更加害怕了。当时母女室友也是这样子，看到对方对我的怒气之后，住在这里便蒙上了一层恐怖氛围；自己也从从不锁门变成了一定要锁门了。当愤怒爆发，对方用扫把指着我的鼻子的时候，虽然不至于恐慌，甚至那头还有面试要进行，自己心中还是埋下了生命的种子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到他们刚搬来的时候，客厅满满当当是集装箱一样的打包行李，冰箱里的东西也是处处塞满。于是便感觉很有入侵性。晚上回家空气中飘荡着饭菜的味道，也许对饥肠辘辘的下班人来讲很有诱惑力，但在此情境下也变得有入侵性。《幸存者回忆录》中讲到一个处处表现得体的女孩，在心中也并存着对万物的警惕的时候，自己似乎一瞬间很懂那种警惕——对这个表里不一的世界的警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信任崩塌确实是很严肃的事情，自己最近越来越发现自己不能够相信其他人了，也越来越觉得疏远起来。就是这样疏远了起来。甚至也不太想继续约会了，对未来和对人性也没有期待了。可能就像北京的天气一样，一直下坠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活中遇到困难的时候，总还是会感激自己还有个班能上。还有同事看起来没有那么恶毒，或者没有立场对我如此恶毒。因为相处时间真的很长，时间的积累也成为了安全感的另一个面向，跨越理解的面向。这个时候也会想到自己和妈妈的情感，妈妈不一定是最理解我的那个人，甚至是不理解我的那个人，但那么多年陪伴了我的人，经历了那些事情的人，有时候也会让自己觉得没那么孤单。也许孤独和恐慌也是一体两面，寻找安全感的人选择一个人呆着建立边界，但在自己的边界中仿佛又与其他人的世界失去了联系；寻找人与人连接的人慢慢降低边界，但暴露出脆弱的部分，水乳交融的时候，也会更容易被伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许上面的逻辑成立只是因为自己是一个害怕降低边界的人；也许对于有的人而言，降低边界反而是一件快乐的事情，或者更不容易受到伤害的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写着写着就好困好累，可能已经是极限了吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023.9.9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上中介找我催签房子，可能是12345反馈还没有解决，于是给中介了一点压力。不过我觉得经理也没有权利在合同有效期内就把我赶走，于是也不是很慌张。可能北京就是没有一个合适人类居住的房子吧。中介说啥时候方便看房子和他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是觉得这个是两个事情，我能不能住，和这件事情中介是否在合理地处理。感受到自己的权利被侵害，所以去投诉，还是一件正当的事情。感觉到不安的时候阅读《不安之书》不知道是什么感觉，期待一下～！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是搬家可能确实要提上议程，因为自己实在不相信中介的底线在哪里……可能这件事情之后，不管是中介的底线，还是室友的底线，自己都不太会相信了……至于搬到哪里再议。平时东西尽量收拾一下，不穿的衣服寄回家里了。工具箱可以留下，搞一个大箱子收纳所有的电器和清洁工具（密度较小），小箱子装密度比较大的书、洗衣服这样子的消耗品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候感觉自己住的地方也挺好的，虽然中介现在很着急想让我免责退租….不知道是不是因为自己的房子价格在中介看来太便宜了。可能这次对我本人来讲，也是出去看了一圈之后发现，金窝银窝不如自己的狗窝…..至少使用方式已经很熟悉了，可以不再那么花精力了。也许大家去租一个好房子的目的也在于此吧；生活上面的事情，不至于那么花精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在想要不要直接跟中介说不退租了……但是又不想失去这个权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛，先这样。先把工作上的ddl搞定了再说…打印一下权重&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>before brithday</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/before-2023-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 22:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/before-2023-birthday/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知道是不是短期关系寻找者，内心都有一个流亡者，也都有一个逃离的愿望…以至于他们多多少少都已经在出国的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天见了Chihori，是一个tinder上面长得很像马鲨鲨的朋友。在tinder上面聊了两句就约出来吃饭了，相见交换两句便发现都在出国的路上。一路走走停停聊天，似乎Chihori不是一个经常思考情感问题的人，但是对我的行业充满了好奇；抑或是对搞钱的压力已经压过了情感需求。或许是咨询公司前pr职业感爆发，一顿狂问，感觉本人也回答得很爽。果然，聊工作的时候就是毫无“要变得外向”的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在公园路上，我和Chihori说，自己在内心脆弱恐惧的时候，就会很想谈恋爱。不管对方是谁，有一个能抓住的就会尽力抓住。出发前有室友来看房子，因为客厅堆积物品太多有些担心日后的生活；同时室友即将换租，自己的生活可能会因为室友变动迎来新的改变，心里也有些害怕未来会不会更加糟糕。于是总想找一个心灵寄托，不然也不知道怎么熬过去内心对未来的恐惧。周中火速约上周末的行程，这样这周便都有了盼头——即使是中介恶语相向，即使是新的房客为人离谱，都无所谓了——我周末要离开，有人在等我，我想见她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到可以和Chihori约圆明园，约望京的韩餐，还是挺开心的。可能见面之后，啥也不干，就坐在什么地方做自己的事情，也会觉得蛮开心的就是。回去的出租车很舒服，座位宽敞空调也很足，听着旅行团的音乐，感觉心情也很舒展。今天见到Chihori的心情感觉也是这样舒展的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要舒展下去！等周一羽毛球时间定下来之后，就约上Chihori的活动！当晚上充满对室友人际关系以及生活质量的焦虑的时候，内心充满对中介的不信任的时候，想到自己周末有人会一起呆着，便觉得没有什么好怕的了。哎，好脆弱的人类哦～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chihori的室友也离开了出租屋，现在是一个人住。一个人可能会有点怕吧，毕竟以前是两个人的房子，现在少了一个；周末少了一个饭搭子，平时回家也得自己打开那盏灯。写这些日记的时候收到了Chihori发给我的消息，可能对方也会在想着我吧，也可能是在想着大模型。感觉有一个人在自己想着对方的时候，也在想着自己，真好啊。可能今晚自己也在期待着可以和一个人说晚安吧。such a long day。新的一岁，我又接受了更多自己的脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To tell you a secret, it was my birthday when we first met. Thank you for coming and having the dinner. I really enjoy the chat with you during the dinner, by the lake, in the hotel hall, and online after we got home. So nice to meet you, and looking forward to the date on the next weekend!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>spike back</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/spike-back/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/spike-back/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天卢大佬来找我，于是我成为了他从日本回来的紧凑行程的一环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始和卢大佬认识是自己参加了一个绳缚教学，卢要找个模特，我有些好奇于是便应征了。后来卢去日本之后，有表示想进入一段关系的想法，我用异地推脱了，也没有明确拒绝。于是随着疫情解封国际航班，也迎来了这个不得不面对的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实还是挺抗拒和卢进入一段关系的，不管是对方家族催婚，还是对方期待买房子结婚生娃，还是跟一个男人谈恋爱背后的社会期待，感觉自己内心都在强烈抗拒。卢在公司KFC问我，为什么要骗他，我明明只喜欢女生！我沉默。卢生气。但是我不想安慰，只想结束这段关系，以一种朋友的姿态。对不起，吃点鸡块吧；这里还有鸡翅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢趴在桌子上难受的时候，有一瞬间觉得，也许我努力安慰一下，就可以开始一段恋爱了。经历过几段亲密相处之后，自己相信自己更有恋爱技巧了，但是却猛然发现自己还是没有能够爱上眼前这个人。内心也有一丝担忧：随着我的经历和阅历越来愈多，自己的要求越来越多，那个我想进入一段关系的人，永远也不会出现？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在羽毛球场栏杆边，卢问我，我喜欢什么类型。应该也不是第一次想这个问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我喜欢一个人的文字，那么我会喜欢那个人。会因为看了一些文字，觉得自己了解对方，懂对方，或者对方了解我的某些感受——感受会像冰山浮出水面一样出现在阅读之后。文字中真的可以不经意流露出一个人的精神状态，以及如何处理自己和世界的关系的状态……当然也有私心的部分，比如会期待对方也喜欢我自己的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我喜欢和一个人一起运动，那么我会喜欢那个。规律的运动是我自己的生活routine，加入routine意味着很多机会一起相处、一起努力。这样的陪伴和运动中的多巴胺相伴，真的很开心～同时自己也是有经历过运动损伤以及运动addictive的人，于是对方也沉溺于某个运动的话，可能也会更能体会我的心境吧。可以一起运动也暗示了对健康的追求一致，生活routine的一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他的话，可能就是我给宝玲的答案，我喜欢喜欢我的人。卢说，谁会不喜欢喜欢自己的人啊。确实，知道自己被喜欢着，自己可以接受这样的喜欢，以及确信自己的喜欢会被对方接受，实在也是一件幸福的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样想来，好像也蛮容易遇到的吧，自己这么花心，又这么会讨人喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是确信，还是有点难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢要我一个说法，说我为什么当初答应他不是异地的话可以试一下，而现在他出现了，我却只能回答沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的喜欢吗？今天工作好累，明天要打球好开心，朋友手里有我家的备用钥匙真的很感激……思考宇宙哲学的时候，总是会有一些琐事涌上心头。似乎自己生活中，还有很多重要的事情和重要的关系。没有很多生活交集的时候，总是很难把这个放在心里面去思考。加之开头又听一通催婚压力，以及卢的好基友及其女友的“令卢向往的生活”，于是感觉似乎这段关系的功利性更强一些，比如只是想借助一个女生进入一个自己向往的老婆孩子热炕头生活。可能，自己对亲密关系，更需要现实中相处中彼此了解带来的安全感；彼此生活先有交集，然后再去进一步，这样更能接受一些吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想到当时和宝玲分手的理由之一，是因为自己总是觉得宝玲只是想住我的房子，不是真的喜欢我。即使是后面相处了两个月，因为没有去直面房子的问题（比如宝玲有自己的房子之后还愿不愿意来找我，或者我愿不愿意去找宝玲），最后还是没有平息这个巨大的不安全感。不过，在分手后，宝玲问我要不要找她，我还是拒绝了……可能那个不够喜欢的人，是我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己的安全感有时候又感觉有点过分简单，可以热水洗澡，可以晒衣服，衣服可以干，可以有一个安静的床睡觉，窗帘遮光，这样就会很开心。加之规律锻炼，规律三餐，好友相聚，工作可去，有书能读，便觉安全感加倍。也或许，是因为这样的生活其实在北京成本真的有点高，于是才会害怕打破自己目前生活的规律，去投奔另一个人的房间，另一个人的作息，另一个人的生活，以及两个人中的问题和疑惑。于是生活的压力便渗透到了亲密关系中，让我更难去相信或者依赖一个人，去经营两个人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能自己还有一根隐蔽的天线，时刻接受着外界不安全的信号，有时候自己敏感易疲劳到，接收到一点一滴，就会想，要不要算了吧，然后退回自己的壳壳里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候自己经常在日记里狠狠写道：胜利属于勇者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当一个事情已经到了要拷问勇气的程度的时候，往往是自己底气用尽的时候。于是会问自己，我当时答应下来的时候真的喜欢对方吗？还是只是说了200分，心里喜欢着50分，最后做了100分。这样的行为也是一种欺骗吧。没有真心可以付出的时候去参加爱情的赌博，也没有筹码可以押。于是我们继续用行为给彼此提供安全感，一边在内心告诉自己再磨合一下，在一天天磨合中慢慢找到自己内心真正的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是想到了一个疲惫磨合的例子，是来自一个朋友的讲述，她和我的一个学姐在谈恋爱。两人总是吵架分手，但又能奇迹般若无其事地复合；不过两个人的关系也会像橡皮筋一样，随着每一次拉扯，橡皮筋越倾向于塑性形变，慢慢再也回不去最开始弹性满满时候的样子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个朋友说，自己会复合那么多次，在争执之后努力那么多次，可能只是因为自己很渴望保持生活的平衡。可能大家对亲密关系，总是带有理想主义的期待吧；但是磨合总是有损的，只有一个人维持平衡的跷跷板，尤其疲惫而摇晃。长此以往，有意在两个人生活中维持的平衡的那个人，有一天也会被背后劳作的疲惫感打破。可能婚姻就是在这个情况下出现的，使用法律、人际关系、财产来约束跨越人与人的距离，从而缓解彼此离开的冲动。理性总指向外界规则，而感性往往指向自身感受。这样看，或许婚姻是一种理性约束感性的行为。有一个调侃是，女同性恋在一起之后会火速同居、养猫；可能同居和养猫带来的安全感也是类似的吧，用理想的生活规约自己肆虐的情感冲动。这种理想的生活可以是社会构建出来的，也可以是两个人或者一个家庭自己构建出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个关于安全感的思考，和边界感有关系。有时候边界感打破也会带来不安全，或者为了更多安全感，自己会保持一个比较疏远的人与人的关系。就像在逛展的时候，因为想要跟陌生人保持距离，会情不自禁远离人群，自我疏离步步倒退，直到展览的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候自我的边界感和亲密关系是冲突的。如果用privacy来指代这种边界感可能更为明显一些：当我们keep our privacy的时候，其他人了解我们这一部分的能力也随之keep away。所谓秘密大概也是这样。于是人与人要变得亲密，需要分享秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次打完球，医生说想去喝杯咖啡。于是和小丸子，医生一起去转了一圈。北京夏末的夜晚很凉爽，空气中已没有水蒸气的沉闷，甚至有了一丝秋风的肃杀。医生问我，我有秘密吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是讲到了以前拒绝我的一个姐姐，当时也是在这样的天气下和她相处的，也是打羽毛球。因为对方不想公开这种暧昧，于是变成了我们两人的秘密；最后也止步于暧昧，随着彼此拥有新的生活，边界逐渐越来越远。一如当时初次相识，彼此相约很多一起做的事情，边界越来越近一样。想到这样的变化，还是会觉得，秋天真的很肃杀啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比而言，夏天似乎是一个黏腻的季节。今年夏天认识了宝玲，起因也是自己同居好奇心作祟——对两个人一起的生活好奇远大于对对方这段感情的责任心，于是用120分的行动掩盖了80分的喜爱，打开了一个构建两个人的生活的通道。虽然度过了无数无话不说的夜晚和漫无目的的休息日，但是到了触及到自己不安全感的地方还是会觉得有口难开。总觉得说出来的话会迎来腥风血雨，于是便想要保持这个边界，自己处理好了再一起面对。面对对方直接流露出的不安全感也是，总想，是不是自己离开会更好一些。彼此的边界互相触碰的时候，才知道自己真实的感受是什么样子的，也知道自己在悉心维护不被碰触的地方是多么柔嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是希望自己能够更放得开一些，更能袒露自己的内心想法于他人。可能语言和动作表达是需要技巧的，但希望所有的行动都可以不负真心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完饭送卢大佬到地铁站。听到我要去工位拿东西，卢说，我就不去了吧，我在电梯间等你。最后到地铁安检口，他说，再见啦，于是潇洒走入，刷卡，上扶梯。可能保持边界也是一种自我防御和自我恢复。我也不知道如果他进去之后回过头来看我的话，我的热情再见会不会再次伤害他。可能相见不如怀念也是这样的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去的路上没有带耳机听歌，这样骑车速度会快很多。周五夜晚的街道人和车都少了很多，路边也有一对一对情侣出没。当年可能我和某人也是其中的某一对，被某个飞驰而过的共享单车骑手尽收眼底。自己究竟有多久没有在亲密关系中感受到快乐了呢？现在又有多么怕进入一段关系呢？可能是今天和卢大佬见面给我留下的两个问题。在和大家相处的时候留意到对方情感的变化会很开心，感受到其他人的善意的时候会很开心，但似乎不是亲密关系也可以；自己会把情感转化成语言，告诉其他人的时候，也会很快乐；知道有人对自己是好奇的时候，也会觉得很快乐；这些感受让自己变得更外向了，更愿意与人相处了。虽然有时候会被调侃是敷衍，但是我想我是真的很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之就是这样啦….可能一次拒绝别人也是对自己追求的事情更坚定的表现，这次拒绝也不是因为自己在逃避自己的情感，而是真的不可以。至于以后面对自己真的喜欢的人的时候，虽然不安全感依然常在我心，但慢慢相处，应该总会有打开自己的那天吧！（标准期待展望式作文结尾）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note: 卢大佬很喜欢星际牛仔的Spike，所以题目叫做Spike back~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京的一个雨天</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9B%A8%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 10:33:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9B%A8%E5%A4%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;跟女生一起吃饭会想跟对方吃一样的，这样可以在排队的时候唠嗑。于是和慧琴去吃了北京烤鸭，狠狠下头这个档口（没有什么蔬菜）。随后慧琴上去工作，自己偷偷下去遛弯。刚出转盘，看到jiali拍了我一下，我便原地转了一圈，把在一楼大厅遛弯的jiali、huangna和huangna同学一起叫出去遛弯。转到第二圈，迎面走来了15+和女鹅，我便火速加入15+一行人。jiali事后评价：你这个水性杨花的女人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚上本来想狠狠磕bug，但是无奈答应了丸子和格格的约饭活动，于是闪现小米科技园。骑行的路上有点堵车，下次果然还是大厦那条路更好一点。心里装着即将要做的事情的时候，加上所见缓慢前行的单车、摩托、电瓶，配上和鸣笛的背景音，就愈发烦躁起来。还好，走过西二旗桥之后，就没有什么车了，也顺利了很多！甚至过于顺利，自己冲过了小丸子在的绿色车棚！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约饭的时候，因为着急回去写代码，把大家从星辰大海拉走去便利档口吃快餐（趴）甚至肆无忌惮定了一个闹钟记得自己要早点回去。感谢姐姐们纵容我。一起出来的民阳老师很有姐姐老持承重的样子，没有因为我们的到来变得人来疯，而是小丸子姐姐努力夸夸民阳老师，很有爱捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来的时候有点下雨，出小米的时候保安贴心地给我和小丸子一人一个雨衣。小丸子因为还要回去就把雨衣给我带着了。因为要走了，还是一个雨天，还是跟小丸子单独走了出来，一下子心中充满了离别的凄凉，于是和小丸子来了一个大大的拥抱。告别后，扫开单车，披上雨衣，按照直觉前往公司！但是，似乎直觉把我带上了一条没有路灯的道路，目光之所及还有地铁线路和高速路。骑行一公里多，前面甚至是一个死胡同，有家长带着小孩子们在玩。突然有点害怕，因为雨还在下……衣服前面和裤腿打湿贴着皮肤凉凉的感觉、塑料雨衣油漆一般的味道昏昏暗暗看不到远处是路还是死胡同，感觉到了促狭，也在想同事们还在不在、bug是不是回去还要一个人改、这次要改到什么时候；甚至还有一些逃班对一起合作的同事们的愧疚，没有在他们也在上班的时候和他们一起呆着，像一个叛徒。可能迷路和雨水打湿就是背叛的惩罚吧！总之，还是想快快回去写代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着接近科技园，雨也越下越大。到公司火速停车，往办公楼里冲的时候，迎面走来一个小姐姐，以为是慧琴，打招呼，发现原来是会艳！没人认错人，但是外面下雨，看她披着防晒衣的样子，问她要不要雨衣，递上去了小丸子的那一份。会艳说，你真的给我吗？我说，你真的要吗？那就给你嘛，我去加班啦！你真的给我吗？嗯！对！真的给你，我去加班啦！说完我就回头冲公司了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早点下班啊！会艳在身后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就一下子觉得很温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到工位，洪钟问我干嘛去了，我说家中维修。听到这么抽象的词语，钟哥很识趣地没有接着问……意识到一些语言的魔力。想来如果说家里水管漏了可能引出一番对方对水管、漏了和水管漏了的联合点评唠嗑，自己就很受不了……不过很快精力就转移到了下雨身上！因为钟哥要下班了，需要确认是不是还在下雨～于是很快结束话题，nice！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回家看线粒体，性，能量，死亡这本书的时候在想，是什么让性器官长成了这个样子？这些形状和功能是不是各有原因？社会制度可能也会影响器官的形状&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上睁眼发现才7点，嗯，很好，很适合明天早起打球。于是看完剩下的盗钥匙的人。虽然有一点点看不惯里面隐隐约约出现的刻板印象（总期待导演狠狠嘲讽一下），但是还是被直接的表达方式感动，在激烈的摇滚背景音下哭了出来。感受到爱的时候恰如其时地响起报警声，一丝不苟的女主和一丝不苟的杀手男主真的很搭配～善良而只看八页书就放弃的小哥哥也在结尾有一场片段：一个女生来小哥家，看到抱猫咪的小哥哥，女生狠狠报警响起～或许这就是爱情吧！这个桥段真的可以广泛流传！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主大boss记忆觉醒之后，想到“真的有人会为了爱情去死”还有点不屑一顾；但是自己恰好就在这时候看到自己和前妻的照片，看到欢笑的样子——就是要为了爱情去死！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;update 2023.8.13&lt;/strong&gt;
突然发现年初目标达成了许多，比如成为攒局人，比如写cuda代码。昨天和saturn，小鹿，还有帆帆一起玩，真的好开心！帆帆可爱死了，叫saturn土土，saturn没认出来哈哈哈哈哈哈哈哈哈（没人应）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过想来这一聚，下次真的不知道是在哪里、什么时候了…帆帆可能去加拿大，saturn下个月要去上海了，小鹿下午就去海南当冲浪摄影师。小鹿晚上地铁上还跟我说，一起玩很开心！另外，认识医生和丸子也实实在在是我的幸运，是两个很真诚的、坦率的朋友了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想起来盗钥匙的方法里面，人们总会被和自己有点相似的人吸引。医生和小丸子其实都挺强势的两个人，我和医生记忆力都蛮好的～医生和小丸子都很孤独；小罗和宝玲都有深圳的记忆，都不喜欢老老实实读书；我和帆帆都很喜欢玩梗&amp;amp;为i做e，也都很喜欢和朋友们一起玩、体育运动；我和宝玲都很喜欢离群索居，可能我们也是两个安全感并不强的人；我和卡比都喜欢人与人的链接，也都没有获得所谓世俗上的成功但还蛮想要的；我和小朱都有些nerdy，但不敢表现出来。就很奇妙，大家的相似之处和不同之处，都很可爱！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起来cw翻译组那次也算是自己组织的吧，推进大家的进度了；不过还是不如羽毛球这个像回事！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>芭比</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/barbie/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/barbie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;笑死了，这部电影梗太多了，情节和台词都好戏谑哦～和一起看电影的加拿大朋友头都笑掉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开头狠狠砸娃娃的那段，感觉很暴力很搞笑，有种巨人入侵然后控制了孩子们的思想，让孩子们化身暗黑破坏神的感觉（x）而且孩子们还是在蛮荒的宇宙里玩小娃娃，然后出现了一个硕大芭比，于是这一切也染上了星际旅行甚至宗教色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芭比出场之后，观察芭比到底有没有乳头….怎么感觉是有的啊：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;独特的地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很喜欢电影里面肆无忌惮播出广告的地方，比如开头芭比自我介绍的时候疑似再给芭比各种系列打广告（当然还有对孕妇娃娃停产的吐槽）、各种肤色、身材、性取向、或者残疾都有的政治正确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被芭比或者Ken丢掉的衣服，会原地开始展示衣服图鉴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后结束的时候，也在播放芭比图鉴，搞不清楚到底是在打广告还是在recall其中的感动…看电影的我哭了好几次，结尾去妇产科也感觉很感动，正沉浸在对女性自我身份认同的思考中时，看到结尾的Im a Barbie girl + 芭比图鉴的时候还是笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芭比和Ken最后决定各自寻找自我的时候，Ken要和芭比接吻，芭比丑拒了（x）这个反套路操作深得我心。感觉在提醒我们，我们以前看的片子中的接吻，可能也只是男主角一厢情愿……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芭比被建筑工人调戏的时候，果断说，我没有逼，Ken也没有鸡，你们在想peach，建筑工人整个傻掉，观众们拍案叫好～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有讽刺公司等级森严、工作场男多女少的情节；也有调侃电影拍摄本身的地方；感觉调侃很密集了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些小细节吧，感觉还是蛮好玩的，比如Kendom，Kenough这样的变化。还有Ken真的很爱马，这到底是为什么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感动的地方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芭比第一次进入人类世界的时候，和Ken分头行动。Ken去感受男性特权，芭比则在公园长椅上开始根据看到的人类世界活动，心电感应和自己一起玩的小女孩的生活。感应完了之后，发现一个老太太在自己身边坐着，突然感觉，“You are beautiful”。虽然前面的铺垫有点单薄，一直在堆砌信息，不够安静，但是这一刻的画面还是很舒服的。会有突然感动的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芭比逃跑的时候，进了芭比之母的小房间。芭比之母给芭比跑了一杯茶，桌布整洁，放了吃的，可能也有一些看的东西写的东西，鹅黄色的画面，厨房的温馨，感觉和前面的商业陷阱或者是父权横流的画面形成很强的反差——终于可以休息一下了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后结尾，芭比和芭比之母聊天之后，决心进入妇产科（可能是想有个逼）。真的很不错！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜欢的台词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢最后芭比之母对芭比说的那段话。一个母亲只想在女儿走了很远之后回头看到自己的时候发现，自己已经走了这么远。真好啊！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>控方证人</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%8E%A7%E6%96%B9%E8%AF%81%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%8E%A7%E6%96%B9%E8%AF%81%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上看了控方证人，电影中的每个人物都可爱死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师看起来总是想偷一口白兰地，偷一口雪茄，甚至最开始接这个案子也有点像“只是想有机会背着女管家来上一口”的感觉。最开始看律师坐在电梯上满脸横肉露出满意微笑的时候，心里真的在暗想这个人到底有没有本事嘛，是不是一个不务正业的家伙！但是后面越看越觉得很会说话，很会取证，很有一套；再看他贪杯白兰地的时候，以及在女管家在法庭上让他吃药的时候，看着女管家服下药物的时候，和女管家一直眼神沟通、会心一笑，真的好可爱啊，一瞬间和解了他以前的乖僻脾气和对女管家的脾气……尤其是后面，律师直觉觉得这一切太顺利了，背后原因总觉得怪怪的，于是一直留到闭庭之后，见证了Christine的告白真相，以及男主的新欢。律师心中对公正的追求，以及对Christine的察觉，俏皮又对职业很热烈，会对真相探寻到底，好感动啊….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chiristine，经典德国装扮斜帽子，看到Chirist在酒吧被人蜂拥而上撕烂裤子、后面因为承认自己偷情而被暴怒的英国市民蜂拥的画面，想到了了《我曾侍奉过英国国王》里面的德国姐姐，也是在街上被拳打脚踢。Christ真的好坚定，在被戳破偷情信的时候哭得撕心裂肺，感觉自己心也碎了，期待男主站出来为了Christine说就是我自己杀的，Christ只是为了爱骗大家。哭死我了，Christine不管是爱谁都会让人哭死啊，坚定的爱就很好哭……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonard，演员跟桃色公寓男主角是一个，长得看起来很真诚，但是实在是太讨女人们喜欢了吧：P其实不太有好感叻，这个家伙对Christine不好！最后结局就很解气！但是前面真的演的挺好的，被光照测试都不会移动，内心自洽得很：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部黑色幽默也挺多的，不管是无情吐槽律师嗜烟酒如性命，还是无情吐槽种族or婚姻关系中的刻板印象是多么难以克服，还是无情吐槽律师身体照顾的大家呵护律师的周到入微（。）律师自己的语言也很幽默，不管是朗读夏威夷之行账单代替信件，还是和控方律师反驳又不留痕迹，让对方无话可说，感受到了语言的魅力。同时，法庭上时间流逝也被药片的变换生动表现出来，很有巧思！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女管家坐在电梯上缓缓上升，穿的衣服酷似baby sitter（x）；关心律师几点午睡睡醒喝可可，这些已经很难判断到底是母亲情节上身还是职业or医嘱需要….真的很夸张。这种夸张也让最后可可暖瓶里的白兰地更潸然泪下了。不管是对藏起来雪茄视而不见，还是对花心丈夫的伪证献身，大家可能都做过那个控方证人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾来句题外话，喜欢mac book一打开就能用的流畅捏，毫无软件构建的感觉；windows接口就不太人性化惹～嘛，不过能走上程序员道路还是感谢windows啦～！最近写东西欲望爆棚也得感谢一下软件提供来的流畅的写作体验哈哈哈。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷雾中的她</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E8%BF%B7%E9%9B%BE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B9/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E8%BF%B7%E9%9B%BE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B9/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;迷雾中的她-trenque-lauquen&#34;&gt;迷雾中的她 Trenque Lauquen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;迷雾中的她，起初是Laura，然后是Carmen、Elisa，接着也许是湖畔阁楼短吻鳄……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本篇符号化元素也好多。第一部的图书馆色情信线索比较连贯，推理随着信件中的情感变化自然流出；也有基于事实的线索，比如从南美牛仔联想到的阿布兰特兰花种植园，马丁费耶洛，以及胡安娜。但是到了第二部，完全的Laura视角的时候，黄花、短吻鳄、UFO、湖畔事件，生物学和侦探活动联系了起来，诡异的逻辑加上诡异的音乐，异域风情的地名，以及及其纪实的镜头让整部片子多了一些塔可夫斯基《潜行者》的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之还是很喜欢的作品！下面从寻找Laura的线索记录一下对影片的感受～&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索1-工作&#34;&gt;线索1 工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;影片的开头是从丈夫和司机Chicho引入的，丈夫再从工作角度论述Laura是无论如何难以离开当下工作生活的——工作确实是一个人自我认同的重要部分。Laura的工作是给植物花卉分类，她也非常热爱她的工作。明明职位高升不在话下，男友也在和自己装修着新房子，但是Laura还是出走了。对丈夫来讲，迷雾中的Laura是因为工作作为直接原因离职的，而不像作为一个家庭矛盾纠纷去叙述：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“她犹豫不决，她想要这个职位，但是我正好卡在中间。而且因为某些原因，她不想告诉我原因，因为我也牵扯其中。所以我们不能把学术上的问题和现在混为一谈…..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;尽管丈夫很懂，丈夫还是不知道Laura在一家广播做客串主播，也不知道Laura和Chicho的图书馆信件秘密侦查活动。当丈夫拿到《一个获得性解放的女共产主义者的自传》之后，才开始去想Laura因为非工作原因出走的可能性，从此开始探寻“创造历史的女性”栏目的播音内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura最后的消失很像苏菲的世界中的设计，在熟悉的草地上钻进一个洞穴，从此就可以进入另一个世界：在大家司空见惯的生活秩序中，另辟蹊径，去寻找自己的秩序。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索2-chicho和女主的爱情故事&#34;&gt;线索2 Chicho和女主的爱情故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 La EZEQUIEL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura是“创造历史的女性”栏目的主播。Chicho作为Laura公司的司机，在接Laura去工作地的途中，在一家名叫La EZEQUIEL的餐厅吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裸体骑马一定很难受”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“….哎，是的，那肯定，我不太愿意去想那个场面”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个家伙像疯子一样，强迫妻子这么做”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，严格意义上来讲，他没有逼她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你认为这是性爱游戏？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不不，她那样做是为了让他降低税收。”（这个思路，想到了色戒）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为那是他们的情趣游戏”（男主开始开车）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，传说她是为了人民牺牲自己”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（暧昧气氛缓缓升起，Chicho可能是有点喜欢Laura的，至少一起分享了一些裸体想象（x））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 信件和书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在寻找马丁费耶洛的那次远行，Laura给男主展示了一些信件。这些信件是图书馆中找到的，当时Laura在寻找女性科学家相关的材料，于是借走了所有的女性传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura在看书的时候，镜头是拍摄进去镜子的，给人一种Laura在探寻自我的感觉。（书籍中的女人们也是Laura的镜子）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《一个获得性解放的女共产主义者的自传》中，Laura和写注释的人，Carmen Zuna有强烈的吸引力。当Laura知道Zuna在马丁费耶洛的时候，便以工作之名开始寻找这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在书中，Laura还发现了一些写给Carmen的情书。Laura想在探险植物鸟兽一样对信件进行分类，拼接，排序，研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主听到这个浩瀚的工作量后，问Laura，你的动力是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura读了一段夹在《动物世界》中的一段Paul的情话——能让Paul写出来这样子文字的人，真的很让人好奇！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡门：我感觉沦陷其中。我感觉直到昨日我还是一颗青涩的柿子，而你使我成熟。一些事情才刚刚开始。我再次失去了我的童贞。这一次是完完全全的。之前所有和我在一起的女人，和我结婚十余年的女人，我众多情人中的每一个，都像小姑娘一样地出现在我面前。你的阴道，卡门，你的阴道，就像给我一张寻宝图，我已经开始探索它。我一次又一次返回你的阴道，让自己沉浸其中，全身身心地投入其中。如果我可以生活在那里，卡门……如果那贪婪的性爱能够接受我作为永久居民……我愿意，在若干年后，依旧开心。我的阳具是可怜的无辜者，就像一个可怜的瞎子迷失在了丛林中，无法逃离。我在哭泣，感觉被遗弃，我迷失了。保罗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是情书太私密，服务员上饮料面包的时候，Laura也不由自主停下了朗读。安静是Laura和男主共同的秘密。也随着一封又一封信的朗读，男主和Laura之间的距离也越来越亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡门：我道歉。学生不能胜任这项任务。我失败了，我辜负了你，我应该受到惩罚。我愚蠢，又虚弱。看到你躺在那个男人的怀里，看着那个男人占有你……看到你醒来，喘气，尖叫，俯首投降……粗鲁。像火一样燃烧，为了那个鲁莽，野蛮，粗暴的男人。那个野兽也不去、也不可能了解他怀里的女人是谁。这对我来说太过分了。这景象折磨着我，一直持续折磨着我。我坐在这里，看着你，这个南美牛仔，看着我，嘲笑我，因为他拥有你。而你，卡门，你的喜悦，嗔怒，笑声，……像个孩子一样地满足着我……我不知道我能否还能继续我的教育。我不知道这个文科还是否适合我。我不知道我是否对你有用。我是否能应对你的火焰，我的小姐，我的女王，我的女祭司。我比你恶劣，我不比你丝毫半分，卡门。我也不值得你羞辱。保罗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul因为爱离开了Carmen，也因为爱离了婚。男主和Laura想象着他们分别时候的场景，分别的时候说了什么话。夕阳之下男主开着车，阳光看不清彼此的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是否后悔我离开，我离开，我离开”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给予你的爱，告别了，告别了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离开不是我的错，我的错”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你给我的机会，告别了，告别了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嫉妒压在我身上，我不知道为什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是唱给Carmen和Paul的，也像是男主和Laura的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.3 再会了，再会了，我要走了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到America，没有兰花，也没有Laura。丈夫不知道Laura还在经营电台，并且觉得事业一帆风顺的Laura没有什么离开理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车回程，漫长的路，也有男主漫长的疑惑。丈夫在副驾驶座睡去。车在迷雾中行驶，男主内心也越来越困惑。在宾馆，早餐的时候丈夫心情还不错，说劳拉可能只是去寻 找另一种生活的可能性了；劳拉还没有做好进入新的二人生活，或者独立生活的准备。未分类的物种，更像是一种未分来的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些我从未想过的事情”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“曾经是那么徒劳”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是为什么我从未遗忘”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为我付出了多少”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以说你和我”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直是好朋友”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道这是否是命运”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那种分开的方式”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你总是走得那么匆忙，躲在你的笑声里”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许你永远也不懂我的缓慢又悲伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我诚挚地把灵魂先给你，你甚至不能牵我的手”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道这是否徒劳”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很难说你会感到悲伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以及问一句为什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道没有任何意义”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要静静地坐在我身边”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要再我走后再问我”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索3-湖畔事件&#34;&gt;&lt;strong&gt;线索3 湖畔事件&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;卡门祖娜因为“她”突然消失之后，Chicho脑补了第三者是一位女性，女主脑补了胡安娜是卡门祖娜的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫拉斐尔和Laura的boss聊的时候，得知因为湖畔事件，政府所有削减的预算都用在了医疗上。湖上有一个幽灵一样的生物，一个医生把幽灵带回了家。这个故事突然出现，联系前面的UFO，诡异的背景音……也许丈夫回家之后会做一个梦，梦里有女性主义电台，鳄鱼，海边的小房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，故事进入了第二部分。这部分讲了一段Chicho不知道的故事，是第一部分的另一条故事线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚到特伦克的时候，市政府帮她安排了一辆车去农场。分类的时候找到了黄花。一个女人问她找一种黄色的花。后面，和Chicho一起开车寻找植物的时候，也是以花为目的的。后来，Laura找到了黄花，但是却没有找到那个给自己讲黄花的女人。出人意料，一天晚上Laura正要回家的时候，那个女人出现了。这次她大着肚子，身边还有一位叫Romina的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个女人是谁呢？是Elisa，她解决了一个Laura以前都没有注意过的事情，是三天前公园湖泊里发生的事情，是Laura向全镇报道的事情，湖畔出现了一个孤儿。在水里呆了很久，但是最后似乎是逃脱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡门祖娜，原来是Elisa？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;….所以卡门祖娜做这件事情，会像是当年裸体骑马的那位一样，是为了common wealth降低税收吗…..？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上怀疑似乎不重要…总之Laura确认了Elisa就是Carmen Zuna之后，开始着手调查湖畔事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对湖畔事件的官方表示：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;湖畔出现神秘生命体，10天后逃跑了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小男孩对护士大打出手&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基因样本说这个生命体是一个短吻鳄&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Laura对Elisa和她女伴的观察：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个女人平时毫无戒备，但是警报响起之后她们又像疯了一样，出于高度戒备状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elisa对短吻鳄的描述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是一个每天，在不同时候可以变换不同形状和颜色的生物。在这段时间，我想ta是一位女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日复一日的观察和好奇驱动之下，Laura想跟她们在一起，Laura想成为她们。她们在一起生活，工作，欢笑，吃东西，分享心情；只是除了第一次，从来没有谈论过短吻鳄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来她们因为短吻鳄被发现私藏离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，Chicho和丈夫得知Laura在和自己不在一起的时候还有这么多故事，一下子也觉得人类的生活很丰富吧….也会担心Laura现在在哪里，过得还好吗，Elisa现在在哪里，过得还好吗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，最后Laura活成了自己以前想象中的流浪Carmen Zuna的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许Laura一开始想要的生活，就是这样的吧，和具体的Zuna没有关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不会在加入或者变成Zuna之后得到满足；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只会在自己真的去做自己想做的事情，开始探寻一件没有结果的事情的时候，才会真的满意吧…&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;随便bb&#34;&gt;随便bb&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原来以为Lauquen 是女人的意思，后来发现就是Laura的意思&amp;hellip;逐字匹配误终身（x&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>