<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>santiweide&#39;s Blog</title>
    <link>https://santiweide.github.io/</link>
    <description>Recent content on santiweide&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©2019 Notepadium.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 22:12:45 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://santiweide.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>控方证人</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%8E%A7%E6%96%B9%E8%AF%81%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%8E%A7%E6%96%B9%E8%AF%81%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上看了控方证人，电影中的每个人物都可爱死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师看起来总是想偷一口白兰地，偷一口雪茄，甚至最开始接这个案子也有点像“只是想有机会背着女管家来上一口”的感觉。最开始看律师坐在电梯上满脸横肉露出满意微笑的时候，心里真的在暗想这个人到底有没有本事嘛，是不是一个不务正业的家伙！但是后面越看越觉得很会说话，很会取证，很有一套；再看他贪杯白兰地的时候，以及在女管家在法庭上让他吃药的时候，看着女管家服下药物的时候，和女管家一直眼神沟通、会心一笑，真的好可爱啊，一瞬间和解了他以前的乖僻脾气和对女管家的脾气……尤其是后面，律师直觉觉得这一切太顺利了，背后原因总觉得怪怪的，于是一直留到闭庭之后，见证了Christine的告白真相，以及男主的新欢。律师心中对公正的追求，以及对Christine的察觉，俏皮又对职业很热烈，会对真相探寻到底，好感动啊….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chiristine，经典德国装扮斜帽子，看到Chirist在酒吧被人蜂拥而上撕烂裤子、后面因为承认自己偷情而被暴怒的英国市民蜂拥的画面，想到了了《我曾侍奉过英国国王》里面的德国姐姐，也是在街上被拳打脚踢。Christ真的好坚定，在被戳破偷情信的时候哭得撕心裂肺，感觉自己心也碎了，期待男主站出来为了Christine说就是我自己杀的，Christ只是为了爱骗大家。哭死我了，Christine不管是爱谁都会让人哭死啊，坚定的爱就很好哭……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonard，演员跟桃色公寓男主角是一个，长得看起来很真诚，但是实在是太讨女人们喜欢了吧：P其实不太有好感叻，这个家伙对Christine不好！最后结局就很解气！但是前面真的演的挺好的，被光照测试都不会移动，内心自洽得很：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部黑色幽默也挺多的，不管是无情吐槽律师嗜烟酒如性命，还是无情吐槽种族or婚姻关系中的刻板印象是多么难以克服，还是无情吐槽律师身体照顾的大家呵护律师的周到入微（。）律师自己的语言也很幽默，不管是朗读夏威夷之行账单代替信件，还是和控方律师反驳又不留痕迹，让对方无话可说，感受到了语言的魅力。同时，法庭上时间流逝也被药片的变换生动表现出来，很有巧思！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女管家坐在电梯上缓缓上升，穿的衣服酷似baby sitter（x）；关心律师几点午睡睡醒喝可可，这些已经很难判断到底是母亲情节上身还是职业or医嘱需要….真的很夸张。这种夸张也让最后可可暖瓶里的白兰地更潸然泪下了。不管是对藏起来雪茄视而不见，还是对花心丈夫的伪证献身，大家可能都做过那个控方证人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾来句题外话，喜欢mac book一打开就能用的流畅捏，毫无软件构建的感觉；windows接口就不太人性化惹～嘛，不过能走上程序员道路还是感谢windows啦～！最近写东西欲望爆棚也得感谢一下软件提供来的流畅的写作体验哈哈哈。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些近况</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/2023.7.21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/2023.7.21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好久没有写日记了，最近在公司认真学习cuda transformer attention &amp;amp; attention计算方法，以及准备山原交接文档 &amp;amp; model server服务治理交接文档，好充实&amp;hellip;.似乎回到了两年前自己拼命学习的样子，生活充满了干劲起来。又看到女鹅整理的策略向搜索架构文档，超长文字倍感喜欢，决心自己也要把fasttransformer、深度学习计算这块写到这种程度。这把年纪的我已经不再刻意掩饰自己的中二，我要大声说出：我来征服你们了！！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;生活和饮食&#34;&gt;生活和饮食&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;最近也有一些饮食方面的recall &amp;amp; new tries。宝玲还在的时候，一天周日上午摸鱼摸到以前mark的台湾健身小哥博主推广断食的好处，看到皮肤会变好，心中也想试试。不过工作节奏总是和吃饭的节奏紧密耦合，skip meal的时候往往是忙到爆炸的时候，如果没有累到爆炸多半还是会补回来这一餐；休息日倒是更容易有意识地skip meals，但这种有意识也让自己开始思考这一切的意义——过多精力放在吃饭的时候自己也会不太乐意&amp;hellip;.想起来以前高二的时候罹患狂吃水果暴饮暴食的时候也有经历过，就是停不下来吃了还想吃，总觉得不够那种感觉。一定会有一天好饿好饿好饿，然后一餐吃两顿饭，然后觉得脚步沉重不想动弹，可能这也是一种反馈吧。吃得很撑，然后又觉得不可以就这样坐着，就会像锻炼身体；但是锻炼身体又跑不动，于是只能参加很长很长的散步，于是一天的时间就这样分配给了long walk和暴饮暴食&amp;hellip;.不管怎么吃，那个时候已经没有了味觉，没有办法品鉴山珍海味，不管吃啥总是觉得差了点什么，好似吃下下一口才能满足的样子。总之当时整体看下来，感觉还是摄入更多热量了，并且生活很受到影响，感觉处于一个进食-物理消耗的状态，还是决定割舍了很多其他爱好的。后面自己慢慢调整的时候，也是从生活方式开始，让自己多做一些其他的静态的事情，比如沉浸地读书写东西，从而不让自己吃很多东西。从此看来，不让自己大吃特吃还是一件需要自己精力去维护的事情&amp;hellip;真的很重要也很值得&amp;hellip;.不然自己更多精力就要放在给自己暴饮暴食找补的事情上面了（比如long walk）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，那个时候自己也一直都有读书和书写感受的习惯。那个时候也会想要记录自己都吃了啥（其实直到十年后的最近，刚来北京工作的时候，以及在拼多多实习的时候，也有记录下来自己吃什么的习惯。不过总觉得自己事无巨细记录自己干了啥，这样不太好；自己也不太喜欢纠结于细节不放手……于是在一次卡比想要看自己日记的时候不太想给卡比看。其实都是哪一天吃了啥，没什么卡比不能看的，只是自己还没想清楚这块的自己，又很怕对方不能接受自己吧。或者说，自己也知道暴饮暴食的自己，自己也不想进入那样的状态吧。努力克服欲望引力的感觉。想要更洒脱，却被现实生活束缚住了手脚。还没有接受现实生活和自己理想的差异这样子，哎~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我，经历了朋友们的厚爱，确实更相信对方会接受我了——或者先相信对方可能没有那么care自己的那些经历了——自己照顾好自己的话，就没有问题。宝玲问我，那我有更相信爱了吗？我说，有的。真的有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈 也想到一个很反差的事情。初中的自己很抗拒服用蛋白质食品，早上会藏鸡蛋到裤子兜里或者袖子里，然后偷偷带走扔掉；晚餐和午餐则费尽心思不吃那个虾。长大了就很爱吃这些并且氪重金or花时间也不吝惜&amp;hellip;真的是&amp;hellip;我好疯&amp;hellip;&amp;hellip;果然本人下定决心要做的事情，就真的会很疯去做&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，不知道是禁欲文化潜移默化，还是自己内心本质是个喜欢压抑自己欲望的人，感觉自己内心总是希望自己不食人间烟火，不太喜欢吃饱喝足的感觉….skip meal了之后心情和身体状态感觉都会好一点，工作状态都会好多了；而吃饱喝足之后会有一点自我厌恶的感觉。思考，这是为什么呢？为什么沉迷饿的时候激素上升的感觉呢？有时候愿意和其他人呆在一起，也是自己知道自己独处的时候就会吃更多、更单一的食物&amp;hellip;&amp;hellip;记一个TODO好了：D&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;朋友们&#34;&gt;朋友们&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;飞快打字的快感，就是比手写要舒服！因为真的很快，手很酸很痛，但是心里就很想把文字书写出来让大家都可以读到、未来的自己和大家都可以读到，于是就要一直一直写下去。而且打字很整齐，可以快速修改、落下文字。所以真的没有人认为键盘是一种和人类思想相关的巨大发明吗！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次和15+谈到自己写日记洋洋洒洒停不下来，经常写好久好久；15+说自己还蛮喜欢能写大段文字的的。当时想到，最开始聊天的时候发很长文字的明明是你！哈哈哈！不过，也是因为有这样喜欢长文字的朋友一起交流，自己才会是现在这样会写长文字的自己吧。共享了同一块交流空间，大家一起维护的感觉。宝玲也是，看到宝玲写的很多很多日记，富婆日记，想到了自己以前珍藏的日记本、鸟巢布丁历险记、森林王国、森林护林员隐士、死神读后感、小诗集；甚至错题本也被自己夹带私货成为了创作表达的一部分的时候，才意识到自己也是多么多么的喜欢写东西；当宝玲分享给我的文字，我感受到很喜欢这些故事和文字的时候，我也意识到，我也是期待有读者的，并且一个人的文字，真的是可以遇到读者的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑死，想到下午问ranker策略，整页ctr模型的用户特征放在query里面的话，是不是有一些用户画像的感觉。于是在想，用户画像评估模型会不会很像基于用户行为的心理分析师（x）加上神经网络和programming language的大佬也有心理学背景&amp;hellip;心理学赛高！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上和翼神在酒店里聊天，在等着策略上线电话的时候，意外接到了姐姐的电话。姐姐打电话说，有一个想做的事情，有点不好意思开口；我说没关系，你说吧。姐姐说，我想要你叫给我听。我：……（确实不太会怎么做）（如果姐姐在我身边跟我说这个的话我想我还是会的）（但是啊，隔空喊话这种事情，怎么能够做到，很难拿到对方的反应，对我这种很需要感知对方状态来行动的习性来讲，就好难！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上的时候，刷微信看到了林生祥演唱会，分享给宝玲。宝玲说，也没那么喜欢。可能关系没那么近了，才更容易有话直说吧。或者关系很好的时候，宝玲也会说，也没那么喜欢。我的话，可能是，立刻，哇！！！！我看看！真的是林生祥诶！感谢分享，我去看看！（然后最后自己也没有去）（怪不得我会给宝玲留下不真诚的印象）（晚上一起吃饭的时候，铎哥说自己打动姐姐的或许是真诚…..：P 就很高级）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡前姐姐又打了一个电话；原来是姐姐一直没有睡着，想听听我叫。这次我到家了，确认了姐姐在拉着窗帘的朋友家之后，还是有点难代入姐姐的感受。后面姐姐问我想听她叫吗，但她不能太大声，只叫一小段。于是在姐姐叫的时候作为回应，自己果然更容易开口….：P 让我日后思考一下自己这个行为pattern是为什么….总之在宾馆里面或者宾馆门口都好容易不好意思。姐姐问我，以前见到她的时候想不想跟她做爱，我说，我想跟你做爱，但是当时觉得你身体不太好，还是休息重要。姐姐说怕啥，你可以提然后我来拒绝。：P 我说我怕不太礼貌。好吧，自己还是没能像对宝玲那要大大咧咧对姐姐咯…我想以后再被姐姐call，我可以说，啊～～～想听姐姐的叻～～～～总之第一次被打电话说想听自己叫还是懵逼的…：P可能这就是为啥自己没一开始就能进入状态吧。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;有时候觉得日记还是相对好写的，连续的内容不用多思考，时间和事件组成了一段又一段的思考和文字。相比而言，写日记更像是一种表达训练，或者梳理自己平时脑中逻辑和闪现idea的过程。通过写日记，自己更愿意也更能够把自己的想法表达出来了。总之，喜欢日记！Happy July！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gpt是我的情感博主</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/gpt%E6%98%AF%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E5%A7%90%E5%A7%90/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/gpt%E6%98%AF%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E5%A7%90%E5%A7%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;和gpt聊了聊：P（本人是B，宝玲=A，小罗=C，按照出场顺序排ABC的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：
关于开放式关系的思索&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人物介绍
A：一个人入睡困难；有女朋友在Z国几个月异地
B：让A借宿的人，和A离的比较近；AB认识的一开始B知道A有一个女朋友C
C：A在Z国的女朋友，和A认识一年了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景
A在B家借宿的时候，在双方同意的情况下，B和A睡了；事后A和C确认了开放式关系，也告诉了B。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B在后面表达过和A进入一对一关系的需求，A一致和C保持联系，打电话，聊天，暗示分开，但是A做不到和C分开并且和B进入一段一对一关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A也称呼BC都为女朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题：
ABC有可能在某种前提下一直开放式关系吗？ABC分别应该保持怎样的心态？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开放式关系是一种在情侣之间允许有其他性或情感伴侣的关系类型。这种关系需要明确的沟通，设定界限，以及对各自和他人的责任的了解。所以，ABC在特定的前提下，是有可能维持开放式关系的。但是，这需要他们都接受这种关系形式，并且愿意为其付出努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于A来说，他应该明确自己的感情和需求，并且诚实地与B和C讨论。他需要尊重B和C的感受，如果他无法满足他们的需求，他应该让他们知道。他也需要确保他能够平等地处理与B和C的关系，避免让任何一方觉得被忽视或者不公平对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于B来说，她对一对一关系的需求应该被尊重。如果她不能接受开放式关系，那么她有权利向A表达自己的感受，并且做出最好的决定。如果她选择留在这种关系中，她需要确定她能够处理可能出现的嫉妒或者不安全感，并且要求A给予足够的关注和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于C来说，她可能感到被背叛，因为她可能不知道A与B的关系。她需要与A有一个开放和诚实的对话，了解他的想法和感受。如果她能够接受开放式关系，那么她也需要保持开放的心态，接受A与B的关系，并且找到自己在这种关系中的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，开放式关系需要所有参与者的理解，接受和努力。它需要诚实的沟通，明确的界限和相互尊重。如果ABC都能做到这些，那么他们就有可能维持这种关系。但是，如果任何一方不能接受这种关系，那么他们应该考虑其他的关系形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B受不了A和C继续相处，于是和A分手了。后面B应该如何与A，C相处呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B和A分手后，如何和A、C相处需要看B的感受和舒适度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于A，B可能需要一段时间的距离，以便从分手的情绪中恢复过来。这段时间内，B可能会选择减少和A的接触，以便处理好自己的情绪。同时，B需要明确自己的界限，避免因为A和C的关系而感到心痛或嫉妒。一旦B感到准备好了，她可以和A建立一种新的友谊或者熟人关系，这取决于她是否愿意和A保持接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于C，如果B和C之间没有直接的友情关系，那么B不一定需要主动和C保持联系。如果B和C是朋友，那么B需要诚实但谨慎地处理这段关系。B可以和C坦诚地谈论自己的感受，但是避免把A和C的关系插入到B和C的友谊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，B需要确保自己的情绪和舒适度得到优先考虑。她有权力决定和A、C的关系，并且应该确保自己的决定符合自己的需求和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B写了这样的一篇日记（其中主语“我” 指的是B）：时至今日还是觉得A只是再给C的不在场找一个替身，有房子可以住不用住宿舍，晚上可以洗澡，脾气又好，还可以一起睡觉。等C回来还是会投入C的怀抱，这样多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让自己不是一个自私的人，为了证明自己是一个好人，A说了无数句爱我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以是哪里爱呢？A在和我相处的时候一直在和C友好交流，谋划未来合租的计划？这个分手计划我没有办法接受。很多事情确实不是非0即1的，我也给了时间，这个时间内和语言违背的行为太多了，我想我们是时候做一个了断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱的A不包括A爱C的部分；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A爱的我也不包括我不想要A跟C在一起的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们也是不合适的，说一千句爱也没有用。所以说爱是让我感激你那能包容两个人的爱吗，还是说爱能让我觉得你不再自私？为何不能坦诚地承认自己的自私和物欲？为何最后高尚的人，最后充满爱的人，必须要你来表达你来占位？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A在分手后反复说爱我，只是想证明自己是一个好人，但是已经没有办法相信了。安慰我的你确实是一个好人，但是是一个懦弱的好人。爱情属于勇者。大概我已经到了不爱的阶段，而不是没有勇气的阶段了——我知道你很想做一个好人…但是在我看你也做不到……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就不一样了，我不是好人，我很自私，我就想和我喜欢的人过一辈子，也无法接受此时我也跟另一个人投入巨大的爱，亦无法接受我爱的人把巨大的爱分享给我不熟悉的第三个人。如果三个人互相喜欢还好，但是目前来看我也感受不到这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拒绝反刍，勇敢真诚。我不喜欢一个分不了手的人。我觉得你想不清楚，我也没办法继续给你时间了，你是个好人所以分不了手的话，我觉得我只会更没办法去进入一段关系。再见了，A，祝你们幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从日记中可以看出，B对A的感情已经转变为了失望和不信任。她对A的行为感到困扰，觉得A并没有真心爱她，而是在利用她来满足自己的需求。B也对A和C的关系感到不满，认为A跟C保持过于亲密的关系是对她的不尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，B可能需要一段时间来处理自己的情绪，然后再决定如何与A、C相处。她可能会选择与A保持距离，以避免进一步的伤害。至于C，如果B和C不是朋友，那么她可能会选择不与C交往。如果B和C是朋友，那么她可能会选择继续和C保持友谊，但是将C和A的关系排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，B需要确保自己的情绪得到妥善处理，并且确保自己的决定是为了自己的最大利益。只有这样，她才能在与A、C相处时保持清晰的头脑，并且做出最好的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从日记中可以看出，即使A经常对B说A是真心爱过B，但是B仍然觉得A的行为并不符合他的言辞。B感觉A在与C保持过于亲密的关系，这让她觉得自己在A的心中并不是唯一。这种矛盾的情况让B对A的真心产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况下，B可能需要和A进行一次深入的谈话，让A解释他为什么会和C保持这种关系，并让他明确他对B的感情。如果A无法给出满意的答案，或者他的答案让B觉得他并不是真心爱自己，那么B可能会选择结束这段感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，无论A说了多少次他爱B，关键是他的行为是否能证明他的言辞。如果他的行为和他的言辞不符，那么B有权力怀疑他的真心，并做出对自己最有利的决定。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷雾中的她</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E8%BF%B7%E9%9B%BE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B9/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E8%BF%B7%E9%9B%BE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B9/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;迷雾中的她-trenque-lauquen&#34;&gt;迷雾中的她 Trenque Lauquen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;迷雾中的她，起初是Laura，然后是Carmen、Elisa，接着也许是湖畔阁楼短吻鳄……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本篇符号化元素也好多。第一部的图书馆色情信线索比较连贯，推理随着信件中的情感变化自然流出；也有基于事实的线索，比如从南美牛仔联想到的阿布兰特兰花种植园，马丁费耶洛，以及胡安娜。但是到了第二部，完全的Laura视角的时候，黄花、短吻鳄、UFO、湖畔事件，生物学和侦探活动联系了起来，诡异的逻辑加上诡异的音乐，异域风情的地名，以及及其纪实的镜头让整部片子多了一些塔可夫斯基《潜行者》的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之还是很喜欢的作品！下面从寻找Laura的线索记录一下对影片的感受～&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索1-工作&#34;&gt;线索1 工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;影片的开头是从丈夫和司机Chicho引入的，丈夫再从工作角度论述Laura是无论如何难以离开当下工作生活的——工作确实是一个人自我认同的重要部分。Laura的工作是给植物花卉分类，她也非常热爱她的工作。明明职位高升不在话下，男友也在和自己装修着新房子，但是Laura还是出走了。对丈夫来讲，迷雾中的Laura是因为工作作为直接原因离职的，而不像作为一个家庭矛盾纠纷去叙述：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“她犹豫不决，她想要这个职位，但是我正好卡在中间。而且因为某些原因，她不想告诉我原因，因为我也牵扯其中。所以我们不能把学术上的问题和现在混为一谈…..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;尽管丈夫很懂，丈夫还是不知道Laura在一家广播做客串主播，也不知道Laura和Chicho的图书馆信件秘密侦查活动。当丈夫拿到《一个获得性解放的女共产主义者的自传》之后，才开始去想Laura因为非工作原因出走的可能性，从此开始探寻“创造历史的女性”栏目的播音内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura最后的消失很像苏菲的世界中的设计，在熟悉的草地上钻进一个洞穴，从此就可以进入另一个世界：在大家司空见惯的生活秩序中，另辟蹊径，去寻找自己的秩序。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索2-chicho和女主的爱情故事&#34;&gt;线索2 Chicho和女主的爱情故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 La EZEQUIEL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura是“创造历史的女性”栏目的主播。Chicho作为Laura公司的司机，在接Laura去工作地的途中，在一家名叫La EZEQUIEL的餐厅吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裸体骑马一定很难受”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“….哎，是的，那肯定，我不太愿意去想那个场面”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个家伙像疯子一样，强迫妻子这么做”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，严格意义上来讲，他没有逼她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你认为这是性爱游戏？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不不，她那样做是为了让他降低税收。”（这个思路，想到了色戒）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为那是他们的情趣游戏”（男主开始开车）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，传说她是为了人民牺牲自己”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（暧昧气氛缓缓升起，Chicho可能是有点喜欢Laura的，至少一起分享了一些裸体想象（x））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 信件和书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在寻找马丁费耶洛的那次远行，Laura给男主展示了一些信件。这些信件是图书馆中找到的，当时Laura在寻找女性科学家相关的材料，于是借走了所有的女性传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura在看书的时候，镜头是拍摄进去镜子的，给人一种Laura在探寻自我的感觉。（书籍中的女人们也是Laura的镜子）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《一个获得性解放的女共产主义者的自传》中，Laura和写注释的人，Carmen Zuna有强烈的吸引力。当Laura知道Zuna在马丁费耶洛的时候，便以工作之名开始寻找这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在书中，Laura还发现了一些写给Carmen的情书。Laura想在探险植物鸟兽一样对信件进行分类，拼接，排序，研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主听到这个浩瀚的工作量后，问Laura，你的动力是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura读了一段夹在《动物世界》中的一段Paul的情话——能让Paul写出来这样子文字的人，真的很让人好奇！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡门：我感觉沦陷其中。我感觉直到昨日我还是一颗青涩的柿子，而你使我成熟。一些事情才刚刚开始。我再次失去了我的童贞。这一次是完完全全的。之前所有和我在一起的女人，和我结婚十余年的女人，我众多情人中的每一个，都像小姑娘一样地出现在我面前。你的阴道，卡门，你的阴道，就像给我一张寻宝图，我已经开始探索它。我一次又一次返回你的阴道，让自己沉浸其中，全身身心地投入其中。如果我可以生活在那里，卡门……如果那贪婪的性爱能够接受我作为永久居民……我愿意，在若干年后，依旧开心。我的阳具是可怜的无辜者，就像一个可怜的瞎子迷失在了丛林中，无法逃离。我在哭泣，感觉被遗弃，我迷失了。保罗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是情书太私密，服务员上饮料面包的时候，Laura也不由自主停下了朗读。安静是Laura和男主共同的秘密。也随着一封又一封信的朗读，男主和Laura之间的距离也越来越亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡门：我道歉。学生不能胜任这项任务。我失败了，我辜负了你，我应该受到惩罚。我愚蠢，又虚弱。看到你躺在那个男人的怀里，看着那个男人占有你……看到你醒来，喘气，尖叫，俯首投降……粗鲁。像火一样燃烧，为了那个鲁莽，野蛮，粗暴的男人。那个野兽也不去、也不可能了解他怀里的女人是谁。这对我来说太过分了。这景象折磨着我，一直持续折磨着我。我坐在这里，看着你，这个南美牛仔，看着我，嘲笑我，因为他拥有你。而你，卡门，你的喜悦，嗔怒，笑声，……像个孩子一样地满足着我……我不知道我能否还能继续我的教育。我不知道这个文科还是否适合我。我不知道我是否对你有用。我是否能应对你的火焰，我的小姐，我的女王，我的女祭司。我比你恶劣，我不比你丝毫半分，卡门。我也不值得你羞辱。保罗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul因为爱离开了Carmen，也因为爱离了婚。男主和Laura想象着他们分别时候的场景，分别的时候说了什么话。夕阳之下男主开着车，阳光看不清彼此的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是否后悔我离开，我离开，我离开”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给予你的爱，告别了，告别了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离开不是我的错，我的错”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你给我的机会，告别了，告别了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嫉妒压在我身上，我不知道为什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是唱给Carmen和Paul的，也像是男主和Laura的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.3 再会了，再会了，我要走了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到America，没有兰花，也没有Laura。丈夫不知道Laura还在经营电台，并且觉得事业一帆风顺的Laura没有什么离开理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车回程，漫长的路，也有男主漫长的疑惑。丈夫在副驾驶座睡去。车在迷雾中行驶，男主内心也越来越困惑。在宾馆，早餐的时候丈夫心情还不错，说劳拉可能只是去寻 找另一种生活的可能性了；劳拉还没有做好进入新的二人生活，或者独立生活的准备。未分类的物种，更像是一种未分来的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些我从未想过的事情”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“曾经是那么徒劳”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是为什么我从未遗忘”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为我付出了多少”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以说你和我”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直是好朋友”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道这是否是命运”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那种分开的方式”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你总是走得那么匆忙，躲在你的笑声里”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许你永远也不懂我的缓慢又悲伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我诚挚地把灵魂先给你，你甚至不能牵我的手”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道这是否徒劳”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很难说你会感到悲伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以及问一句为什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道没有任何意义”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要静静地坐在我身边”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要再我走后再问我”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索3-湖畔事件&#34;&gt;&lt;strong&gt;线索3 湖畔事件&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;卡门祖娜因为“她”突然消失之后，Chicho脑补了第三者是一位女性，女主脑补了胡安娜是卡门祖娜的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫拉斐尔和Laura的boss聊的时候，得知因为湖畔事件，政府所有削减的预算都用在了医疗上。湖上有一个幽灵一样的生物，一个医生把幽灵带回了家。这个故事突然出现，联系前面的UFO，诡异的背景音……也许丈夫回家之后会做一个梦，梦里有女性主义电台，鳄鱼，海边的小房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，故事进入了第二部分。这部分讲了一段Chicho不知道的故事，是第一部分的另一条故事线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚到特伦克的时候，市政府帮她安排了一辆车去农场。分类的时候找到了黄花。一个女人问她找一种黄色的花。后面，和Chicho一起开车寻找植物的时候，也是以花为目的的。后来，Laura找到了黄花，但是却没有找到那个给自己讲黄花的女人。出人意料，一天晚上Laura正要回家的时候，那个女人出现了。这次她大着肚子，身边还有一位叫Romina的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个女人是谁呢？是Elisa，她解决了一个Laura以前都没有注意过的事情，是三天前公园湖泊里发生的事情，是Laura向全镇报道的事情，湖畔出现了一个孤儿。在水里呆了很久，但是最后似乎是逃脱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡门祖娜，原来是Elisa？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;….所以卡门祖娜做这件事情，会像是当年裸体骑马的那位一样，是为了common wealth降低税收吗…..？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上怀疑似乎不重要…总之Laura确认了Elisa就是Carmen Zuna之后，开始着手调查湖畔事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对湖畔事件的官方表示：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;湖畔出现神秘生命体，10天后逃跑了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小男孩对护士大打出手&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基因样本说这个生命体是一个短吻鳄&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Laura对Elisa和她女伴的观察：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个女人平时毫无戒备，但是警报响起之后她们又像疯了一样，出于高度戒备状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elisa对短吻鳄的描述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是一个每天，在不同时候可以变换不同形状和颜色的生物。在这段时间，我想ta是一位女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日复一日的观察和好奇驱动之下，Laura想跟她们在一起，Laura想成为她们。她们在一起生活，工作，欢笑，吃东西，分享心情；只是除了第一次，从来没有谈论过短吻鳄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来她们因为短吻鳄被发现私藏离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，Chicho和丈夫得知Laura在和自己不在一起的时候还有这么多故事，一下子也觉得人类的生活很丰富吧….也会担心Laura现在在哪里，过得还好吗，Elisa现在在哪里，过得还好吗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，最后Laura活成了自己以前想象中的流浪Carmen Zuna的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许Laura一开始想要的生活，就是这样的吧，和具体的Zuna没有关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不会在加入或者变成Zuna之后得到满足；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只会在自己真的去做自己想做的事情，开始探寻一件没有结果的事情的时候，才会真的满意吧…&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;随便bb&#34;&gt;随便bb&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原来以为Lauquen 是女人的意思，后来发现就是Laura的意思&amp;hellip;逐字匹配误终身（x&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>承德之行</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%89%BF%E5%BE%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%89%BF%E5%BE%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宝玲说，日记本维护成艺术品，是因为希望死后没有无辜的人受到伤害，日记本中记录了自己在想什么。我的日记本呢，相比之下就有点凌乱潦草，洋洋洒洒了。喜欢宝玲日记的文字，也喜欢自己日记的文字。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;出发去承德&#34;&gt;&lt;strong&gt;出发去承德&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周四险些没能下班，好在线上case和我的上线无关；另一边的宝玲大改论文大赶ddl，我们都好拼哦；不过，一想到出门玩就干劲十足呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝玲穿了鞋子 不是洞洞鞋 宝玲说这是很重视的表现了！好吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上聊天比较久，出去玩好激动的。宝玲有点咳嗽；早上出发的时候有一点阴天。地铁换乘比较多，到青年路的时候买了小热狗等公交。天阴阴的，路上人很少，雨似乎马上就要落下。有种想要逃离北京，北京要用黏在皮肤上的雨滴再把我们抓回来的感觉呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高铁上信号不太好。本来是分开的座位，不过选到了连坐可以一起歇息，好幸运呢。路上景色渐渐从钢铁森林变成田地绿荫，心情也愈发明朗起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了承德有一点热，高铁上也有点饿；不过包也有一点沉重，于是决定先放下行李。按照导航速速走到携程宾馆的位置，联系房东后得知真实地点距离携程标注还有点距离，于是又走了一段路。宝玲穿的是长裤，有一些热到呢。路边风景像极了开发区，出租车也穿着一样的衣服。路上我们看到了骷髅牌上的植物，稷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾馆超乎预期的宽敞明亮，累累的想要睡个午觉，但饿饿的于是还是放下包，想快快去吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;二仙居街道&#34;&gt;&lt;strong&gt;二仙居街道&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;打车也是超乎预期的迅速，就到了二仙居商业街。司机小哥很热情，介绍了宽广广场的家族企业性，也表示本地菜好多都是东北菜和川菜馆。虽然高铁上看了一些剪刀面，家常菜，但是下车第一站还是选择了煎碗砣。在进店前看到一家超便宜牛肉饼，迫不及待买了一个（肌肉卖完了，残念），有力气继续了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家煎碗砣店名字叫砣姐小吃。我们选择了煎碗砣和丸子汤；煎碗砣像是燕麦粥放冷之后切块然后下油锅煎炸而成，吃的时候沾辣椒和醋（醋和碳水好配哦）；丸子汤里面有紫菜和虾皮，于是想到了广东很鲜美的粥也是带着虾皮的。下午杏仁茶卖完了，某杏仁不爱好者长吁一口气hhhh。围观周围人在吃什么，发现烧饼夹牛肉看起来好大好香哦！但是我们要去下一个地方了呢～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门没走几步便看到一家烤面筋店。装潢很日式，门口有花花草草和蟋蟀，墙上还有可爱的喷绘，但整体看来还是更像一家放学路上的小店。烤面筋叔叔看我们对蟋蟀拍照，说可以拿下来拍～（顺便这是第一次吃烤鸡心和烤实蛋）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上好多学生，可能是周五早放学？总之几近可以收集10钟颜色的校服了…路边鸟叫也络绎不绝，一栋楼里面多少有几个鸟笼。一路向西走，路边清真牛羊肉日渐变多；原来走到了陕西营小区的小区楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上的店面很生活，超市、果子、洗衣店、酒铺。担心烤辣椒有点辣，总想进入每一个超市看看有没有卖本地牛奶。起初看到一家是本地畜牧场送的酸奶，后续翻到好多家店铺也迟迟没有鲜牛奶。终于有一家阿白阿婆在我们买了一个大粑粑柑之后，把自己订的奶卖给了我们，在意外的地方买到了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有好多其他有趣的人们：卖瓜车司机们在路边停下下象棋逗鸟；老姜炒瓜子小糕点并没有放姜；牢记老姜老板娘有些年迈，于是是隔壁药店的阿姨在看店，并且热心帮我们确认了承德药店医保刷不了北京医保。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阿尔帕德红酒庄的山雀&#34;&gt;&lt;strong&gt;阿尔帕德红酒庄的山雀&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;转过老姜往山上走，有一排鸟笼叽叽喳喳声音格外入耳。原来是一家叫阿尔帕德红酒庄的店门口放了五六只鸟笼，里面是大大小小的鸟儿。拍摄之于，宝玲说这是大山雀，还有蒙古百灵，是山里的鸟类，为何会出现在笼子里呢？充满活力上蹿下跳的鸟，也是想去到森林里的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我们分头行动，宝玲问野生动物社团的同学鸟类的种类和影响面，我搜了下保护协会的电话开始上升。保护会甩锅给了110，110甩锅给了12345，12345让我们确认是售卖二级保护动物还是自己养殖；我们于是问了周围的人，并且开了录音。左边打印社说店主不在我们也不清楚，洗衣房说这是他们自己养的不卖。毫无进展呢，于是和12345说店家没在。后续虽然没有电话联系了。尽力了…坐在店门口的塑料板凳上吃橘子的时候如是想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的鸟儿叫声很好听所以会被养起来卖起来；有的鸟儿毛色很喜庆于是会被养起来卖起来炫耀起来。后面在笼子里再看到小鸟，也有些踌躇；有点怕是山鸟，也会默默期待只是可以养的小鹦鹉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电瓶车和火神庙邮局&#34;&gt;&lt;strong&gt;电瓶车和火神庙邮局&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;走到山下遇见了一些电瓶车，火速上车，走累了哈哈哈。宝玲靠核心坐在后面，我靠着认路坐在前面。确认蒙古百灵来回了几次阿尔帕德红酒庄，最后一口气开到火神庙邮局。天有点下雨，正好邮局里面躲雨。和店员讨明信片来写，店员很热情，看起来很快就能下班了。我们给小罗和翼神写了明信片，宝玲的很工整，清清爽爽的左对齐和祝福语；我的很潦草，章子和文字似乎都要溢出明信片来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投了邮筒，我们出发去吃羊汤。电瓶车被骑走了，于是我们步行前进。路过一些公共厕所和二手店，雨淅淅沥沥我们撑起了牛油果二用伞。羊汤店的导航把我们带到了一个小学附近，太阳也出来了。小学生正是纷纷放学的时候。可以收起伞了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你背着我的包，我拿着你的伞；你牵着我的手，我带着你的路。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;苦荞面啤酒邮政菜摊心房客&#34;&gt;&lt;strong&gt;苦荞面，啤酒，邮政菜摊，心房客&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学校附近的店似乎下班很早，羊汤店打烊了，于是往前走，遇到一家清真糕点店，买到了蛋糕卷和黑芝麻馅的糕点。好甜！喝水！探头进校门口一家小炒，老板娘很安详平静，差点就因此落座了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我们走进一家苦荞面馆，开始吃面。宝玲是喜欢酸菜的哦，要了酸菜肉沫的苦荞面；后面在和府捞面也要了酸菜的汤面。没煮好面的时候，我们拿了餐盘狂夹小菜，宝玲记得我喜欢吃海带呢！店主很nice，主动给我们一个空碗，拿来花花绿绿的调料盒，也加了清汤，鸡蛋是白煮蛋。可能是我们看起来学生气息浓厚，店主和我们说，自己这么大的时候不敢往外跑。来来往往的客人看起来是附近小区的居民，有老爷爷老奶奶夫妇，也有伴侣和独身男子。大家呼呼吸面的样子好温馨！荞麦面汤好好喝呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完面，沿着滦河直流转了一转，看到了好多海鲜市场、练歌房；只是河水是没有的，甚至河底长出一片片的草。想去找老张土特产，但是忍不住开始逛街。卖了两瓶水，又顺着街道下去，路过一排水果摊。慢慢入夜，人声渐渐热闹起来；闻到榴莲和瓜果的香气了。路过山东啤酒店买了1元冰啤酒，出店看到了一些邮政书报亭改成的卖菜卖肉的小店。肉店店主甚至还在用晾衣架挂肉叻！买了一家店主私人小店独家配方的鸡架，小小的邮政厅似乎被打扮成了居酒屋。往东走，一家钱包空空可以免费吃的超干净肥肠，也落入了我们手中的提袋。路过了剪刀面店也进去转了一圈看大家吃什么，感觉这个食物形式很像火锅面（x），料也很足呢。于是决定明天要吃剪刀面和羊汤～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后骑上电单车绕了一圈回到最初起点，然后打车回家。到家放下了东西，宝玲先去洗澡；我去洗澡的时候宝玲睡着了。洗完澡亲热了一会，一起看了《心房客》。镜头很夸张，情感也饱满。拔下电视机和电冰箱电源，房间安静下来。宝玲把相机充电器送入卫生间充电。开肩之后我们睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;冷冷的早晨去平泉喝羊汤&#34;&gt;&lt;strong&gt;冷冷的早晨去平泉喝羊汤&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;酷似日上三竿的晨光从宾馆窗帘的边边挤了进来。看了眼手机，还是7.30这个老时间，生物钟再赢一局。宝玲说睡得不错，中间没有醒来的一个彻彻底底的睡觉！大睡一觉，感冒一定会快快好起来的～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一起给小罗打了个电话，昨天小罗似乎也不太好。打到一半宝玲要拉屎，我和小罗聊了一会。小罗给我看coco的颜艺，看兔子耳朵。真的是好白好白的一只猫咪。小罗说自己很多事情没有想明白。说着说着哭了起来，眼睛红红的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些饿了，吃掉了周四晚上装进包包的梨子。咬了一口感觉好沙；宝玲咬了一口说，这个是苹果呀，还是自己最不喜欢的不脆苹果。原来是苹果！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定去农贸市场，于是我们火速收拾行李，联系房东退房，跳过寄存行李环节，买了最近的一班去平泉的票，打了个车去高铁站。高铁站小的好处：人少的时候安检完就可以排队候车啦～可能是太临时的买票，并没有买到连座；不过好在只有二十分钟的路程，我们站在后排也可以卸下行李。早晨有点冷，在高铁里也拿出来了厚一点的衣服，穿上了。在高铁断断续续的wifi下看吃什么，宝玲指着海东羊汤，说就这家啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下高铁之后，司机热情地拉我一口价去到了羊汤店。随行的还有一位去婚礼的女士和一位在副驾驶坐着的叔叔。路上路过好多穿着演出服的小朋友，还有很多婚车；难道是因为今天520，在这天办婚礼的话既可以不忘记结婚纪念日，又可以少过一个纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在师范家属院下车，对面就是海东羊汤。老板很热情也很官腔，会主动帮我们加水加清汤；汤一点也不膻，肉也很多料很足的羊汤啊！身心被暖暖的肉汤洗涤的早晨！来来往往的食客热热闹闹，心里也觉得很温暖。吃饱喝足后，出门探望了每一家超市和水果店，寄存了包包在周围逛逛。有点冷于是去找一家服装店，然后路过了一家老年服装有很适合宝玲的衣服，直接买来穿（一些小step砍价）路上还有很多老沙发小椅子，一些村庄公共设施。还有一个巨大的二手家具时长，店主说想要什么都可以给我们搞到。路上也有一些骑着电瓶车、三轮车的小学生初中生，很有范。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;今天天气不错你要不要出来玩&#34;&gt;&lt;strong&gt;今天天气不错，你要不要出来玩&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在水果店买了菠萝，一路散步一路聊天。讲起豪大大鸡排在顶楼马戏团里面的谐音。宝玲说有一首歌也唱到了豪大大鸡排，我一定会喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我们听着歌走在路上，吃着菠萝。平泉也在山上，山路高高低低，起起伏伏，小店星星点点，骑着三轮车卖水果的阿姨叔叔来来往往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天天气不错&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要不要出来玩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的地方有很多啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不只是图书馆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好啦你就跟我一起出来看看&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;蓝胖和dv机&#34;&gt;&lt;strong&gt;蓝胖和dv机&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;下午想再去一个地方然后再回北京，于是选择了没那么远也看起来比较新鲜的菌菇交易市场。回去拿行李的路上路过一家平泉老豆腐，隔壁是一家卖面食小店。似乎是承德人也不知道的面食哦，长得很像切疙瘩。老板娘似乎把我们当成了自己人，给我们做了两小碗。在围观老板娘下厨的时候，一个穿着蓝色校服的大男孩从厨房后门探头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们在采访吗？”（推开一条缝旋即合上）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有啦，就是自己拍拍”（我们举着dv机）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离开了”（开始给小男孩的动作配音旁白）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背面沉默，也许是激动的心情呢，然后门又被推开一条缝，男孩害羞，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可不要拍我哦，我没有什么好拍的呢”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以试试你们的dv机吗，是不是几千元；哦不我怕我玩坏了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈，有点可爱的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;轮胎口琴蛋糕&#34;&gt;&lt;strong&gt;轮胎，口琴，蛋糕&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;于是打了个车到了卧龙镇，等车的时候买了个七毛的猕猴桃。今天也是被小城市物价感动流泪的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卧龙镇有点村，菌菇交易市场也没有和想象的那样是个大集市，更像是一个充满底商的会展中心。往里走有一个新鲜采摘区，一些脸晒得红红黑黑的阿姨在给蘑菇做切根和分类。远处广告牌有大大的菌类造肉科技宣传，于是也想到了一些扶贫项目。也许打工旅行的我们也会在澳洲采蘑菇呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了市场，想买蛋糕；买完蛋糕，想上厕所。于是提着小蛋糕作探亲装浅浅去精神病院希望上厕所。精神病院构造真的很像教室…….因为味道太重没有去上了，最后在市政厅解决；解手后想吃掉蛋糕，便找了一个避风处拖来一个轮胎来坐。我们大喝矿泉水大嚼蛋糕，拿出口琴吹一首王子给Hello Kitty的Auld Lang Syne。Scottish 风和乡村风真的很搭配呢（x&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后一起听了面会菜，在口琴和口哨声中，一位大爷骑着摩托车风尘仆仆而来；原来我们坐到了他们家门口呀。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;way-back&#34;&gt;&lt;strong&gt;way back&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;午后有点困，买了最近一班高铁，奈何高铁站太秃了，叫司机把我们拉到附近的一个小区。买了些水果，在小区公园暖暖的阳光里小睡了一会，然后去尝试了南沙酥和冰激凌。山楂味的南沙酥很好吃，果断买了两袋给翼神和明天飞拉达的朋友（最后发现其他口味的并不好吃…）最后打到一个羊肉爱好者司机的车上高铁，回到北京啦！公交在亮马桥吃了顿和府捞面，买到了明天的面包，然后地铁回学校。回去的路上背上了宝玲一直背着的大包，真的蛮重的呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的天气没有平泉那么多沙土，夜晚的天空很晴朗，路灯下的树影很清澈；晚风吹过，反而有种秋天傍晚的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你好，我是小胡，很高兴认识宝玲。请多多指教！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;附录&#34;&gt;&lt;strong&gt;附录&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;出行&lt;strong&gt;plan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.30闹钟，8.30出门&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;13（知春路）换10（亮马桥-燕莎桥西公交站）换公交413（北京朝阳站下）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;11.30 北京朝阳 - 12.22 承德南站&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;酒店打算在承德南站附近的大学城，滦河旁边&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;比如  ,https://m.ctrip.com/webapp/hotel/hoteldetail/106801126.html?atime=20230519&amp;amp;days=1&amp;amp;intographicshow=1&amp;amp;uid=2231306C6EB4AAB53404F2EC2A47F05C&amp;amp;shareId=MTA2ODAxMTI2fGhvdGVsX2lubGFuZF9kZXRhaWx8MTI4fDIwMjMwNTE4MTYyMDA0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;planA：去避暑山庄附近&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;承德博物馆（30min打车from承德南站，往北走）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后去火神庙附近逛一逛
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;火神庙邮局（风景戳，日戳，纪念章，明信片 to 老胡andy翼神枫姐）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二仙居夜市：（煎碗砣），砣姐小吃（杏仁茶，丸子汤）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;陕西营回民区：白记平泉羊汤&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;胡缘春饼屋（正餐，量大）：春饼，干锅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;皇承玉点：（苏子，山楂，板栗馅）八旗饽饽，坚果塔，小麻花，可以带回北京&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;老张土特产：风干牛肉干，香辣&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;planB：去承德县&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;承德花卉市场（30min打车from承德南站，往南走）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;承德县农贸市场（离花卉市场比较近）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以沿着滦河散步&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.20&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（也可以作为5.19的planC）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承德南站 - 平泉北站&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平泉有：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;平泉市大牲畜交易市场&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;北方食用菌交易市场（因为海拔差异大，有很多坝上蘑菇）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平泉零工市场&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平泉三联农副产品批发市场（可以关注一下蕨菜、杏仁、板栗、欧李）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;矿区贸集市场&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;06 平泉北站 - 19.26 北京朝阳站&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;（也可以第一天去平泉北站下车探索一下平泉，不过得补票就是）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MISC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来承德老城区不太适合开车呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sohu.com/a/257611380_99965069&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;https://www.sohu.com/a/257611380_99965069&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平泉启发自https://www.qqx.com/gonglve/139281969956519936&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行checkpoints</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%97%85%E8%A1%8Ccheckpoints/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%97%85%E8%A1%8Ccheckpoints/</guid>
      <description>&lt;p&gt;去过广州之后狠狠有感而发（可能part of原因就是被姨妈狠狠袭击了&amp;hellip;要是可以不伤身体且去掉姨妈的话我一定超主动去尝试好吧！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【小tips * 旅行穿啥】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想，出去旅行的衣服还是以轻便百搭为主，小西装这种城市风格的就有点不好搭配（虽然真的很好看…残念）。如果纯考虑实用的话，checkpoint如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;穿到可以旅行结束的时候丢掉的衣服or袜子&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;骑自行车不会心疼的裤子/衣服&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不管多热都长裤+长袖外套，不要忘记蚊虫呀朋友&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一次性内裤带n+1冗余（一定要带一次性内裤啊！！洗了真的干不了啊！！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果有可能姨妈的话，棉条为主，也要带夜用的卫生巾&amp;amp;日用卫生巾。因为衣服真的会不能洗……要是裤子沾血味道还挺大的&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鞋子的话还是建议袜子+有底的鞋子。袜子是因为蚊虫，有底是为了下雨的时候踩进水里有个缓冲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;帽子呢..如果是户外的话还是建议带一个的啦..就防晒帽&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;搭配完一身之后，一定要背包拍全身图看效果…….本人有点上半身迷人但全身会有仪态问题…!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;带一个随身携带的包！不要提塑料袋了…求求..&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【小tips * 旅行小东西】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;眼罩耳塞&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无比滴..去南方腰带&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;雨伞，迪卡侬就很轻便&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【小tips * 旅行吃啥】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠山吃山靠海吃海，要吃本地最新鲜的食材最特别的吃法啦～～可以参考youtube/b站探店视频，然后选择住的地方可以离吃的地方近一些（苍蝇馆子往往在居民区）&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;食材
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;广东就是海鲜 &amp;amp; 鸡（山）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作法
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;生腌&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;粥底火锅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;卤水火锅&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;【旅行宾馆/民俗选择】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳晚上醒来了好几次，临街房真的打咩！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这房子问题挺多的，比如电梯装修异味，比如疑似有蚊虫，比如洗手液没有续，比如浴霸水压太小，比如跳闸要自己拉，比如没有吹风机。在外面选择民宿的checkpoint可以直接和租房子的checkpoint重合。本人偏好如下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;有生活气息的地方。高楼大厦旁边or临街房绝对不行，多高都不行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;楼梯可以上楼的地方，太高了一定要有电梯&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没有异味&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有阳光&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浴霸水压，厨房厕所干净程度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吹风机好用程度&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广东之行～!</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E5%B9%BF%E4%B8%9C%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 21:59:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E5%B9%BF%E4%B8%9C%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2023.4.1-4.5~ 我去广东啦！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;331&#34;&gt;3.31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;前面一周自己超级认真地在准备攻略也在准备衣服啦～～～临走前一天晚上还在问卡比深圳最近穿啥，然后在衣柜镜子面前疯狂试衣服自言自语自拍录视频摆pos，我好疯哦～&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;41&#34;&gt;4.1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;16点飞机6点醒来的我有一丝后悔没有买上午or早晨的飞机。其实只要地铁通，都可以飞的（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是上午得闲去买了个登山包，挺轻的但是比家里的那个略小；看好了一双健走鞋，白鞋穿着好好看啊，不过忍住了没买，而是买了一个鞋垫（没买是因为觉得和自己的西装裤不搭配hhh）看好的伞很轻便，收入囊中～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然..最后也没穿冲锋衣去啦…因为觉得有点热了（事实证明，真的好热呀！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪卡侬路上在听饭不着的播客，讲了好多好多好吃的哈哈哈，介绍了卤水火锅浓郁而清淡，印象深刻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午吃了鸡蛋西红柿，橙子牛奶（大吃大喝）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样提前3小时出发去了大兴机场（菊园真的是去首都和大兴都俩小时，醉了，还是高铁适合菊园啊..！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机上大睡特睡，后半程在看飞机小电视上的深夜厨房，讲了一个莲花白菜做法（这个莲花和后面周日在华农看到的莲花真的，一毛一样）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从飞机出来之后，走在广州机场长长的连廊中，迫不及待给Hakula和Matata发消息说自己到广州啦！地铁上也跟宋师哲紧锣密鼓地聊起来，什么地方好吃，这里吃什么，那里吃什么。在地铁上决定去中山纪念堂转一圈，吃点好吃的～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下地铁，路边好多好大的植物。微微下雨，在小巷子骑车。一点点小风吹过，虽然脸上有点湿，但只觉得舒适安逸，忘掉一切了。此刻脑子里，这家店在哪，味道会是什么样子的？这片光打在墙壁上好好看，这里的植物没见过好新鲜，这里的人在说什么，这条路会通向哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越陌生的此刻，越会忘记昨天的生活是什么样子的，昨天这个时候自己在面对怎样的生活。手机快没电了，于是找了个路边小店吃肠粉，店主看我白话不上手感觉有点不耐烦，不过还是顺利点单了鲜虾肠粉。可能是我比较礼貌？在找寻充电器的时候店主给我提供了一个vip sit，开心！吃完肠粉充好电，可以继续前进了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一站是一家甜品店，要了碗没加椰汁也没加炼乳的龟苓膏，一些中药味很提神～和外面祠堂的风景和空气中雨后树木的味道很搭配。在外面七转八转，有点困有点累，于是决定早早回家，明天还有好多好多行程呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来选择了一条公交路线，见到了超大公交换乘点。感觉城市的公交语言也是很特别呀，城市空间也在表达这座城市的个性，穿梭空间中的人无时无刻不在跟城市对话。在换乘的时候看到好多成都风格的餐馆，似乎来到了广州小成都（x）想到萄萄也在成都玩，想分享给她，又觉得，还是算了吧，也许会有些打扰人家……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公交路程挺长的，终于到站后也有一段大学城内的步行距离。路过了宋师哲说过的商业街，大概已经是十点半，即使是广州的商业街，已经到了开发区软件学院的状态了。中大校园门对面就是我的宾馆。看起来就像大工本部的群居小宾馆，但是密集很多，旅馆前的小店也有人进进出出。我吹着口哨走着，在我前面是一对情侣。女生突然回头，和男生说，是Call me by your name的主题曲哦。男生好像不知道。于是，我跟那位女生分享了一个秘密！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下地铁的时候，旅馆老板已经给我打了个电话了，到了旅馆已经过了二十分钟，老板估计是等我到了才睡。和门口老板打了照面之后，吹着口哨出门买牙膏和水，老板以为我是来考试的学生，我说我是安徽人，他说这几天也有其他省来考试的人。听到口哨的老板也笑了，感觉口哨是可以拉近人与人距离的叻～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小卖店有好多古早商品，甚至还有草本味的高露洁牙膏，亚洲沙士。虽然但是，那个3块钱的草本味高露洁牙膏真滴不好用…感觉看到了很多2000年出头的产品，竟然还在卖！（可能是卖不出去于是在学校周围卖（不是））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾馆有一点潮湿，但是很舒服。洗了个澡，洗澡的时候可以听见门外的鸟叫，可能隔壁在养小鸟～还有刚刚下过雨的气息，和北京的干燥灰尘垃圾车很不一样，感觉回到了小时候住的平房里面，有一种和自然一起住的感觉。虽然声音分贝也许和垃圾车不相上下（x），但那晚睡得真的好好啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡前和老胡Matata道了晚安，她们还在等飞机，离谱！一些天津出发的北京朝阳居民：P老胡表示后悔没走北京飞机哈哈哈哈，属实早氪早享受（x&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，旅馆wifi真的很不咋地，于是是开灯了站在门口发的消息：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天晚上还有一件事情发生，坂本龙一去世了….jingyuan从遥远的沈阳（也可能在东欧没回来）发来悲报….但因为没wifi+手机快没电了没有听MCML了…还是….好突然…….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（总之这天晚上睡得很好，广东疯狂加分）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;42&#34;&gt;4.2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;10点碰头，7.30的闹钟～8点准备停当之后，下楼逛了一圈中大（大学城）超市，然后骑车出发找Hakuna和Matata。喜欢广州的天气，湿湿的，周围有很大叶子、很高大的植物。看到直冲天际的生长中的大树和舒展的大叶子，心情也变得开朗起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先是在公交站台等公交，一起等待的是一位学生模样的带着耳机的男生。仿若自己回到初中时候等待公交车，要去学校的样子。阴天，大叶子，很多很多植物，很多很多山。上了车，靠着窗听着播客，在想大家去广州都会做些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己提前了俩小时出发，总觉得就这么一趟公交去了不划算，于是在过了桥之后突然下车开始骑车。一路上听了好多广州旅游美食播客，有的博主很幽默，有的比较家常唠嗑，不过感觉大家都去了很多地方；学生博主讨论了自己带了什么伴手礼，去了1200bookshop；工作党博主讨论在顺德吃吃吃好多好吃的。骑车走过高架桥，绕到了五山上。在五山上高高低低骑了很久，最后一个下坡到站前，吃到了很鲜美的猪杂粉～！暖和起来啦，很开心呀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了地铁站给她们发消息，稍后便集合成功啦~门禁变得严格了，有点进不去，但用学信网证明进去了…!天助我也~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华农有好多好多树木花草，真好啊，森林大学。也有好多好多电动车~可能是校园真的太大了~~一路上Matata介绍自己的母校，这里是行政楼，那里是学生宿舍，这里的跳台是跳水的（乱入）（感受到Hakuna和Matata的胡说八道，哈哈好开心哦！！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hakuna畅想，当初自己咋没想过上个农业大学呢~也许去了的话，就和Matata在实验室相遇读博了（x然后被Matata损，可能就不会遇到了（x&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hakuna喜欢青柑普洱呢～下次买给Hakuna喝~Matata喜欢比较青涩的水果呢，Hakuna喜欢吃熟透烂烂的水鬼~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和Hakuna&amp;amp;Matata相处很舒服啦….可以聊感受，也可以胡说八道；可以聊爱好，也可以随意八卦，开心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逛完宠物展，去吃了个红磡茶餐厅。席间和Hakuna和Matata讲了自己和萄萄的想法，也讲了一些卡比的事情，一点点小朱的事情（手动匿名了小朱）。吃饭的时候，她们说她们是两只金牛座，Matata是ISTJ（笑死，和我只有I一样）不过Matata还记得我这个被丢下没有回答的问题，并且在吃饭的时候提起，5555感觉有被关注到呢！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后分头行动，我和Hakuna去了花鸟鱼虫市场，因为Hakuna想培养做一个盆景的爱好～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广佛线地铁上，Hakuna说，情感细腻的姬佬们聊天的空间真的好少，于是她有一个小小的想法，就是给大家提供一个可以聊天、互相交流感情的空间。感觉Hakuna真的很会关心人，至少我被关心到了！！和Hakuna坐地铁的时候，会聊很久，或者看表情包一起笑，甚至坐过站…喜欢Hakuna，Hakuna好有爱！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广州坐地铁真的方便！打车甚至会堵车！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和老胡逛花鸟鱼虫的时候看到好多好多小鹦鹉（是可以作宠物的那种，不是野生鸟类），还第一次见到设备如此齐全的盆景鱼缸假山。我们回去的时候，地铁站旁边的夜市也张罗起来了。我们进去逛了一圈，看到了很多有趣的小吃：甘草水果，炒粉，烧腊，烤串…还买了黑布朗，带给Matata吃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到Matata是在一家伴手礼店。准备伴手礼的时候，Hakula和Matata选的都很有故事。我带走了Yuki雪人和桔梗花（一丝对萄萄的执念）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matata记得我提过1200BookShop，并且找了近的一家；逛1200BookShop的时候，Matata记得我喜欢博尔赫斯，好有爱！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然Matata听说我骑车来的以为我是在附近的，结果我是大学城北，哈哈！于是就是～玩了很晚回家这样子（恋恋不舍）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家的公交地铁上还是很感动，HakulaMatata很暖，记得小朱爱吃猪蹄，记得Andy喜欢陶喆，记得豆豆喜欢吃屎（x）很用心呀！也记得我好多事情。这次出行，也更了解了Hakula和Matata了，谢谢你们呀，和你们玩好开心，周日真的是非常有爱的一天！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;43&#34;&gt;4.3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;睡到9.44，爽！but早上发现来姨妈了..但是要退房&amp;amp;去顺德就简单处理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭建了吹风机干燥装置（或许下次加一个壳形成空气自循环）（理工科上身）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退了房之后，骑车去大学城南站坐车，绕了大学城一圈。一圈又一圈，看到好多草地草坪，学校，小店，想到了拼多多回家路上的草地，小店，也是早上这个时候会遇到的吧。也许孟哲学会骑自行车之后，也会像我这样一圈一圈地走过这些路吧。也许她就在某一个草地后面，或者在中大某一个楼里面，考试，或者看书，或者还没有起床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是昨天太美好了，今天难免有点落寞。但是还是要去顺德，说好了要去顺德，一定要去顺德。用姨妈和去顺德探店来逃避一些孤独的感觉，忙起来就不怕孤单了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骑车路上Hakula和Matata已经起床了，在去汕头的高铁上了，说在船上大睡一场，哈哈哈哈哈，凌晨飞机+昨天高强度city walk，真的需要好好休息！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘坐上4号线然后换广佛线，看到了地铁图上“美的”站发给董老师和smang老师。smnag老师的吉老师和她女朋友就是美的的叻，董老师以前在美的上班，但是最近董老师很忙就没出来。地铁上还有一个小姐姐带着好大一只卡比哈，书包上也画着卡比，好多卡比！！火速拍下但没有发给卡比因为刚说完话：P一些说话间隔管理：PPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午到的顺德，一下地铁感觉，嚯，好小…但是！有共享单车！于是马不停蹄去了仁信双皮奶+姜汁+莲子，又去了金榜欢记吃了他们的姜撞奶（Matata倾情推荐）。随后转到了后街买了普通牛奶对比了味道。天色有点下雨，双脚有点疲惫，于是决定去checkin 旅店。到了之后，发现是在一个酒店聚居区，果然，这里是景区呀，宾馆都这么密集叻。一丝落寞，有点担心这里没有那么有生活气息了。到了宾馆，感觉装修很像武汉的那家青年公寓；一样的户型，一样的厕所，一样的吹风机不能自由拿下来（x）放下行李，时间还早，于是出门去转转。先定位了一个大公园，顺峰山公园，据说很大很广阔。路上看到一家很大很不错的迪卡侬，很满意，还可以在里面健身，爽了。董老师看我在顺峰山公园，说，这个没意思，快去清晖园！于是我在顺峰山走了个边边，就快马加鞭骑上单车前往清晖园。（其实也有点想在迪卡侬pick up一些明天见卡比穿的衣服/鞋子，but，还是先玩耍啦～）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清晖园，竟然在我家背后，不愧是景区啊！这个地方有很多精心设计的建筑，假山，文玩字画，确实是董老师的风格叻～不过呢～就不是我的风格啦～路上很多漂亮姐姐在拍照，确实很出照片～还有春游的学生团队，热闹的～一个人出来嘛，把手机摆在远处自拍，感觉也不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了清晖园，不管三七二十一了，直接踏上了去红星煲仔饭的路。总共要坐两段公交，第一段换乘有一个水果店，火速购入芭乐来吃，一边吃一边等公交。第二段公交是一段很狂野的公交，人很少，一个小哥，一个酷姐姐，一个司机，还有我。司机问我哪站下，我用普通话说的，司机听懂了：P。一路上天阴阴的，景色有点熟悉，有点单调，没有广州那种大城市的感觉，像是四个主角一起踏上了跨市区的旅行冒险，开车到某个未知的地方。下车在一个大商场对面的站点，我和小哥一起下的。火速骑上车，走了一些弯路，路过了好多带祠堂的多层建筑，终于找到了红星煲仔饭！这个店也感觉装修很古早，很像在台湾吃的最后一顿饭的农家（x）餐馆。点了最爱的虎皮辣椒，还有黄鳝煲仔饭。因为才5点，刚好是下午开餐的时候，于是我们的菜要现做～隔壁是一桌比我来得早的老年夫妇，看起来是来下馆子的～爷爷奶奶点了我爱的白切鸡，青菜，还有例汤，还有炒鸡蛋，啊，要不是约定萄萄要去吃红星煲仔饭我一定是这对夫妇餐桌的图景！！！真的很爱吃鸡和青菜！！！另外一桌点了好多煲仔饭，人比较多，也是比我先上菜的。终于到我啦，吃到了传说中的煲仔饭！黄鳝有一股酒的味道，真的很香啊；米饭在锅边形成锅巴，没有在锅边的米饭也可以拌到锅边形成自制锅巴，香！黄鳝脆脆的，尖椒皮蛋也很有味道，满意满意。就是店里感觉蚊子好多….大概下次要全副武装再来吃饭！回家火速安排无比滴……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后走回公交车站，在那个巨大的商场里逛了一逛，真的好大，但是好荒凉。可能是周一工作日的原因吧～大家还在上班上学。路上好多放学了的小学生，张罗着去周围的夜市买吃吃喝喝，这就是青春吧～～商场外面的夜市也还在张罗着，真的很像桃源商城-荒凉版（x）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公交车下车，想起15+让我带杂志（其实来顺德前还在纠结叻，要不要去华农买了那个杂志之后再顺德…但是好累好累好重好重好远好远，就没去：D）机智的我在回去的路上，顺德旅游景区商业街进行了一个新华书店的逛，不仅让严厉的顺德图书结账员给我贴心的拿书服务，还…还买了本故事会带给15+！哈哈哈哈哈哈哈～（说这个结账姐姐严厉..因为她不厌其烦地和某客户沟通某事情…感觉是一丝不苟的人呢）不过话说回来，真的，顺德，没啥书看…..这个城市…不太能住………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去的路上总想去超市买个喝的，但也不知道喝啥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候会想，把生活过复杂，这样的话，是不是就就没空寂寞了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦闲下来，寂寞就像潮水迫不及待满上河堤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许一些极繁主义者，是这样想的，然后一边绣上很密很密的花纹，撞上很多很多锁链，很多很多褶皱；折叠空间，容纳很多很多寂寞，或许也是给不寂寞更多空间…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极简主义者，发现即使不寂寞的时候也像是烟花散尽，自己还是什么也没有，于是一无所有的状态更像是自己，也更加安全…..&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;44&#34;&gt;4.4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个内裤不够用的晚上..半夜起床冲动洗内裤（因为觉得血迹难闻..）导致内裤短缺（也是没咋睡好就是了，顺德扣一分！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是早上毅然决然去万宁买了10条一次性内裤…真的刚需！导购小姐姐很热情地指出我是游客！（并且以此为借口让我买更多内裤：P一些简单逻辑推理入门）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换掉内裤，试图用吹风机吹干半夜冲动洗掉了的内裤未遂：P（recall这是一个吹风机不能拿下来的旅馆）于是便摆烂，着手出门找东西吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天吃的奶制品自己实在是没觉得多么惊艳，反而超市里奶制品种类之少让我大为震撼（。）昨天播客里面听到的5r大鸡腿汉堡也没有见到诶，真的不是骄傲自大了的顺德吗！！果然是我来晚了；(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骑车在周边吃的早饭；顺德这边居民区还是一分不差，穿插在景区在边边角角的。早上吃了皮蛋廋肉粥（感觉普普通通，但是温热，就很喜欢），还有一个大芭乐，满足！一些下楼溜达可以带一个芭乐上楼大吃的便利，生活满足感大大增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从万宁出来之后，还去清晖园对面的健身公园转了一圈，真的很像西岗区图书馆背后的山道（小城市总是相似的，大城市各有各的不同）从健身公园下来，意外发现有一个大菜市场隐藏在大楼里面。火速上楼围观超大番茄蔬果！还有干果菌菇一类的，以及熟食烧腊店排了一整排！！一本满足，仿照本地人买了烧鹅，但觉得太腻了：P于是买了好多西红柿，满足了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾馆徒手吃烧腊和西红柿，分享给MakulaMatata。看到Matata和Hakula的豆浆鸡蛋自己也退房之后骑车去吃了一份哈哈哈～虽然不在一个城市，但是可以吃一样的东西！当然啦，我这边的就是水煮开了，然后搅和搅和，鸡蛋打散做成蛋花，都凝固了然后捞出来，放到煮好的豆浆里搅合搅合煮一煮，是一种质壁分离的豆浆鸡蛋；从HakulaMatata的图片看，她们吃的是一种像双皮奶一样的豆浆鸡蛋捏～但是！就是要吃～～55555好想当时就跟HM一起去了呀！！！怕什么山高水长深圳远，和朋友才一起才是最开心的555555555&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后启程去深圳～！顺德去深圳需要去广州换高铁，于是又坐上了熟悉的广佛线。高铁上还认识了几位深圳的小姐姐，一位很喜欢张国荣。想来自己真的是加好友不手软，见不到就躺列了…..一个人旅行可能就是极致的孤独了吧…..难怪自己回北京的路上绝命加入周六K歌局…..总有一些社交欲望大大增加的时刻….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下车之后离宾馆还得坐一段时间地铁，地铁上的人还不少，可能是假期前一天提前走的人们。深圳闷闷热热的，感觉有些城市的拥挤，脱离了顺德的小镇感；但是也没有广州大大树叶的开朗感觉。地铁上接到了tingzhi的电话，于是在宾馆楼下打了一会，一边买了一瓶可乐在喝，such a long way～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到深圳入住之后被电梯装修的味道大熏特熏，但是还是决定去入住…从此对装修的房子和小区打上了一个大大的问号……真的…太难闻了…..和门口保安理论，并且以投诉相威胁，不过保安表示是全部深圳都在这样搞。心中暗暗觉得不爽，但是还是大放厥词，说去12345沟通一下。火速安顿行李之后，在座位上脱下鞋子休息。房间小小的很喜欢，就是感觉有蚊子（也许是错觉）。房间装潢隐隐约约有种在朝阳打疫苗的时候住的地方的户型。和37聊天，聊自己在顺德的经历，还分享了快乐大芭乐。和卡比说自己到深圳了，要出去骑车。卡比还在上班，哈哈哈，爽叻，还有什么比分手之后对方在加班而自己在嗨皮更快乐的事情～～（被打）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是出去骑车！宾馆在福田，周围就像上海最核心的商圈，并且一直都是商圈，毫无例外不是高楼大厦写字楼大公园。后来得知对面就是深圳图书馆，深圳博物馆也在附近，于是难怪如此高级！骑车倒是有点急促，似乎一直都在车道上面，没有探索小镇的感觉….总之就这样往深圳湾骑！看一看卡比不愿意看的海鸥去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间在很多大车中骑行，天边的云彩也渐渐出现太阳。和HakulaMatata分享深圳的天空；HM在汕头采购伴手礼啦，给小朱带了她爱的猪蹄！甜！！（笑死，爱T人士小朱，爱猪蹄）。到了深圳湾，好多植物！还有海！开心起来了！一扫阴霾呀～看到了saturn同款头像海鸥，哈哈哈。沿着深圳湾散步，可以走到很远很远的地方，路过福田区，直到南山区，好想一直，一直，一直走下去。也许我住在深圳的话，深圳的深圳湾，就像大连的北大桥-燕窝岭-星海湾，会成为我的散步首选吧～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走累了，去蛇口吃了传说中的猪脚饭～虽然最爱是白切鸡，还是尝试了肥瘦相间、酱香微辣的猪脚。真的很好吃！例汤也很下饭，不过感觉还是广州的猪杂粉让人更加念念不忘呀～吃完这顿好撑哦….真的是，一口也吃不下了，不管是橙子还是龟苓膏，还是廿四味茶。but！我可以打包呀～～～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是坐上地铁回家～地铁上还遇到了马迪的同行，一个教育行业的姐姐在和一个哥哥聊教育。哥哥下车之后火速上前搭讪姐姐，嘛～可惜姐姐下一站就下车了，不过感觉我冲上去搭话，满意！深圳的卷也许就在这里吧，地铁上也在聊工作XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个电脑，有一个键盘，于是可以一直打字打字打字，写写写，写到地老天荒，回忆到尽头无法回忆的地方，然后再猛地回头看向远方——可能那个时候自己也不是自己了，以前也不是以前了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家紧紧张张，明天要见卡比啦！准备出喜欢的衣服，想了想又觉得太正式了；确认明日退房流程，保证万无一失，可以去跟卡比散步并且不负重，而且行李也可以拿到，不至于错过飞机。完美，完美，完美～可以安心睡去啦！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;45&#34;&gt;4.5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;定了闹钟，7.30，后来想了想改成了7点；但是早上起来发现卡比延迟到了9.15，窗外在下雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上航空公司打来电话，因为种种原因航班取消了，我可以免费改签一次，于是不客气地改到了下午16点的飞，嘛，卡比，你也没那么想见我叻，不如早点回家啦…..哼（大写的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为替代公园散步，卡比提议了两个地方：深圳博物馆以及深圳书城。博物馆要预约，约满了，于是选择了书城。抢先到了，干脆就背上了全部行李。兜里揣好了要给卡比的腰椎大吉，嘿嘿，要给卡比一个惊喜！中午吃饭的时候，在卡比念念叨叨亏了一个5块钱优惠的时候，掏出来吓卡比一跳！不显眼的符咒～不灵呀～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是先到了的我，看起了书。看到了黑塞的荒原狼，决定好好看看，于是让卡比好了给我打电话。（没想到最后错过了卡比的好多个电话…完蛋自己做一件事情的时候真的好单线程哦…..）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡比早上女朋友找卡比有事情，看来卡比早上挺忙的叻～问卡比最近咋样，卡比说昨晚挺生气的，因为工作同事不太会干活，态度还挺好的，就很难评。但是见到我的时候感觉还是开心的，开开心心逛书城～！看到了好多文具店，是差生最喜欢的店哦～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然卡比可能不是第一次去了，但是还是保持了很多兴致诶，兴致勃勃？好奇是不是第一次去诶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡比说自己是被外貌耽误了的凶恶：）笑死，该死的甜美长相&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡比对自己真的很严格，会因为自己画画不够好生气耶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午晴天了，我不过我已经在飞机上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午大出血…好心人借了卫生巾给我…感谢！！！以后我也要随身携带&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现照片照出来的自己背包的第二条腰带的部分，好丑！！！不喜欢！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下飞机好累，决定打车回家火速收拾。在出租车上约了明天的K歌之行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话卡比讲话声音有一点像萄萄（卡比和萄萄同时被cue到，问号脸）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和卡比讲小朱是大美女所以决定不要生气那么多，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡比时至今日还在吐槽，你和佛山妹子好像啊，都有一个美团朋友，都会说找不着对象是不是自己太丑了（可能秒选翠华这件事也比较像）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛山妹子是只会关心自己关心的事情吧，不在自己主线的事情毫无兴趣…..本人就是万集中心NPC无疑了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡比周六要去香港呢..辛苦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴手礼选择了陈皮饼～周六K歌带给大家一起分享～！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好啦 然后就是回家洗衣服洗澡写日记听歌～现在十一点了呢，晚安～！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;update:2023.7.11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经是过了三个月了，在北京闷闷热热的天气里补充三个月前的日记。契机大概是宝玲和小罗去广州了，于是分享了自己当时的行程，想到自己还是个半成品，于是火速来补～！洋洋洒洒一万字，不开空调的北京房间像极了2021年7月的上海，那些三哥还没有回家，一个人在家就不太喜欢开空调，还有次痛经痛到站不起来直接晕倒，战战巍巍起来关掉空调，死活是睡了一整个上午，中午摇摇晃晃出去吃了海南鸡饭，走了几公里却像是走了一个世纪。下午又摇摇晃晃回来睡到深夜，最后和QT一起散步，忘记晚上吃的啥了。上海还是好吃的多呀！不出几步路就可以吃到很好吃很好吃的店，很满足，很幸福。也有QT，三哥，还有师姐在家，同事们虽然都在加大班，但是也很友善。谢谢你们呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，跑题了，总之就是写完了已经是7月了。中间认识了宝玲，小罗，在一起度过了很快乐的三个月，也看到自己很多很多一直存在但可能无法面对的不安全感，对生活/工作的质疑，对自己和自己追求的生活的质疑。朋友们总是说，停一停，反思怪！哇～～～根本停不下来嘛，就是有这么多朋友愿意分享自己对生活的想法，以及和我交流生活的想法，所以自己才会一直想下去写下去。既然已经在路上了，就一起一直写下去吧～！We’re on the way~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考，想来自己是不是还能补完22，21，甚至20年的日记…恐怖如斯（x）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过嘛，以前应该也写过，就～算了吧～～也许很多事情不写出来的时候，再次想起来会有更多可能性呢，不然总是recall到以前的cache里面叻，高并发查询友好，但是不能那样天马行空了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那，就这样！再见广州，下次见！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;附录-广东plan&#34;&gt;附录 广东plan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周六&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;planA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周日（希望天气好）（天气不好就打伞随便转转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白天逛荔枝湖公园&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚去太古仓码头 看日落（南下骑行半小时可达）（虽然从天气预报看，看不到日落）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚饭后去老头快乐街淘（雅苑附近）专辑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后往东，农讲所附近有广东省立中山图书馆；再往东黄埔大道有livehouse；海天四望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1h地铁 住在 荔湾 可以去看看1200bookshop&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周一&lt;/strong&gt;（带行李）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启程往东去汕头方向 骑车/地铁/高铁努力投奔老胡一行人（或路过大吉沙*去看下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午去西华路吃好吃的 下午瞅一眼西郊沙滩游泳场（可以带泳衣）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16.05-19.35 白云机场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找个地方住，可以在华南农业大学附近or大学城北/南（4号线）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智联公寓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.00前到，1小时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟老胡一行人看宠物展，逛花鸟鱼虫市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广州，9.45-11.15 南沙客运港（1h），桂山岛（环岛骑行, （桂山舰公园看日落），海豚湾，桂海村)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住一晚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桂山岛-10.50-11.40-深圳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;stay深圳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午和smnag恰饭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后去莲花山公园or蛇口&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.10-22.20 宝安T3-首都t2 打车回家&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*大吉沙：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;版权归作者所有，任何形式转载请联系作者。
作者：骑鲸游海上（来自豆瓣）
来源：https://www.douban.com/note/670213985/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘坐地铁13号线岛裕丰围站，步行五分钟到达乌涌码头，搭乘公船过江。
2.乘坐B20路公交到达乌冲站，地图导航步行十分钟到达乌涌码头，搭乘公船。
注：公船好像15还是半小时一班记不清了，码头那里有张贴的。船费2元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末和小朱&amp;amp;Andy去Makaka和Hanana家，意外得知M&amp;amp;H周六也要去广州！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是M&amp;amp;H的计划～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六（4.1）：
21:00-00:05 天津滨海机场 -&amp;gt; 白云机场
住广州&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日（4.2）：
9:00-17:00 华南农业大学东区运动场
住广州&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一（4.3）：
住汕头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二（4.4）：
住汕头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三（4.5）：
08:25-11:35 潮汕机场 -&amp;gt; 大兴机场&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些近况</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/2023.3.12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/2023.3.12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;真的是好久好久没有写日记了，最近加班没日没夜了两周，哭&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过2月倒数第二周因为神秘引力自己每天下班都在画水彩画哈哈哈哈，是什么引力就不说啦~~~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;书电影&#34;&gt;书&amp;amp;电影&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这阵子没怎么看电影了。说来被深海哭爆之后，看了好多好多宫崎骏，哈尔的移动城堡一如既往好哭，龙猫很意外的好哭，红猪和天空之城感觉一般般吧~~~可能是太类似了，看多了就没有感觉了&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;运动&#34;&gt;运动！&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不过开展了很多体育活动~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初次尝试飞盘活动！被教练夸奖学得快了哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自学自由泳成功！啊哈哈哈哈哈 虽然只有心情好的时候可以游得有力气~但~成功游到对岸的时候还是开心到爆炸&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在练二头肌和卷腹！虽然最近姨妈早上没卷~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;社交&#34;&gt;社交&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉最近变成了E人（社恐瞬间减少了，但是还是存在的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现10桑真的很会在工作事情上安慰我555555感激&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15+桑在房子问题上给我打电话了，好感动，我好喜欢被喜欢的朋友主动打电话（这是被动打电话吧喂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nycto桑打电话还是会挂掉….想对nycto桑说，接着打下去真的没有关系的。也许Nycto桑不是一个那么主动的人，小胡你要主动一点呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小高变成工作日中午恰饭的都市姬佬组合，笑死，我们就是八卦女孩~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和卡比变成了水彩之友，虽然有次跟小高也聊到，如果小高不来百度实习，可能我们也没有办法谈笑风生，可能会彼此忘记。卡比在北京的时候，有次也聊到，有时候，相见不如怀恋…哭…..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做了一些自认为比较勇敢的事情。自己也许有时候不敢那么主动，觉得自己在别人的生活中并不重要。不过也有时候觉得，自己要主动说点什么才好…上周有个悲伤事件：本人约了nycto桑但是没有提前和她约定正式的时间和地点…感觉自己还是太紧张了啊…人傻了…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候自己对关系的焦虑会投射到工作和生活里面（be like 小高说的 筑巢 行为），焦虑自己能不能handle好和nycto桑的关系的时候，反而会很想把工作快快干完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己的X part也是有很多会突然出现剥夺我的力气和精神的时刻，不管是听到nycto说“如果是我是你前任的话就拉黑你了”还是听到nycto桑说“各吃各的吧”的时候，一瞬间的暗黑时刻感觉要把自己永远束缚住了。可能是对丧失的恐惧，可能是对自己的失控感，总之挺overwhelming的。一定要直面，一定不要什么都不做，一定要做些什么，把自己拉出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面说点搞笑的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枫姐说想跟我说话，好感动555555在工位上看到枫姐的申请眼泪落了下来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翼神也是4个月没上班了，上次见到他开始游泳了，不错~当然看到的时候还是在鼓励精神状态虚无的我…感激….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑死 认识37一年了才发现37原来这么T，而且是搞笑系，笑死了&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;占据本人生活时间最大头的工作，竟然被我拿到最后来写，自己对工作的虚无感和不认可真的爆炸！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2月底开始才是真的开始搞山原…策略哄骗我diff对完了，但是到头来还是有diff，自己焦虑趋使自己疯狂加班，从比diff到跑性能到增加优化 &amp;amp; 推动业务方干活，绝赞3周推完模型…我真的是太厉害了….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我这么一把搂也会有很多问题，比如策略会不知道到底是怎么比出来的diff啊之类的。其他人也会忽视掉我的工作。不过没关系，我迁移的过程很开心，迁移速度很快也会给其他策略信心~所以~~~值得啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟卡比说自己这周发了N个cr，要卷死了，卡比说，你这是带薪搞爱好，不叫卷（=3=和一年之前的自我剥削评价形成对比，笑死，卡比于是终于相信本人的开心part了吗，也可能是看我在画画方面也很拼，笑死）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，10桑说得对，如果自己私活干的事情，一定要说出来；有委屈的话，也一定要说出来。要是不开心了，绝对不能不让老板们知道！！！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;旅游&#34;&gt;旅游&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好几个焦虑醒来的凌晨都想买下机票远走高飞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清明和董老板说去广东玩，可以面基啦~还可以爬山~带点什么呢~哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估计卡比清明也要出去玩，可能见不着咯，不过可以喵一声~~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其他&#34;&gt;其他&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;认识了新的播客，马莎莎和推迪，治愈我上班下班路&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深海</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%B7%B1%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%B7%B1%E6%B5%B7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上天灰灰黄黄的，昨晚刚看完背负期待前行的《无声的告白》，早上就在接下来的电影里看到另一个溺水现场……阴阴的天气，会不会很容易哭呢？答案是会……最后哭到眼睛又红又肿还有点疼……大年初一上映的电影这么猛的吗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢海精灵的表现形式。海精灵像小女孩的情绪和内心声音；渴望妈妈，也是渴望自己不是一个人，是有被其他人认同的。红色混沌（忘记叫什么了）出现的时候也是情绪不可控的时候。片中小女孩开心的时候也会突然的爆发，就像突然到来的情绪一般。有时候什么也没有发生，也会突然地难受。也许，这片大海就是小女孩的内心吧。把海精灵做成疙瘩汤好好玩hhh，如果海精灵是小女孩心里的疙瘩，现在要被拿来作原料，有请大厨来做成汤，白水煮一切～～～（一开始看到有点跳戏，有种讽刺社交媒体消费人类珍贵而脆弱的情感来换取流量的感觉）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初入深海饭店，后厨的大家真的给了小女孩很多认同感，但却在靠岸的时候抛弃了女孩。情绪蔓延，孤独无助。最后老板拼命救了小女孩，小女孩开始看见了搞钱面具背后的老板。此时他们达成共同目标，一起去找海精灵的核心，这样既有妈妈，还有海精灵疙瘩汤赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼花缭乱纸醉金迷的深海大饭店，是大人的世界，在这里生存需要搞钱，需要积极创新搞菜品，需要开心迎客增人气。老板南海先生满嘴搞钱辛苦讨好客人，也会在知觉不可控的暴风中拉住小女孩的手，也会给小女孩画一个笑脸，泡一碗面。花花，小水獭们，也好可爱啊…小女孩从出场就像一个已经被伤害到无可被伤害之人，即使到了大饭店也被员工们称之为晦气…大家都喜欢阳光的人吧…..可是我做不到。谢谢小动物们陪着小女孩😭😭😭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一下哭点的话….好孤独…女孩不要走…好开心有人陪着女孩…还是好孤独….好开心南海不会伤害小女孩…..南海不要走…小女孩不要走……啊…….另外自己对这种，不努力也没关系，不做好人也没关系，不想笑也没关系的电影，真的是一点抵抗力也没有啊…..keep my heart close，谢谢导演。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万集中心npc</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E4%B8%87%E9%9B%86%E4%B8%AD%E5%BF%83npc/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E4%B8%87%E9%9B%86%E4%B8%AD%E5%BF%83npc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中午卡比安排了个疑似修罗场的活动：让她对象给我游戏卡带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡带的故事说来话长。最开始是某天早晨，我问卡比，为什么你的头像是卡比呀？卡比说，因为喜欢玩星之卡比，这个游戏里面的卡比很厉害！那段时间也有新款卡带发售，《星之卡比：探索发现》。于是，我便打算买下来。可惜分手太快，还没等到发售就分手了…游戏快递到了家里之后自己似乎对自己强调了以前美好的一去不复返…总之，游戏到了之后，一段时间自己没有勇气告诉卡比。终于，一次团建之后，我下定决心，邀请卡比来我家打游戏（虽然最后变成拿着游戏机和卡带在小区遛弯）。那次碰面之后，卡比也把游戏机给我玩了，接下来也是本人沉迷游戏的一个月（惭愧）。最后一次和卡比见面，是卡比去深圳之前，要还游戏机，同时把卡带也给卡比了。后来在深圳的时候，卡比和远在北京的现任在一起了，过着幸福的生活。因为现任和我公司很近，于是请现任把卡带还给我。加了卡比对象微信之后，和她对象决定就是今天中午了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实去之前还是挺紧张的，毕竟是要去见的那位卡比讲了很多故事的人，有种面基的感觉。于是头发梳成大人模样，早上换了洗好的衣裳，午饭后提前了一些到了。以为对方会从办公楼下来，结果当她说到了的时候，并没有看到她。原来她来自对面的山上！本人跑过去&amp;hellip;然后拿到卡带…然后小姐姐转身就走了…..啊…..为了隐藏我的内心失落……我…我也走回去了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊..反正&amp;hellip;回味了一下还是很..有趣的&amp;hellip;可能对一些没有说清楚的事情，自己内心还是期待的～但是不敢讲出来（怕被拒绝）于是…一些没有讲出来的事情…就会变成默认拒绝哈哈哈哈。也算是学到了吧（过度反思现场）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>