<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Categories on santiweide&#39;s Blog</title>
    <link>https://santiweide.github.io/categories/</link>
    <description>Recent content in Categories on santiweide&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©2019 Notepadium.</copyright>
    
        <atom:link href="https://santiweide.github.io/categories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>82年的金智英</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/82/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:27:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;看了82年的金智英 哭死&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么一帧过后，什么调侃都笑不出来；就像智英的同事姐姐调侃大家不理解妈妈的辛苦的时候，智英笑不出来一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到咖啡店带孩子排队撒咖啡和小孩吵闹的场景，想到了自己和卡比说便利蜂家长和小孩辅导作业的事情 当时体会到深刻的小孩的无助 但这种无助也是妈妈的无助——这种感觉在智英的视角更加深刻。社会分配资源方案往往不得不靠一些已经制定的社会规则来分配，比如高考，比如城市现有的教育资源，家长的压力也来自社会；面对不得不进行的竞争和压力，家长和孩子内心可能都在哭泣。咖啡店出来之后 孩子大哭 智英刚表达完自己的对“妈虫”的抵抗之后，虽然看起来情绪稳定内心坚强，不过感觉智英内心也会想大哭吧，只是这种大哭借由自己的孩子表达了出来（成年人有很多无法表达的感情，孩子可以轻而易举地表达，也许就是这样的吧&amp;hellip;）。有时候社会确实没给多种人表达自我空间的社会，不能容纳小孩的咖啡厅，不能容纳吵闹的咖啡厅，不能容纳有事业理想和抚养小孩需求并存的人 &amp;hellip;..社会赋予的责任和自己的价值追求不同的时候，确实会感到抑郁；社会没有空间容纳自己的时候，更是十分难受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择做什么才会心情不至于抑郁？影片开头的智英，被丈夫描述“就像被附身了”。刚开始看丈夫在网上狂搜产后抑郁，附身，还在内心暗暗吐槽“这个人真是不懂女人的困境啊”&amp;hellip;.不过看完电影，回头想来，附身也确实有贴切的地方。智英可能是被社会定义的“一个丈夫回家做好饭照顾好小孩的好妻子”附身了，被“多看婆婆多干活无限勤劳体贴得体的儿媳”附身了，while智英的真实诉求是，追求自己想做的工作，靠自己的能力得到社会认可，也能让孩子健康快乐成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很多时候，这种诉求是不可以兼得的。想要的太多，有时候不得不因为精力和其他物理原因做出取舍。当智英的妈妈听闻婆婆打电话说“智英身体很糟糕”之后，连忙驱车去见智英。一开始妈妈心痛智英的身体，心痛智英这样的状态，但是当智英说出妈妈自己也在年轻的时候放弃自己想做的事业，去做衣服来做衣服供弟弟们读书的时候，妈妈一下子懂得了智英的悲伤。但是这种悲伤，好无力啊，怎么办啊&amp;hellip;&amp;hellip;..怎么办啊&amp;hellip;&amp;hellip;.妈妈回家之后也仿佛被掏空，深深地睡了过去。meawhile身边最亲密的人，智英的爸爸，却还心里只有儿子地带着补品给他（导演塑造爸爸的时候真的是&amp;hellip;“根本停不下来”）（究竟是人性的泯灭还是道德的沦丧：P）看到了妈妈交流会中做数学题的那个妈妈，妈妈们也在追求自己&amp;hellip;但是读数学读戏剧难道是为了养小孩吗 自己热爱的数学和戏剧又拿什么时间和精力去追求呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无力感该怎么处理呢？剧中也看到了选择事业放弃家庭关系和陪伴家人的女人金总，选择表达自己不顾其他亲戚的不理解以及所谓“奇怪”评价的姐姐，力行追求着自己想要的东西，但是也放弃了一些东西。弟弟千载难逢探望智英，问爸爸之后带了爸爸口中智英最喜欢的面包和智英那支心心念念的钢笔。社会中也有girl help girls的场景出现，不管是公交车被尾随有阿姨下车帮忙，还是借给智英电话，还是找工作的时候金总答应让智英想来就来，并且offer很好的机会，这些都会让人感觉“会好起来的”。智英，慢慢会好起来的。辛苦了，加油啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说男人们。丈夫看到智英是无力的，弟弟看到智英是无力的。因为性别天然获得资源的二人，理解智英的悲伤会比较难。有时候也在想，自己去理解卡比的悲伤，会不会也是局促的，没有理解到位的&amp;hellip;..爸爸只记得弟弟喜欢豆沙面包 甚至问起女儿的喜好也是豆沙；爸爸在有好处时候第一反应是买男人专门的药给儿子&amp;hellip;被妈妈伏地爆哭点醒之后才打电话要了一份女儿的。也理解了一下接纳这些男性至尊的取向的女人们，比如婆婆，比如姑姑。婆婆是怎么想的呢？有了儿子之后，自己已经不是那个在社会意义上被欺压的女人了一样，会因为儿子的存在拥有欺压其他女人的权力，也是一种附身吧&amp;hellip;&amp;hellip;有时候社会的叙事和文化输出的东西慢慢变成了一个人的自我的时候，想要看到一些输出之外的东西，可能真的是long way to go。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后结局，兼职的智英，是现实还是幻想？不知道。但是我知道这只是短暂的happy ending，社会城市没有提供这种空间，或者周围没有包容的文化，都不会让个体追求自我成为可能吧&amp;hellip;.虽然社会文化要很多人一起一起改变，也是long way to go，但是只要大家可以慢慢意识到一些东西，就会变好吧&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星之卡比：探索发现</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/kabi/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:05:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/kabi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;赛车这关，第二个赛道打了几十遍了也没有够50秒内通，感觉要打出来人生哲理了&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;对赛道的认知决定了可以完成的最短时间。比如没有发现可以跳崖的话，就要多走路；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;操作的流畅性决定了可以完成的最长时间。比如手残会撞到东西&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认知是有差异的，捷径可能有很多条。有人说跳崖是捷径，但是穿越纸箱也是捷径。这两个捷径是 异或 的关系&amp;hellip;..虽然我走这俩捷径都没能进50秒并且都差1，2秒&amp;hellip;要么是我手残，但是更可能是还有其他捷径我没发现&amp;hellip;.当然每次发现捷径的时候，也要尽量用最好的操作流畅度来跑，这样验证捷径才是有效的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友情链接=w=</title>
      <link>https://santiweide.github.io/friend/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 10:19:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/friend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://whatghost.github.io/&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;高老师，一个cuda rd&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sibylgao.github.io&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;小高，一个弹吉他的虚拟现实程序员&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackpku2021</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/hackpku2021_reflection/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 09:51:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/hackpku2021_reflection/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;自白&#34;&gt;自白&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有幸和一群大佬打了hackthon~选择了一个偏业务的题目，借助题目所给的青云数据库做了一个校园大众点评MyCanteen。自己在其中主要负责青云平台的项目接入，以及web后端SpringBoot的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果hackathon的四十八小时拍成电影，观感大概是故事性有余，文学性不足——大部分时间在做业务逻辑的保证，研究新功能的设计，讨论UI之类，和队友沟（吐）通（槽）；工整虽工整，然而不管是青云数据库的运用，还是业务本身，都没啥特别的地方。因此评奖的时候也没有很多期待，反而是很欣赏其余队伍的作品。好想复现大家的项目啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说长时间写代码总是带着不可避免地熵增（原因比如体力下降，注意力下降之类），那测试联调就是一种用更多时间克服熵增的过程。一旦想好了点子，一切都变成了业务代码的克服熵增马拉松。如果说大佬和我等常人有区别，一个是点子的区别，另一个大概是熵增速度会慢很多吧。如何减缓熵增速度，一个是更加熟练，让写出正确代码成为一种习惯；另一种就是提高注意力和投入度吧，总之还需要不断学习&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;队友&#34;&gt;队友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这次组队，自己和队友们是第一次合作。因为UI和前后端都比较熟练，开发流程也还算规范，即使业务代码写着很累，一想到自己还有队友们，也就不会放弃了。也有很多要向队友学习的地方，比如需要形成UI设计和前端开发的完整工具链。这一次远程协作也感受到沟通的重要性，自己作为后端负责人除了给自己安排任务，也需要通览全部任务，对每个流程在一开始都有大致思路，才能更好地给其他同学分配任务。话说感觉自己的开源社区实在是没啥贡献啊，好担心去了外企自己会荒废&amp;hellip;..不如直接拼多多996算了qwq&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;认知的边界&#34;&gt;认知的边界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;总之，不管是技术，还是社交，还是其他的什么，感觉都存在一种边界吧。边界之内，感知不到下一个边界的人在克服熵增，能感知到下一个边界的人在困顿痛苦地克服熵增；而到达边界之外的人往往还有下一个边界&amp;hellip;&amp;hellip;太弱小了&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣数学题(s)</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/interesting_problems/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 21:51:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/interesting_problems/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;谁是ceo&#34;&gt;谁是CEO？&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在有函数f(a,b)={true , false}，a,b属于有限集合A，已知A集合里面有个元素CEO满足对于任意a属于A，f(CEO,a)=false, 但是f(a,X)=true，怎么调用最少次数的f求出来CEO是啥呢&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正常版本： 某公司里面ceo谁也不认识，其他人都认识ceo；求ceo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他名字：社会名流&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;思路-ceo存在于所有人认识的人的交集&#34;&gt;思路 CEO存在于所有人认识的人的交集&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;既然是交集，选一个人x来询问其他人x认不认得的话，可以得到x的朋友圈。此时ceo一定在x的朋友圈里面。
如果朋友圈里面有人有认识的人，那那个人一定不是ceo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最坏情况是x的朋友圈是全公司的人，这意味着每次加人近朋友圈的时候应该尽可能保证加进来的人不认识其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个解法在稀疏图里面比较奏效，因为朋友圈比较小，可以快速锁定ceo。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;i = 1-&amp;gt;n, if f(x,i)==1, x = i;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;check if x is CEO&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tbc&#34;&gt;TBC&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://santiweide.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 21:50:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现了个很有趣的语言trick~
二叉搜索树中序遍历lnr是in order的~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人的长大，特别是随着我开始上班，比起破碎感，我现在更喜欢锤不烂的感觉。锤不烂的耐操的顶不住也一直顶的人。社畜最美的姿态。 ​&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Currently doing&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;写数学来解压&amp;hellip;
写日记
做饭
平板支撑&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Happening Around&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;u know what&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kill time&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;五月在打星之卡比探索发现
四月看了一半金三顺，第九集坑了；也开了个绅士杰克的小头（not quite into videos）
三月四月大概在健身&amp;hellip;
哦也剪了一点视频，周末整理一下好了&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recently reading&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;到灯塔去
最后的告别
被仰望的和被遗忘的&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Music &amp;amp; Poscast&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人有时会天真到
纹章几千个心中寄存&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Movies&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;没怎么看电影，TODO大路review&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coding&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuda编程 &amp;amp; CPU并行&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Finally&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;感谢阅读~&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Joke time&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;满腹经纶的小明竟被查出有异食癖&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>异性恋爱博士</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/doctor_in_love_reflection/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 23:05:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/doctor_in_love_reflection/</guid>
      <description>&lt;p&gt;异性恋爱博士好好康！！先说一句这部作品的分镜人体剧情都太优秀了！！！！开始看到一共有83章还有点担心会不会乏味，实际上是越看越停不下来，最后收尾也可以，总之是很舒服的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到ch40的时候脑补了一个物关系大四角：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img  src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/santiweide/santiweide.github.io/master/image/doctor.png&#34;
        alt=&#34;异性恋爱博士&#34;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到ch五六十的时候，秀智的展开剧情了才知道，这哪里是什么异性恋爱博士的传记，这本书分明是本女同恋爱小集——几乎每个人都有一条感情线，这条感情线在彼此的生活中交织缠绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要内容的话，主要是围绕书名，异性恋爱博士，车润，展开的。调整一下按照时间顺序来大概是这么一个故事：本应是前途光明的芭蕾舞天才的润，因为负伤过于严重被女友耀安冒名打电话申请放弃参赛资格，并且被学校批准了。同时，耀安作为另一位潜力选手，在比赛中进入本该属于润的位置，渐渐名声远扬。润过早退役的润离开了芭蕾，觉得自己什么也不是了，开始放纵自己的职业，放纵自己的人际关系，开始做各种零碎且和芭蕾舞不着边的工作。虽然已经如此放纵了，但是因为自己的人格魅力以及外貌过得还可以。可是，芭蕾舞还是很难放下的———心心念念的芭蕾舞一次又一次地进入梦境。于是，润联系老同学借用练习室跳了一次芭蕾。这一次让润想起了自己和芭蕾是多么不可分割，并决定租个练习室重拾芭蕾。没想到自己租了的地是个恋爱博士的地址，那个博士不干了但是网站还在，于是就频繁收到恋爱咨询的骚扰。放浪形骸之外的润想着做做看，没想到就一发不可收拾，并且成为了一莱的咨询师，然后彼此不可救药地陷入恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，润的初恋耀安一直想着儿时和润许下的诺言——耀安想一直陪伴润——所以也从未停之寻找退役的润，并且想拯救润的芭蕾生涯。（润~你这个罪孽深重的女人www）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实不相瞒这部作品的每个角色都好可爱，感觉每个人的相处模式都很有萌点。最喜欢的可能是朴秀智，一个被混混初恋霸凌的深柜。口头强硬不甘示弱，内心纠结自己的取向的样子，非常有吸引力啊！耀安也很不错，开始的时候是大家口中的反派一样的角色，但是慢慢随着剧情展开，发现是一个犹如fault millistone的公主一般的理解感情比较艰难的家伙（和情感极致细腻丰富的润形成对比），后来对润的执着也随着儿时约定线慢慢变得可以理解起来了。所以，润不和别人说她俩这个关系，也是柜得很可以了&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，漫画好好看，讲故事真的是一个玄妙的智力活动！！QAQ真是太喜欢《异性恋爱博士》了！！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利兹与青鸟</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/liz_and_the_blue_bird_reflection/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 22:59:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/liz_and_the_blue_bird_reflection/</guid>
      <description>&lt;p&gt;希美和霙的故事一直紧密围绕着音乐。因为希美邀请霙去吹奏部而相识；因为初中废银而高中拿金的约定，她们去了同一所高中继续努力；因为前辈垄断参赛资格希美退部&amp;hellip;&amp;hellip;不是为了比赛的奖牌，而是音乐本身。在利兹与青鸟中，还有音乐才华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希美非常热爱音乐：早起练习是非常愉快，甚至夹杂舞步；对曲目会调查故事背景；会自己卖横笛，时不时就吹一吹。同时，希美也对音乐有追求，想进全国赛拿金，希望与霙比肩。《吹2》里面，希美安慰情绪失控的霙，就是说自己“一直都很喜欢霙的双簧管！”“霙的双簧管太帅气了！”；个中情感也很明显：希美一直以来认可并向往霙的音乐才华。退部时候，因为霙稳入参赛队，希美因为前辈垄断名额没有上。旁人看来，没有选上的希美或可被认为能力不足；但是希美明明是有实力的。心高气傲的希美如何能忍呢？虽然以后乐队还会好起来，但是希美恐怕是非退部不可。同时，已经做好普通大学心理准备的希美，也会在看到霙被推音大的时候，忍不住说，“要不我也考音大好了”。希美的才华也是出众的，在送别明日香等的演奏担任了指挥，初中和高三都是长笛独奏。热爱音乐，出众的才华，伞木希美有理由拥有心气去追求更好的音乐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，霙太耀眼了。无可挑剔的气息和节奏把握，一旦加入了合适的情感，演奏便惊为天人；这是努力的结果，更是天赋的体现。而在音乐领域，才华真的很难克服的——希美可以gap一年的训练回来接着当长笛组的top，但是霙那nozomi-driven的双簧管水平也在进步。《利兹与青鸟》中，希美在见识到了想开了之后的霙的独奏之后，终于留下复杂的泪水——自己去音大，比起霙来，难度太大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霙就不一样了，霙不那么在乎音乐，甚至双簧管勤学苦练只为了吹给希美听，希美本身就是霙向往的对象。《青鸟》开篇的霙已经谙熟希美的脚步声；希美去练习室路上摸柜门、漱口的动作也要悉数模仿。霙想对希美这个人拥有单纯炙热的情感。希美要她做啥，自己就会做啥；希美要霙对前辈好一点，霙就尽力对前辈好。所以在想着为了希美的幸福放飞了青鸟之后，霙吹出了绝世独奏。但是，这对同要去考音大的希美来说是完全的实力碾压。没被新山老师看好、踌躇犹豫的希美这时候一下子心态崩了，演奏完就离开了座位。霙看到希美空空的座位，心中非常不安：自己是不是做了什么让希美难受的事情？然后在理科实验室找到了调整心态的希美。希美说到“我没有霙那么厉害，我只是一个平凡的人”的时候，霙立刻否定，并且开始道出心中对希美的一百个喜欢。一系列直白的反应，非常凯冢霙了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希美听着霙的一番话，想着自己听了绝世独奏之后表现出的糟糕情绪，意识到自己要谨慎回答：不能因为自己对霙才华的可望不可即而让霙离开音乐的道路。而最好的方式，就是直接告诉霙，我哭归我哭，但是我喜欢你的双簧管。虽然自己对霙也有一百个喜欢吧，但是说了别的话会削减力度的。希美爱音乐，也要成全有才能的人追求更好音乐，即使那个人不是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们有单纯而炙热的情感，有的人把它放在心爱的事物上，有的人把它放在心爱的人身上。喜欢而自己没有能力追求，也要成全别人去追求。（这个道理的话，霙如果看到希美的其他追求着会不会成全呢？应该不会毕竟人和音乐还是不一样的w）虽然没有比肩竞争的激情，却有心心相惜的美丽。霙她情感单纯但是并不是空谷回响，希美她没有绝世天才但仍有才华出众。霙能去理解希美复杂的心情，希美能成全别人追求自己热爱的音乐，都是一种成长吧。这样就非常HE了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记：
第一次看的时候，意难平在不愿意看到希美复杂的情感挣扎，也很想穿过次元去认可希美的音乐才华，告诉她“넌 지금 잘하고 있어！”。一想到自己对热爱的学科/事情的执念，不禁过分同情希美了&amp;hellip;&amp;hellip;anyway，希美的执念是音乐，霙的执念是希美，音乐之神选择了霙&amp;hellip;&amp;hellip;.这就是三角恋吗&amp;hellip;..有霙的希美也好幸福QAQ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>