<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on santiweide&#39;s Blog</title>
    <link>https://santiweide.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on santiweide&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©2019 Notepadium.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 22:12:45 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://santiweide.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>控方证人</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E6%8E%A7%E6%96%B9%E8%AF%81%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E6%8E%A7%E6%96%B9%E8%AF%81%E4%BA%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;题外话：喜欢mac book一打开就能用的流畅捏，毫无软件构建的感觉；windows接口就不太人性化惹～嘛，不过能走上程序员道路还是感谢windows啦～！最近写东西欲望爆棚也得感谢一下软件提供来的流畅的写作体验哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上看了控方证人，电影中的每个人物都可爱死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师看起来总是想偷一口白兰地，偷一口雪茄，甚至最开始接这个案子也有点像“只是想有机会背着女管家来上一口”的感觉。最开始看律师坐在电梯上满脸横肉露出满意微笑的时候，心里真的在暗想这个人到底有没有本事嘛，是不是一个不务正业的家伙！但是后面越看越觉得很会说话，很会取证，很有一套；再看他贪杯白兰地的时候，以及在女管家在法庭上让他吃药的时候，看着女管家服下药物的时候，和女管家一直眼神沟通、会心一笑，真的好可爱啊，一瞬间和解了他以前的乖僻脾气和对女管家的脾气……尤其是后面，律师直觉觉得这一切太顺利了，背后原因总觉得怪怪的，于是一直留到闭庭之后，见证了Christine的告白真相，以及男主的新欢。律师心中对公正的追求，以及对Christine的察觉，俏皮又对职业很热烈，会对真相探寻到底，好感动啊….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chiristine，经典德国装扮斜帽子，看到Chirist在酒吧被人蜂拥而上撕烂裤子、后面因为承认自己偷情而被暴怒的英国市民蜂拥的画面，想到了了《我曾侍奉过英国国王》里面的德国姐姐，也是在街上被拳打脚踢。Christ真的好坚定，在被戳破偷情信的时候哭得撕心裂肺，感觉自己心也碎了，期待男主站出来为了Christine说就是我自己杀的，Christ只是为了爱骗大家。哭死我了，Christine不管是爱谁都会让人哭死啊，坚定的爱就很好哭……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonard，演员跟桃色公寓男主角是一个，长得看起来很真诚，但是实在是太讨女人们喜欢了吧：P其实不太有好感叻，这个家伙对Christine不好！最后结局就很解气！但是前面真的演的挺好的，被光照测试都不会移动，内心自洽得很：P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部黑色幽默也挺多的，不管是无情吐槽律师嗜烟酒如性命，还是无情吐槽种族or婚姻关系中的刻板印象是多么难以克服，还是无情吐槽律师身体照顾的大家呵护律师的周到入微（。）律师自己的语言也很幽默，不管是朗读夏威夷之行账单代替信件，还是和控方律师反驳又不留痕迹，让对方无话可说，感受到了语言的魅力。同时，法庭上时间流逝也被药片的变换生动表现出来，很有巧思！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女管家坐在电梯上缓缓上升，穿的衣服酷似baby sitter（x）；关心律师几点午睡睡醒喝可可，这些已经很难判断到底是母亲情节上身还是职业or医嘱需要….真的很夸张。这种夸张也让最后可可暖瓶里的白兰地更潸然泪下了。不管是对藏起来雪茄视而不见，还是对花心丈夫的伪证献身，大家可能都做过那个控方证人吧。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些近况</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/2023.7.21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/2023.7.21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好久没有写日记了，最近在公司认真学习cuda transformer attention &amp;amp; attention计算方法，以及准备山原交接文档 &amp;amp; model server服务治理交接文档，好充实&amp;hellip;.似乎回到了两年前自己拼命学习的样子，生活充满了干劲起来。又看到女鹅整理的策略向搜索架构文档，超长文字倍感喜欢，决心自己也要把fasttransformer、深度学习计算这块写到这种程度。这把年纪的我已经不再刻意掩饰自己的中二，我要大声说出：我来征服你们了！！&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;生活和饮食&#34;&gt;生活和饮食&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;最近也有一些饮食方面的recall &amp;amp; new tries。宝玲还在的时候，一天周日上午摸鱼摸到以前mark的台湾健身小哥博主推广断食的好处，看到皮肤会变好，心中也想试试。不过工作节奏总是和吃饭的节奏紧密耦合，skip meal的时候往往是忙到爆炸的时候，如果没有累到爆炸多半还是会补回来这一餐；休息日倒是更容易有意识地skip meals，但这种有意识也让自己开始思考这一切的意义——过多精力放在吃饭的时候自己也会不太乐意&amp;hellip;.想起来以前高二的时候罹患狂吃水果暴饮暴食的时候也有经历过，就是停不下来吃了还想吃，总觉得不够那种感觉。一定会有一天好饿好饿好饿，然后一餐吃两顿饭，然后觉得脚步沉重不想动弹，可能这也是一种反馈吧。吃得很撑，然后又觉得不可以就这样坐着，就会像锻炼身体；但是锻炼身体又跑不动，于是只能参加很长很长的散步，于是一天的时间就这样分配给了long walk和暴饮暴食&amp;hellip;.不管怎么吃，那个时候已经没有了味觉，没有办法品鉴山珍海味，不管吃啥总是觉得差了点什么，好似吃下下一口才能满足的样子。总之当时整体看下来，感觉还是摄入更多热量了，并且生活很受到影响，感觉处于一个进食-物理消耗的状态，还是决定割舍了很多其他爱好的。后面自己慢慢调整的时候，也是从生活方式开始，让自己多做一些其他的静态的事情，比如沉浸地读书写东西，从而不让自己吃很多东西。从此看来，不让自己大吃特吃还是一件需要自己精力去维护的事情&amp;hellip;真的很重要也很值得&amp;hellip;.不然自己更多精力就要放在给自己暴饮暴食找补的事情上面了（比如long walk）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，那个时候自己也一直都有读书和书写感受的习惯。那个时候也会想要记录自己都吃了啥（其实直到十年后的最近，刚来北京工作的时候，以及在拼多多实习的时候，也有记录下来自己吃什么的习惯。不过总觉得自己事无巨细记录自己干了啥，这样不太好；自己也不太喜欢纠结于细节不放手……于是在一次卡比想要看自己日记的时候不太想给卡比看。其实都是哪一天吃了啥，没什么卡比不能看的，只是自己还没想清楚这块的自己，又很怕对方不能接受自己吧。或者说，自己也知道暴饮暴食的自己，自己也不想进入那样的状态吧。努力克服欲望引力的感觉。想要更洒脱，却被现实生活束缚住了手脚。还没有接受现实生活和自己理想的差异这样子，哎~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我，经历了朋友们的厚爱，确实更相信对方会接受我了——或者先相信对方可能没有那么care自己的那些经历了——自己照顾好自己的话，就没有问题。宝玲问我，那我有更相信爱了吗？我说，有的。真的有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈 也想到一个很反差的事情。初中的自己很抗拒服用蛋白质食品，早上会藏鸡蛋到裤子兜里或者袖子里，然后偷偷带走扔掉；晚餐和午餐则费尽心思不吃那个虾。长大了就很爱吃这些并且氪重金or花时间也不吝惜&amp;hellip;真的是&amp;hellip;我好疯&amp;hellip;&amp;hellip;果然本人下定决心要做的事情，就真的会很疯去做&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，不知道是禁欲文化潜移默化，还是自己内心本质是个喜欢压抑自己欲望的人，感觉自己内心总是希望自己不食人间烟火，不太喜欢吃饱喝足的感觉….skip meal了之后心情和身体状态感觉都会好一点，工作状态都会好多了；而吃饱喝足之后会有一点自我厌恶的感觉。思考，这是为什么呢？为什么沉迷饿的时候激素上升的感觉呢？有时候愿意和其他人呆在一起，也是自己知道自己独处的时候就会吃更多、更单一的食物&amp;hellip;&amp;hellip;记一个TODO好了：D&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;朋友们&#34;&gt;朋友们&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;飞快打字的快感，就是比手写要舒服！因为真的很快，手很酸很痛，但是心里就很想把文字书写出来让大家都可以读到、未来的自己和大家都可以读到，于是就要一直一直写下去。而且打字很整齐，可以快速修改、落下文字。所以真的没有人认为键盘是一种和人类思想相关的巨大发明吗！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次和15+谈到自己写日记洋洋洒洒停不下来，经常写好久好久；15+说自己还蛮喜欢能写大段文字的的。当时想到，最开始聊天的时候发很长文字的明明是你！哈哈哈！不过，也是因为有这样喜欢长文字的朋友一起交流，自己才会是现在这样会写长文字的自己吧。共享了同一块交流空间，大家一起维护的感觉。宝玲也是，看到宝玲写的很多很多日记，富婆日记，想到了自己以前珍藏的日记本、鸟巢布丁历险记、森林王国、森林护林员隐士、死神读后感、小诗集；甚至错题本也被自己夹带私货成为了创作表达的一部分的时候，才意识到自己也是多么多么的喜欢写东西；当宝玲分享给我的文字，我感受到很喜欢这些故事和文字的时候，我也意识到，我也是期待有读者的，并且一个人的文字，真的是可以遇到读者的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑死，想到下午问ranker策略，整页ctr模型的用户特征放在query里面的话，是不是有一些用户画像的感觉。于是在想，用户画像评估模型会不会很像基于用户行为的心理分析师（x）加上神经网络和programming language的大佬也有心理学背景&amp;hellip;心理学赛高！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上和翼神在酒店里聊天，在等着策略上线电话的时候，意外接到了姐姐的电话。姐姐打电话说，有一个想做的事情，有点不好意思开口；我说没关系，你说吧。姐姐说，我想要你叫给我听。我：……（确实不太会怎么做）（如果姐姐在我身边跟我说这个的话我想我还是会的）（但是啊，隔空喊话这种事情，怎么能够做到，很难拿到对方的反应，对我这种很需要感知对方状态来行动的习性来讲，就好难！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上的时候，刷微信看到了林生祥演唱会，分享给宝玲。宝玲说，也没那么喜欢。可能关系没那么近了，才更容易有话直说吧。或者关系很好的时候，宝玲也会说，也没那么喜欢。我的话，可能是，立刻，哇！！！！我看看！真的是林生祥诶！感谢分享，我去看看！（然后最后自己也没有去）（怪不得我会给宝玲留下不真诚的印象）（晚上一起吃饭的时候，铎哥说自己打动姐姐的或许是真诚…..：P 就很高级）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡前姐姐又打了一个电话；原来是姐姐一直没有睡着，想听听我叫。这次我到家了，确认了姐姐在拉着窗帘的朋友家之后，还是有点难代入姐姐的感受。后面姐姐问我想听她叫吗，但她不能太大声，只叫一小段。于是在姐姐叫的时候作为回应，自己果然更容易开口….：P 让我日后思考一下自己这个行为pattern是为什么….总之在宾馆里面或者宾馆门口都好容易不好意思。姐姐问我，以前见到她的时候想不想跟她做爱，我说，我想跟你做爱，但是当时觉得你身体不太好，还是休息重要。姐姐说怕啥，你可以提然后我来拒绝。：P 我说我怕不太礼貌。好吧，自己还是没能像对宝玲那要大大咧咧对姐姐咯…我想以后再被姐姐call，我可以说，啊～～～想听姐姐的叻～～～～总之第一次被打电话说想听自己叫还是懵逼的…：P可能这就是为啥自己没一开始就能进入状态吧。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;结尾&#34;&gt;结尾&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;有时候觉得日记还是相对好写的，连续的内容不用多思考，时间和事件组成了一段又一段的思考和文字。相比而言，写日记更像是一种表达训练，或者梳理自己平时脑中逻辑和闪现idea的过程。通过写日记，自己更愿意也更能够把自己的想法表达出来了。总之，喜欢日记！Happy July！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gpt是我的情感博主</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/gpt%E6%98%AF%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E5%A7%90%E5%A7%90/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/gpt%E6%98%AF%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E5%A7%90%E5%A7%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;和gpt聊了聊：P（本人是B，宝玲=A，小罗=C，按照出场顺序排ABC的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于开放式关系的思索&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人物介绍
A：一个人入睡困难；有女朋友在Z国几个月异地
B：让A借宿的人，和A离的比较近；AB认识的一开始B知道A有一个女朋友C
C：A在Z国的女朋友，和A认识一年了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景
A在B家借宿的时候，在双方同意的情况下，B和A睡了；事后A和C确认了开放式关系，也告诉了B。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B在后面表达过和A进入一对一关系的需求，A一致和C保持联系，打电话，聊天，暗示分开，但是A做不到和C分开并且和B进入一段一对一关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A也称呼BC都为女朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题：
ABC有可能在某种前提下一直开放式关系吗？ABC分别应该保持怎样的心态？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开放式关系是一种在情侣之间允许有其他性或情感伴侣的关系类型。这种关系需要明确的沟通，设定界限，以及对各自和他人的责任的了解。所以，ABC在特定的前提下，是有可能维持开放式关系的。但是，这需要他们都接受这种关系形式，并且愿意为其付出努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于A来说，他应该明确自己的感情和需求，并且诚实地与B和C讨论。他需要尊重B和C的感受，如果他无法满足他们的需求，他应该让他们知道。他也需要确保他能够平等地处理与B和C的关系，避免让任何一方觉得被忽视或者不公平对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于B来说，她对一对一关系的需求应该被尊重。如果她不能接受开放式关系，那么她有权利向A表达自己的感受，并且做出最好的决定。如果她选择留在这种关系中，她需要确定她能够处理可能出现的嫉妒或者不安全感，并且要求A给予足够的关注和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于C来说，她可能感到被背叛，因为她可能不知道A与B的关系。她需要与A有一个开放和诚实的对话，了解他的想法和感受。如果她能够接受开放式关系，那么她也需要保持开放的心态，接受A与B的关系，并且找到自己在这种关系中的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，开放式关系需要所有参与者的理解，接受和努力。它需要诚实的沟通，明确的界限和相互尊重。如果ABC都能做到这些，那么他们就有可能维持这种关系。但是，如果任何一方不能接受这种关系，那么他们应该考虑其他的关系形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B受不了A和C继续相处，于是和A分手了。后面B应该如何与A，C相处呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B和A分手后，如何和A、C相处需要看B的感受和舒适度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于A，B可能需要一段时间的距离，以便从分手的情绪中恢复过来。这段时间内，B可能会选择减少和A的接触，以便处理好自己的情绪。同时，B需要明确自己的界限，避免因为A和C的关系而感到心痛或嫉妒。一旦B感到准备好了，她可以和A建立一种新的友谊或者熟人关系，这取决于她是否愿意和A保持接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于C，如果B和C之间没有直接的友情关系，那么B不一定需要主动和C保持联系。如果B和C是朋友，那么B需要诚实但谨慎地处理这段关系。B可以和C坦诚地谈论自己的感受，但是避免把A和C的关系插入到B和C的友谊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，B需要确保自己的情绪和舒适度得到优先考虑。她有权力决定和A、C的关系，并且应该确保自己的决定符合自己的需求和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B写了这样的一篇日记（其中主语“我” 指的是B）：时至今日还是觉得A只是再给C的不在场找一个替身，有房子可以住不用住宿舍，晚上可以洗澡，脾气又好，还可以一起睡觉。等C回来还是会投入C的怀抱，这样多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让自己不是一个自私的人，为了证明自己是一个好人，A说了无数句爱我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以是哪里爱呢？A在和我相处的时候一直在和C友好交流，谋划未来合租的计划？这个分手计划我没有办法接受。很多事情确实不是非0即1的，我也给了时间，这个时间内和语言违背的行为太多了，我想我们是时候做一个了断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱的A不包括A爱C的部分；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A爱的我也不包括我不想要A跟C在一起的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我们也是不合适的，说一千句爱也没有用。所以说爱是让我感激你那能包容两个人的爱吗，还是说爱能让我觉得你不再自私？为何不能坦诚地承认自己的自私和物欲？为何最后高尚的人，最后充满爱的人，必须要你来表达你来占位？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A在分手后反复说爱我，只是想证明自己是一个好人，但是已经没有办法相信了。安慰我的你确实是一个好人，但是是一个懦弱的好人。爱情属于勇者。大概我已经到了不爱的阶段，而不是没有勇气的阶段了——我知道你很想做一个好人…但是在我看你也做不到……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就不一样了，我不是好人，我很自私，我就想和我喜欢的人过一辈子，也无法接受此时我也跟另一个人投入巨大的爱，亦无法接受我爱的人把巨大的爱分享给我不熟悉的第三个人。如果三个人互相喜欢还好，但是目前来看我也感受不到这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拒绝反刍，勇敢真诚。我不喜欢一个分不了手的人。我觉得你想不清楚，我也没办法继续给你时间了，你是个好人所以分不了手的话，我觉得我只会更没办法去进入一段关系。再见了，A，祝你们幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GPT：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从日记中可以看出，B对A的感情已经转变为了失望和不信任。她对A的行为感到困扰，觉得A并没有真心爱她，而是在利用她来满足自己的需求。B也对A和C的关系感到不满，认为A跟C保持过于亲密的关系是对她的不尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，B可能需要一段时间来处理自己的情绪，然后再决定如何与A、C相处。她可能会选择与A保持距离，以避免进一步的伤害。至于C，如果B和C不是朋友，那么她可能会选择不与C交往。如果B和C是朋友，那么她可能会选择继续和C保持友谊，但是将C和A的关系排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，B需要确保自己的情绪得到妥善处理，并且确保自己的决定是为了自己的最大利益。只有这样，她才能在与A、C相处时保持清晰的头脑，并且做出最好的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从日记中可以看出，即使A经常对B说A是真心爱过B，但是B仍然觉得A的行为并不符合他的言辞。B感觉A在与C保持过于亲密的关系，这让她觉得自己在A的心中并不是唯一。这种矛盾的情况让B对A的真心产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况下，B可能需要和A进行一次深入的谈话，让A解释他为什么会和C保持这种关系，并让他明确他对B的感情。如果A无法给出满意的答案，或者他的答案让B觉得他并不是真心爱自己，那么B可能会选择结束这段感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，无论A说了多少次他爱B，关键是他的行为是否能证明他的言辞。如果他的行为和他的言辞不符，那么B有权力怀疑他的真心，并做出对自己最有利的决定。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷雾中的她</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/%E8%BF%B7%E9%9B%BE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B9/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/%E8%BF%B7%E9%9B%BE%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B9/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;迷雾中的她-trenque-lauquen&#34;&gt;迷雾中的她 Trenque Lauquen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;迷雾中的她，起初是Laura，然后是Carmen、Elisa，接着也许是湖畔阁楼短吻鳄……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本篇符号化元素也好多。第一部的图书馆色情信线索比较连贯，推理随着信件中的情感变化自然流出；也有基于事实的线索，比如从南美牛仔联想到的阿布兰特兰花种植园，马丁费耶洛，以及胡安娜。但是到了第二部，完全的Laura视角的时候，黄花、短吻鳄、UFO、湖畔事件，生物学和侦探活动联系了起来，诡异的逻辑加上诡异的音乐，异域风情的地名，以及及其纪实的镜头让整部片子多了一些塔可夫斯基《潜行者》的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之还是很喜欢的作品！下面从寻找Laura的线索记录一下对影片的感受～&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索1-工作&#34;&gt;线索1 工作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;影片的开头是从丈夫和司机Chicho引入的，丈夫再从工作角度论述Laura是无论如何难以离开当下工作生活的——工作确实是一个人自我认同的重要部分。Laura的工作是给植物花卉分类，她也非常热爱她的工作。明明职位高升不在话下，男友也在和自己装修着新房子，但是Laura还是出走了。对丈夫来讲，迷雾中的Laura是因为工作作为直接原因离职的，而不像作为一个家庭矛盾纠纷去叙述：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“她犹豫不决，她想要这个职位，但是我正好卡在中间。而且因为某些原因，她不想告诉我原因，因为我也牵扯其中。所以我们不能把学术上的问题和现在混为一谈…..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;尽管丈夫很懂，丈夫还是不知道Laura在一家广播做客串主播，也不知道Laura和Chicho的图书馆信件秘密侦查活动。当丈夫拿到《一个获得性解放的女共产主义者的自传》之后，才开始去想Laura因为非工作原因出走的可能性，从此开始探寻“创造历史的女性”栏目的播音内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura最后的消失很像苏菲的世界中的设计，在熟悉的草地上钻进一个洞穴，从此就可以进入另一个世界：在大家司空见惯的生活秩序中，另辟蹊径，去寻找自己的秩序。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索2-chicho和女主的爱情故事&#34;&gt;线索2 Chicho和女主的爱情故事&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.1 La EZEQUIEL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura是“创造历史的女性”栏目的主播。Chicho作为Laura公司的司机，在接Laura去工作地的途中，在一家名叫La EZEQUIEL的餐厅吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裸体骑马一定很难受”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“….哎，是的，那肯定，我不太愿意去想那个场面”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个家伙像疯子一样，强迫妻子这么做”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，严格意义上来讲，他没有逼她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你认为这是性爱游戏？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不不，她那样做是为了让他降低税收。”（这个思路，想到了色戒）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为那是他们的情趣游戏”（男主开始开车）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，传说她是为了人民牺牲自己”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（暧昧气氛缓缓升起，Chicho可能是有点喜欢Laura的，至少一起分享了一些裸体想象（x））&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.2 信件和书&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在寻找马丁费耶洛的那次远行，Laura给男主展示了一些信件。这些信件是图书馆中找到的，当时Laura在寻找女性科学家相关的材料，于是借走了所有的女性传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura在看书的时候，镜头是拍摄进去镜子的，给人一种Laura在探寻自我的感觉。（书籍中的女人们也是Laura的镜子）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《一个获得性解放的女共产主义者的自传》中，Laura和写注释的人，Carmen Zuna有强烈的吸引力。当Laura知道Zuna在马丁费耶洛的时候，便以工作之名开始寻找这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在书中，Laura还发现了一些写给Carmen的情书。Laura想在探险植物鸟兽一样对信件进行分类，拼接，排序，研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主听到这个浩瀚的工作量后，问Laura，你的动力是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laura读了一段夹在《动物世界》中的一段Paul的情话——能让Paul写出来这样子文字的人，真的很让人好奇！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡门：我感觉沦陷其中。我感觉直到昨日我还是一颗青涩的柿子，而你使我成熟。一些事情才刚刚开始。我再次失去了我的童贞。这一次是完完全全的。之前所有和我在一起的女人，和我结婚十余年的女人，我众多情人中的每一个，都像小姑娘一样地出现在我面前。你的阴道，卡门，你的阴道，就像给我一张寻宝图，我已经开始探索它。我一次又一次返回你的阴道，让自己沉浸其中，全身身心地投入其中。如果我可以生活在那里，卡门……如果那贪婪的性爱能够接受我作为永久居民……我愿意，在若干年后，依旧开心。我的阳具是可怜的无辜者，就像一个可怜的瞎子迷失在了丛林中，无法逃离。我在哭泣，感觉被遗弃，我迷失了。保罗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是情书太私密，服务员上饮料面包的时候，Laura也不由自主停下了朗读。安静是Laura和男主共同的秘密。也随着一封又一封信的朗读，男主和Laura之间的距离也越来越亲近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡门：我道歉。学生不能胜任这项任务。我失败了，我辜负了你，我应该受到惩罚。我愚蠢，又虚弱。看到你躺在那个男人的怀里，看着那个男人占有你……看到你醒来，喘气，尖叫，俯首投降……粗鲁。像火一样燃烧，为了那个鲁莽，野蛮，粗暴的男人。那个野兽也不去、也不可能了解他怀里的女人是谁。这对我来说太过分了。这景象折磨着我，一直持续折磨着我。我坐在这里，看着你，这个南美牛仔，看着我，嘲笑我，因为他拥有你。而你，卡门，你的喜悦，嗔怒，笑声，……像个孩子一样地满足着我……我不知道我能否还能继续我的教育。我不知道这个文科还是否适合我。我不知道我是否对你有用。我是否能应对你的火焰，我的小姐，我的女王，我的女祭司。我比你恶劣，我不比你丝毫半分，卡门。我也不值得你羞辱。保罗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul因为爱离开了Carmen，也因为爱离了婚。男主和Laura想象着他们分别时候的场景，分别的时候说了什么话。夕阳之下男主开着车，阳光看不清彼此的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是否后悔我离开，我离开，我离开”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给予你的爱，告别了，告别了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“离开不是我的错，我的错”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你给我的机会，告别了，告别了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嫉妒压在我身上，我不知道为什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是唱给Carmen和Paul的，也像是男主和Laura的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.3 再会了，再会了，我要走了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到America，没有兰花，也没有Laura。丈夫不知道Laura还在经营电台，并且觉得事业一帆风顺的Laura没有什么离开理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车回程，漫长的路，也有男主漫长的疑惑。丈夫在副驾驶座睡去。车在迷雾中行驶，男主内心也越来越困惑。在宾馆，早餐的时候丈夫心情还不错，说劳拉可能只是去寻 找另一种生活的可能性了；劳拉还没有做好进入新的二人生活，或者独立生活的准备。未分类的物种，更像是一种未分来的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些我从未想过的事情”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“曾经是那么徒劳”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是为什么我从未遗忘”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为我付出了多少”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以说你和我”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直是好朋友”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道这是否是命运”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那种分开的方式”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你总是走得那么匆忙，躲在你的笑声里”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许你永远也不懂我的缓慢又悲伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我诚挚地把灵魂先给你，你甚至不能牵我的手”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道这是否徒劳”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很难说你会感到悲伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以及问一句为什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道没有任何意义”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要静静地坐在我身边”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要再我走后再问我”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;线索3-湖畔事件&#34;&gt;&lt;strong&gt;线索3 湖畔事件&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;卡门祖娜因为“她”突然消失之后，Chicho脑补了第三者是一位女性，女主脑补了胡安娜是卡门祖娜的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丈夫拉斐尔和Laura的boss聊的时候，得知因为湖畔事件，政府所有削减的预算都用在了医疗上。湖上有一个幽灵一样的生物，一个医生把幽灵带回了家。这个故事突然出现，联系前面的UFO，诡异的背景音……也许丈夫回家之后会做一个梦，梦里有女性主义电台，鳄鱼，海边的小房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，故事进入了第二部分。这部分讲了一段Chicho不知道的故事，是第一部分的另一条故事线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚到特伦克的时候，市政府帮她安排了一辆车去农场。分类的时候找到了黄花。一个女人问她找一种黄色的花。后面，和Chicho一起开车寻找植物的时候，也是以花为目的的。后来，Laura找到了黄花，但是却没有找到那个给自己讲黄花的女人。出人意料，一天晚上Laura正要回家的时候，那个女人出现了。这次她大着肚子，身边还有一位叫Romina的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个女人是谁呢？是Elisa，她解决了一个Laura以前都没有注意过的事情，是三天前公园湖泊里发生的事情，是Laura向全镇报道的事情，湖畔出现了一个孤儿。在水里呆了很久，但是最后似乎是逃脱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡门祖娜，原来是Elisa？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;….所以卡门祖娜做这件事情，会像是当年裸体骑马的那位一样，是为了common wealth降低税收吗…..？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上怀疑似乎不重要…总之Laura确认了Elisa就是Carmen Zuna之后，开始着手调查湖畔事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对湖畔事件的官方表示：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;湖畔出现神秘生命体，10天后逃跑了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小男孩对护士大打出手&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基因样本说这个生命体是一个短吻鳄&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Laura对Elisa和她女伴的观察：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个女人平时毫无戒备，但是警报响起之后她们又像疯了一样，出于高度戒备状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elisa对短吻鳄的描述：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是一个每天，在不同时候可以变换不同形状和颜色的生物。在这段时间，我想ta是一位女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日复一日的观察和好奇驱动之下，Laura想跟她们在一起，Laura想成为她们。她们在一起生活，工作，欢笑，吃东西，分享心情；只是除了第一次，从来没有谈论过短吻鳄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来她们因为短吻鳄被发现私藏离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，Chicho和丈夫得知Laura在和自己不在一起的时候还有这么多故事，一下子也觉得人类的生活很丰富吧….也会担心Laura现在在哪里，过得还好吗，Elisa现在在哪里，过得还好吗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，最后Laura活成了自己以前想象中的流浪Carmen Zuna的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许Laura一开始想要的生活，就是这样的吧，和具体的Zuna没有关系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不会在加入或者变成Zuna之后得到满足；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只会在自己真的去做自己想做的事情，开始探寻一件没有结果的事情的时候，才会真的满意吧…&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;随便bb&#34;&gt;随便bb&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;原来以为Lauquen 是女人的意思，后来发现就是Laura的意思&amp;hellip;逐字匹配误终身（x&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>82年的金智英</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/82/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:27:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;看了82年的金智英；有一帧过后，什么调侃都笑不出来；就像智英的同事姐姐调侃大家不理解妈妈的辛苦的时候，智英笑不出来一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到咖啡店带孩子排队撒咖啡和小孩吵闹的场景，想到了自己和卡比说便利蜂家长和小孩辅导作业的事情 当时体会到深刻的小孩的无助 但这种无助也是妈妈的无助——这种感觉在智英的视角更加深刻。社会分配资源方案往往不得不靠一些已经制定的社会规则来分配，比如高考，比如城市现有的教育资源，家长的压力也来自社会；面对不得不进行的竞争和压力，家长和孩子内心可能都在哭泣。咖啡店出来之后 孩子大哭 智英刚表达完自己的对“妈虫”的抵抗之后，虽然看起来情绪稳定内心坚强，不过感觉智英内心也会想大哭吧，只是这种大哭借由自己的孩子表达了出来（成年人有很多无法表达的感情，孩子可以轻而易举地表达，也许就是这样的吧&amp;hellip;）。有时候社会确实没给多种人表达自我空间的社会，不能容纳小孩的咖啡厅，不能容纳吵闹的咖啡厅，不能容纳有事业理想和抚养小孩需求并存的人 &amp;hellip;..社会赋予的责任和自己的价值追求不同的时候，确实会感到抑郁；社会没有空间容纳自己的时候，更是十分难受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择做什么才会心情不至于抑郁？影片开头的智英，被丈夫描述“就像被附身了”。刚开始看丈夫在网上狂搜产后抑郁，附身，还在内心暗暗吐槽“这个人真是不懂女人的困境啊”&amp;hellip;.不过看完电影，回头想来，附身也确实有贴切的地方。智英可能是被社会定义的“一个丈夫回家做好饭照顾好小孩的好妻子”附身了，被“多看婆婆多干活无限勤劳体贴得体的儿媳”附身了，while智英的真实诉求是，追求自己想做的工作，靠自己的能力得到社会认可，也能让孩子健康快乐成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是很多时候，这种诉求是不可以兼得的。想要的太多，有时候不得不因为精力和其他物理原因做出取舍。当智英的妈妈听闻婆婆打电话说“智英身体很糟糕”之后，连忙驱车去见智英。一开始妈妈心痛智英的身体，心痛智英这样的状态，但是当智英说出妈妈自己也在年轻的时候放弃自己想做的事业，去做衣服来做衣服供弟弟们读书的时候，妈妈一下子懂得了智英的悲伤。但是这种悲伤，好无力啊，怎么办啊&amp;hellip;&amp;hellip;..怎么办啊&amp;hellip;&amp;hellip;.妈妈回家之后也仿佛被掏空，深深地睡了过去。meawhile身边最亲密的人，智英的爸爸，却还心里只有儿子地带着补品给他（导演塑造爸爸的时候真的是&amp;hellip;“根本停不下来”）（究竟是人性的泯灭还是道德的沦丧：P）看到了妈妈交流会中做数学题的那个妈妈，妈妈们也在追求自己&amp;hellip;但是读数学读戏剧难道是为了养小孩吗 自己热爱的数学和戏剧又拿什么时间和精力去追求呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无力感该怎么处理呢？剧中也看到了选择事业放弃家庭关系和陪伴家人的女人金总，选择表达自己不顾其他亲戚的不理解以及所谓“奇怪”评价的姐姐，力行追求着自己想要的东西，但是也放弃了一些东西。弟弟千载难逢探望智英，问爸爸之后带了爸爸口中智英最喜欢的面包和智英那支心心念念的钢笔。社会中也有girl help girls的场景出现，不管是公交车被尾随有阿姨下车帮忙，还是借给智英电话，还是找工作的时候金总答应让智英想来就来，并且offer很好的机会，这些都会让人感觉“会好起来的”。智英，慢慢会好起来的。辛苦了，加油啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说男人们。丈夫看到智英是无力的，弟弟看到智英是无力的。因为性别天然获得资源的二人，理解智英的悲伤会比较难。有时候也在想，自己去理解卡比的悲伤，会不会也是局促的，没有理解到位的&amp;hellip;..爸爸只记得弟弟喜欢豆沙面包 甚至问起女儿的喜好也是豆沙；爸爸在有好处时候第一反应是买男人专门的药给儿子&amp;hellip;被妈妈伏地爆哭点醒之后才打电话要了一份女儿的。也理解了一下接纳这些男性至尊的取向的女人们，比如婆婆，比如姑姑。婆婆是怎么想的呢？有了儿子之后，自己已经不是那个在社会意义上被欺压的女人了一样，会因为儿子的存在拥有欺压其他女人的权力，也是一种附身吧&amp;hellip;&amp;hellip;有时候社会的叙事和文化输出的东西慢慢变成了一个人的自我的时候，想要看到一些输出之外的东西，可能真的是long way to go。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后结局，兼职的智英，是现实还是幻想？不知道。但是我知道这只是短暂的happy ending，社会城市没有提供这种空间，或者周围没有包容的文化，都不会让个体追求自我成为可能吧&amp;hellip;.虽然社会文化要很多人一起一起改变，也是long way to go，但是只要大家可以慢慢意识到一些东西，就会变好吧&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星之卡比：探索发现</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/kabi/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:05:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/kabi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;赛车这关，第二个赛道打了几十遍了也没有够50秒内通，感觉要打出来人生哲理了&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;对赛道的认知决定了可以完成的最短时间。比如没有发现可以跳崖的话，就要多走路；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;操作的流畅性决定了可以完成的最长时间。比如手残会撞到东西&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认知是有差异的，捷径可能有很多条。有人说跳崖是捷径，但是穿越纸箱也是捷径。这两个捷径是 异或 的关系&amp;hellip;..虽然我走这俩捷径都没能进50秒并且都差1，2秒&amp;hellip;要么是我手残，但是更可能是还有其他捷径我没发现&amp;hellip;.当然每次发现捷径的时候，也要尽量用最好的操作流畅度来跑，这样验证捷径才是有效的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>友情链接=w=</title>
      <link>https://santiweide.github.io/friend/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 10:19:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/friend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://whatghost.github.io/&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;高老师，一个cuda rd&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sibylgao.github.io&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;小高，一个弹吉他的虚拟现实程序员&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackpku2021</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/hackpku2021_reflection/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 09:51:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/hackpku2021_reflection/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;自白&#34;&gt;自白&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有幸和一群大佬打了hackthon~选择了一个偏业务的题目，借助题目所给的青云数据库做了一个校园大众点评MyCanteen。自己在其中主要负责青云平台的项目接入，以及web后端SpringBoot的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果hackathon的四十八小时拍成电影，观感大概是故事性有余，文学性不足——大部分时间在做业务逻辑的保证，研究新功能的设计，讨论UI之类，和队友沟（吐）通（槽）；工整虽工整，然而不管是青云数据库的运用，还是业务本身，都没啥特别的地方。因此评奖的时候也没有很多期待，反而是很欣赏其余队伍的作品。好想复现大家的项目啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说长时间写代码总是带着不可避免地熵增（原因比如体力下降，注意力下降之类），那测试联调就是一种用更多时间克服熵增的过程。一旦想好了点子，一切都变成了业务代码的克服熵增马拉松。如果说大佬和我等常人有区别，一个是点子的区别，另一个大概是熵增速度会慢很多吧。如何减缓熵增速度，一个是更加熟练，让写出正确代码成为一种习惯；另一种就是提高注意力和投入度吧，总之还需要不断学习&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;队友&#34;&gt;队友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这次组队，自己和队友们是第一次合作。因为UI和前后端都比较熟练，开发流程也还算规范，即使业务代码写着很累，一想到自己还有队友们，也就不会放弃了。也有很多要向队友学习的地方，比如需要形成UI设计和前端开发的完整工具链。这一次远程协作也感受到沟通的重要性，自己作为后端负责人除了给自己安排任务，也需要通览全部任务，对每个流程在一开始都有大致思路，才能更好地给其他同学分配任务。话说感觉自己的开源社区实在是没啥贡献啊，好担心去了外企自己会荒废&amp;hellip;..不如直接拼多多996算了qwq&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;认知的边界&#34;&gt;认知的边界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;总之，不管是技术，还是社交，还是其他的什么，感觉都存在一种边界吧。边界之内，感知不到下一个边界的人在克服熵增，能感知到下一个边界的人在困顿痛苦地克服熵增；而到达边界之外的人往往还有下一个边界&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣数学题(s)</title>
      <link>https://santiweide.github.io/post/interesting_problems/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 21:51:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/post/interesting_problems/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;谁是ceo&#34;&gt;谁是CEO？&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在有函数f(a,b)={true , false}，a,b属于有限集合A，已知A集合里面有个元素CEO满足对于任意a属于A，f(CEO,a)=false, 但是f(a,X)=true，怎么调用最少次数的f求出来CEO是啥呢&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正常版本： 某公司里面ceo谁也不认识，其他人都认识ceo；求ceo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他名字：社会名流&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;思路-ceo存在于所有人认识的人的交集&#34;&gt;思路 CEO存在于所有人认识的人的交集&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;既然是交集，选一个人x来询问其他人x认不认得的话，可以得到x的朋友圈。此时ceo一定在x的朋友圈里面。
如果朋友圈里面有人有认识的人，那那个人一定不是ceo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最坏情况是x的朋友圈是全公司的人，这意味着每次加人近朋友圈的时候应该尽可能保证加进来的人不认识其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个解法在稀疏图里面比较奏效，因为朋友圈比较小，可以快速锁定ceo。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;i = 1-&amp;gt;n, if f(x,i)==1, x = i;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;check if x is CEO&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tbc&#34;&gt;TBC&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://santiweide.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 21:50:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://santiweide.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发现了个很有趣的语言trick~
二叉搜索树中序遍历lnr是in order的~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人的长大，特别是随着我开始上班，比起破碎感，我现在更喜欢锤不烂的感觉。锤不烂的耐操的顶不住也一直顶的人。社畜最美的姿态。 ​&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Currently doing&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;写数学来解压&amp;hellip;
写日记
做饭
平板支撑&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Happening Around&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;u know what&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kill time&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;五月在打星之卡比探索发现
四月看了一半金三顺，第九集坑了；也开了个绅士杰克的小头（not quite into videos）
三月四月大概在健身&amp;hellip;
哦也剪了一点视频，周末整理一下好了&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recently reading&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;到灯塔去
最后的告别
被仰望的和被遗忘的&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Music &amp;amp; Poscast&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;人有时会天真到
纹章几千个心中寄存&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Movies&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;没怎么看电影，TODO大路review&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coding&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuda编程 &amp;amp; CPU并行&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Finally&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;感谢阅读~&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Joke time&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;满腹经纶的小明竟被查出有异食癖&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>